[{"id":"101","name":"Magyarorsz\u00e1g az EU-ban","question":"Magyarorsz\u00e1gnak ki kellene l\u00e9pnie az Eur\u00f3pai Uni\u00f3b\u00f3l.","order":"1"},{"id":"102","name":"Magyarorsz\u00e1g a NATO-ban","question":"Magyarorsz\u00e1gnak NATO-tagnak kellene maradnia.","order":"2"},{"id":"103","name":"Keleti partners\u00e9g","question":"A keleti partners\u00e9g fontosabb a nyugati orsz\u00e1gokkal val\u00f3 egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9sn\u00e9l.","order":"3"},{"id":"104","name":"Hat\u00e1ron t\u00fali szavaz\u00f3jog","question":"A hat\u00e1ron t\u00fali magyarok szavazati jog\u00e1t fenn kell tartani.","order":"4"},{"id":"105","name":"\u00dczleti k\u00f6rnyezet","question":"Magyarorsz\u00e1gon a munkahelyteremt\u00e9s \u00e9rdek\u00e9ben a k\u00fclf\u00f6ldi befektet\u0151k sz\u00e1m\u00e1ra kedvez\u0151 gazdas\u00e1gi k\u00f6rnyezet kialak\u00edt\u00e1s\u00e1ra van sz\u00fcks\u00e9g.","order":"5"},{"id":"106","name":"Multik r\u00e9szesed\u00e9se","question":"A multinacion\u00e1lis c\u00e9gek piaci r\u00e9szesed\u00e9s\u00e9t cs\u00f6kkenteni kell a gazdas\u00e1gban.","order":"6"},{"id":"107","name":"K\u00fclf\u00f6ldiek f\u00f6ldv\u00e1s\u00e1rl\u00e1sa","question":"A k\u00fclf\u00f6ldiek f\u00f6ldv\u00e1s\u00e1rl\u00e1s\u00e1t tov\u00e1bbra is meg kellene tiltani Magyarorsz\u00e1gon.","order":"7"},{"id":"108","name":"Euro bevezet\u00e9se","question":"Magyarorsz\u00e1gnak el kell halasztania az eur\u00f3 bevezet\u00e9s\u00e9t.","order":"8"},{"id":"109","name":"Rezsics\u00f6kkent\u00e9s vagy energiatakar\u00e9koss\u00e1g","question":"Rezsics\u00f6kkent\u00e9s helyett az energiatakar\u00e9koss\u00e1got, szigetel\u00e9st kellene els\u0151sorban t\u00e1mogatni.","order":"9"},{"id":"110","name":"N\u00e9pszavaz\u00e1s - al\u00e1\u00edr\u00e1sok","question":"T\u00fal sok az \u00fcgyd\u00f6nt\u0151 n\u00e9pszavaz\u00e1s ki\u00edr\u00e1s\u00e1hoz sz\u00fcks\u00e9ges 200 ezer al\u00e1\u00edr\u00e1s, k\u00f6nny\u00edteni kellene a felt\u00e9teleken.","order":"10"},{"id":"111","name":"Alapt\u00f6rv\u00e9ny megtart\u00e1sa","question":"Magyarorsz\u00e1g jelenlegi Alapt\u00f6rv\u00e9ny\u00e9t meg kell tartani.","order":"11"},{"id":"112","name":"AB jogk\u00f6rei","question":"Az Alkotm\u00e1nyb\u00edr\u00f3s\u00e1g jogk\u00f6reit vissza kellene \u00e1ll\u00edtani a 2010 el\u0151tti szintre.","order":"12"},{"id":"113","name":"F\u00fcggetlen int\u00e9zm\u00e9nyek","question":"A korm\u00e1nyzatot vagy p\u00e1rtokat ellen\u0151rz\u0151 int\u00e9zm\u00e9nyek (\u00fcgy\u00e9szs\u00e9g, m\u00e9di\u00e1t fel\u00fcgyel\u0151 test\u00fclet, \u00c1llami Sz\u00e1mvev\u0151sz\u00e9k, Alkotm\u00e1nyb\u00edr\u00f3s\u00e1g) eln\u00f6k\u00e9t \u00e9s vezet\u0151 tiszts\u00e9gvisel\u0151it kiz\u00e1r\u00f3lag p\u00e1rtok k\u00f6z\u00f6tti konszenzussal lehessen megv\u00e1lasztani.","order":"13"},{"id":"114","name":"V\u00e1laszt\u00e1si rendszer meg\u00edt\u00e9l\u00e9se","question":"A jelenlegi v\u00e1laszt\u00e1si rendszer garancia a szabad orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si v\u00e1laszt\u00e1sok lebonyol\u00edt\u00e1s\u00e1ra.","order":"14"},{"id":"115","name":"Szabad sajt\u00f3","question":"Magyarorsz\u00e1gon jelenleg szabad a sajt\u00f3 \u00e9s a m\u00e9dia.","order":"15"},{"id":"116","name":"Vezet\u0151 vagy demokr\u00e1cia","question":"A j\u00f3 vezet\u0151 fontosabb, mint a demokratikus int\u00e9zm\u00e9nyrendszer min\u0151s\u00e9ge.","order":"16"},{"id":"117","name":"Egykulcsos ad\u00f3","question":"Az egykulcsos ad\u00f3t meg kellene tartani, nincs sz\u00fcks\u00e9g t\u00f6bbkulcsos j\u00f6vedelemad\u00f3ra.","order":"17"},{"id":"118","name":"Felt\u00e9tel n\u00e9lk\u00fcli alapj\u00f6vedelem","question":"T\u00e1vlati c\u00e9lk\u00e9nt be kellene vezetni a mindenkinek alanyi jogon j\u00e1r\u00f3 felt\u00e9tel n\u00e9lk\u00fcli alapj\u00f6vedelmet.","order":"18"},{"id":"119","name":"Tand\u00edj a fels\u0151oktat\u00e1sban","question":"A fels\u0151oktat\u00e1sban sz\u00fcks\u00e9g van tand\u00edjra.","order":"19"},{"id":"120","name":"Egyh\u00e1zak ad\u00f3mentess\u00e9ge","question":"Az egyh\u00e1zak ad\u00f3mentess\u00e9g\u00e9t fenn kellene tartani a tov\u00e1bbiakban is.","order":"20"},{"id":"121","name":"Munk\u00e1\u00e9rt seg\u00e9lyt","question":"T\u00f6rekedni kell arra, hogy min\u00e9l t\u00f6bb szoci\u00e1lis ell\u00e1t\u00e1s legyen munk\u00e1hoz k\u00f6tve.","order":"21"},{"id":"122","name":"K\u00f6zmunkaprogram","question":"A k\u00f6zmunkaprogram megfelel\u0151 eszk\u00f6z a szeg\u00e9nys\u00e9g vagy a munkan\u00e9lk\u00fclis\u00e9g enyh\u00edt\u00e9s\u00e9re.","order":"22"},{"id":"123","name":"Paksi b\u0151v\u00edt\u00e9s","question":"A paksi atomer\u0151m\u0171 b\u0151v\u00edt\u00e9se hib\u00e1s l\u00e9p\u00e9s.","order":"23"},{"id":"124","name":"Szegreg\u00e1lt oktat\u00e1s","question":"A roma sz\u00e1rmaz\u00e1s\u00fa di\u00e1kok elk\u00fcl\u00f6n\u00edtett oktat\u00e1sa megengedhet\u0151 az iskolarendszerben.","order":"24"},{"id":"125","name":"Doh\u00e1nyz\u00e1s tilalma","question":"Fenn kell tartani a doh\u00e1nyz\u00e1s tilt\u00e1s\u00e1t bizonyos mag\u00e1nint\u00e9zm\u00e9nyekben, kocsm\u00e1kban, \u00e9ttermekben","order":"25"},{"id":"126","name":"Mag\u00e1nnyugd\u00edj-p\u00e9nzt\u00e1rak \u00e1llamos\u00edt\u00e1sa","question":"A mag\u00e1nnyugd\u00edj-p\u00e9nzt\u00e1rak \u00e1llamos\u00edt\u00e1sa helyes d\u00f6nt\u00e9s volt.","order":"26"},{"id":"127","name":"N\u0151i kv\u00f3ta a parlamentben","question":"Az Orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9sben n\u0151i kv\u00f3t\u00e1t kellene bevezetni.","order":"27"},{"id":"128","name":"Melegjogok","question":"Az egynem\u0171 p\u00e1rtokat azonos jogok kell, hogy megilless\u00e9k, mint a f\u00e9rfi-n\u0151 p\u00e1rokat.","order":"28"},{"id":"129","name":"K\u00f6telez\u0151 olt\u00e1sok","question":"Bizonyos v\u00e9d\u0151olt\u00e1sokat k\u00f6telez\u0151v\u00e9 kellene tenni mindenki sz\u00e1m\u00e1ra.","order":"29"},{"id":"130","name":"Cannabis dekirmimaliz\u00e1ci\u00f3","question":"A marihu\u00e1na-fogyaszt\u00e1s b\u00fcntethet\u0151s\u00e9g\u00e9t fenn kell tartani.","order":"30"},{"id":"131","name":"Abortusz szigo\u00edr\u00e1sa","question":"Az abortusz szab\u00e1lyoz\u00e1s\u00e1t szigor\u00edtani kellene Magyarorsz\u00e1gon.","order":"31"},{"id":"132","name":"Hajl\u00e9ktalans\u00e1g b\u00fcntethet\u0151s\u00e9ge","question":"A k\u00f6zter\u00fcleten val\u00f3 \u00e9letvitelszer\u0171 tart\u00f3zkod\u00e1s b\u00fcntethet\u0151s\u00e9g\u00e9t meg kellene sz\u00fcntetni.","order":"32"},{"id":"133","name":"Hitoktat\u00e1s iskol\u00e1kban","question":"A vall\u00e1s- \u00e9s erk\u00f6lcstan k\u00f6telez\u0151 oktat\u00e1s\u00e1t fenn kellene tartani.","order":"33"},{"id":"134","name":"Cig\u00e1nyb\u0171n\u00f6z\u00e9s fogalma","question":"L\u00e9tezik olyan, hogy etnikai b\u0171n\u00f6z\u00e9s.","order":"34"},{"id":"135","name":"F\u00e9rfi-n\u0151i egyenl\u0151 b\u00e9r","question":"Magas p\u00e9nzb\u00edrs\u00e1ggal kellene b\u00fcntetni azokat a munkaad\u00f3kat, akik kevesebb fizet\u00e9st adnak hasonl\u00f3 beoszt\u00e1sban dolgoz\u00f3 n\u0151knek, mint f\u00e9rfiaknak.","order":"35"},{"id":"136","name":"Marx szobor - Corvinus","question":"A Corvinus Egyetem aul\u00e1j\u00e1b\u00f3l a Marx-szobrot el kellene t\u00e1vol\u00edtani.","order":"36"},{"id":"137","name":"N\u00e9met eml\u00e9km\u0171","question":"A Szabads\u00e1g t\u00e9ren a n\u00e9met megsz\u00e1ll\u00e1s eml\u00e9km\u0171v\u00e9t a jelenlegi terveknek megfelel\u0151en kell fel\u00e1ll\u00edtani.","order":"37"},{"id":"138","name":"Nagyv\u00e1llalatok \u00e1llamos\u00edt\u00e1sa","question":"A strat\u00e9giai jelent\u0151s\u00e9g\u0171 v\u00e1llalatokat \u00e1llami tulajdonba kell venni.","order":"38"},{"id":"139","name":"Munkan\u00e9lk\u00fcli seg\u00e9ly 3 h\u00f3nap","question":"Az \u00e1ll\u00e1skeres\u00e9si j\u00e1rad\u00e9k (munkan\u00e9lk\u00fcli seg\u00e9ly) foly\u00f3s\u00edt\u00e1si idej\u00e9t 3 h\u00f3napr\u00f3l legal\u00e1bb a k\u00e9tszeres\u00e9re kellene n\u00f6velni.","order":"39"},{"id":"140","name":"Agr\u00e1rsz\u00f6vetkezetek","question":"A mez\u0151gazdas\u00e1gban t\u00e1mogatni kellene a sz\u00f6vetkezeti rendszer \u00fajra\u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9t.","order":"40"},{"id":"141","name":"Hal\u00e1lb\u00fcntet\u00e9s","question":"A hal\u00e1lb\u00fcntet\u00e9st vissza kellene \u00e1ll\u00edtani Magyarorsz\u00e1gon.","order":"41"},{"id":"142","name":"Rokonok vagyonnyilatkozata","question":"A k\u00e9pvisel\u0151k vagyonnyilatkozata mellett a vele egy h\u00e1ztart\u00e1sban \u00e9l\u0151k vagyonnyilatkozat\u00e1t is nyilv\u00e1noss\u00e1gra kell hozni.","order":"42"},{"id":"143","name":"Szerz\u0151d\u00e9sek nyilv\u00e1noss\u00e1ga","question":"Minden, az \u00e1llam \u00e1ltal k\u00f6t\u00f6tt - nem szigor\u00faan nemzetbiztons\u00e1gi szempontb\u00f3l kock\u00e1zatos \u2013 szerz\u0151d\u00e9s csak azt k\u00f6vet\u0151en legyen \u00e9rv\u00e9nyes, hogy nyilv\u00e1noss\u00e1gra hozt\u00e1k.","order":"43"},{"id":"144","name":"Iskol\u00e1k \u00e1llamos\u00edt\u00e1sa","question":"Az iskol\u00e1k \u00e9s eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi int\u00e9zm\u00e9nyeket az \u00f6nkorm\u00e1nyzatoknak kellene \u00fczemeltetni\u00fck a k\u00f6zponti korm\u00e1nyzat helyett.","order":"44"},{"id":"145","name":"R\u00e1galmaz\u00e1s b\u00fcntethet\u0151s\u00e9ge","question":"A r\u00e1galmaz\u00e1s b\u00fcntethet\u0151s\u00e9g\u00e9t meg kell sz\u00fcntetni.","order":"45"},{"id":"146","name":"\u00dcres lak\u00e1sok ad\u00f3ja","question":"A hosszabb ideje \u00fcresen \u00e1ll\u00f3 ingatlanokat meg kellene ad\u00f3ztatni.","order":"46"},{"id":"147","name":"Nyilv\u00e1nos p\u00e1rtsz\u00e1mla","question":"A p\u00e1rtoknak nyilv\u00e1nos sz\u00e1ml\u00e1t kellene vezetni\u00fck m\u0171k\u00f6d\u00e9si kiad\u00e1saikr\u00f3l \u00e9s kamp\u00e1nyk\u00f6lts\u00e9geikr\u0151l.","order":"47"},{"id":"148","name":"H\u00e1lap\u00e9nz elfogadhat\u00f3s\u00e1ga","question":"Tov\u00e1bbra is d\u00f6nthessenek arr\u00f3l k\u00f3rh\u00e1zigazgat\u00f3k, hogy az orvosok elfogadhatnak-e ut\u00f3lagos h\u00e1lap\u00e9nzt.","order":"48"},{"id":"149","name":"T\u00f6r\u00f6korsz\u00e1g az EU-ban","question":"T\u00f6r\u00f6korsz\u00e1gnak csatlakoznia kellene az Eur\u00f3pai Uni\u00f3hoz.","order":"49"},{"id":"150","name":"Oroszok - Paks","question":"Az oroszokkal k\u00f6t\u00f6tt meg\u00e1llapod\u00e1st a paksi atomer\u0151m\u0171r\u0151l fel kellene mondani.","order":"50"}]