[{"description": "A szem\u00e9lyes adatok k\u00f6z\u00e9 tartoznak p\u00e9ld\u00e1ul az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi adatok, a genetikai mint\u00e1k, a gazdas\u00e1gi adatok, a telefonh\u00edv\u00e1sok vagy az internetb\u00f6ng\u00e9sz\u00e9si adatok is. Ezek az adatok politikai vagy \u00fczleti c\u00e9lokra egyar\u00e1nt haszn\u00e1lhat\u00f3k.", "order": 1.0, "question": "Er\u0151sebb adatv\u00e9delmi szab\u00e1lyoz\u00e1sra lenne sz\u00fcks\u00e9g az EU-ban.", "id": "1", "name": "Adatv\u00e9delem"}, {"description": "Az \u00e1tlagos minim\u00e1lb\u00e9r az EU tag\u00e1llamaiban k\u00f6r\u00fclbel\u00fcl az orsz\u00e1gos \u00e1tlagb\u00e9r 40 sz\u00e1zal\u00e9ka. Ar\u00e1nyaiban a legalacsonyabb Csehorsz\u00e1gban (32%), a legmagasabb pedig Szlov\u00e9ni\u00e1ban \u00e9s G\u00f6r\u00f6gorsz\u00e1gban (50%). Magyarorsz\u00e1gon 44%-os a minim\u00e1lb\u00e9r \u00e1tlagb\u00e9rhez viszony\u00edtott ar\u00e1nya.", "order": 2.0, "question": "Az Uni\u00f3nak szorgalmaznia kellene, hogy minden tag\u00e1llamban az \u00e1tlagfizet\u00e9shez k\u00f6t\u00f6tt minim\u00e1lb\u00e9rt vezessenek be.", "id": "2", "name": "Minim\u00e1lb\u00e9r"}, {"description": "Az Eur\u00f3pai Parlament - szemben a nemzeti parlamentekkel - nem ny\u00fajthat be t\u00f6rv\u00e9nyjavaslatot az Eur\u00f3pai Bizotts\u00e1g j\u00f3v\u00e1hagy\u00e1sa n\u00e9lk\u00fcl. A javaslat t\u00e1mogat\u00f3i szerint ennek megsz\u00fcntet\u00e9se az eur\u00f3pai demokr\u00e1cia fejleszt\u00e9s\u00e9hez j\u00e1rulna hozz\u00e1, m\u00edg ellenz\u0151i a nemzeti szuverenit\u00e1st, a nemzeti parlamentek \u00f6n\u00e1ll\u00f3s\u00e1g\u00e1t f\u00e9ltik.", "order": 3.0, "question": "Az Eur\u00f3pai Parlament kezdem\u00e9nyezhessen \u00f6n\u00e1ll\u00f3an is jogszab\u00e1lyt, az Eur\u00f3pai Bizotts\u00e1g n\u00e9lk\u00fcl.", "id": "3", "name": "Jogalkot\u00e1s"}, {"description": "Az Eur\u00f3pai Uni\u00f3ban \u00e9rv\u00e9nyes szab\u00e1lyok a sz\u00e9ndioxid-kibocs\u00e1jt\u00e1s m\u00e9rt\u00e9k\u00e9t szab\u00e1lyozz\u00e1k a kl\u00edmav\u00e1ltoz\u00e1s visszaszor\u00edt\u00e1sa \u00e9rdek\u00e9ben. Egyesek szerint tov\u00e1bbi szigor\u00edt\u00e1sokra van sz\u00fcks\u00e9g, m\u00e1sok szerint a hasonl\u00f3 szab\u00e1lyok n\u00f6velhetik az energia\u00e1rakat.", "order": 4.0, "question": "Az EU-nak szigor\u00fabb sz\u00e9ndioxid-plafonokat kellene bevezetni a kibocs\u00e1jt\u00e1s cs\u00f6kkent\u00e9se \u00e9rdek\u00e9ben.", "id": "4", "name": "CO2 kibocs\u00e1jt\u00e1s"}, {"description": "Az atomenergia t\u00e1mogat\u00f3i a f\u0171t\u0151anyag-felhaszn\u00e1l\u00e1s hat\u00e9konys\u00e1g\u00e1val \u00e9s (p\u00e9ld\u00e1ul a sz\u00e9n- vagy g\u00e1zf\u0171t\u00e9s\u0171 er\u0151m\u0171vekkel szemben) az alacsony CO2-kibocs\u00e1jt\u00e1ssal \u00e9rvelnek. Az ellenz\u0151k szerint az atomenergia haszn\u00e1lata nem kifizet\u0151d\u0151 \u00e9s magas kock\u00e1zattal j\u00e1r.", "order": 5.0, "question": "Az EU tag\u00e1llamainak meg kellene tiltani az atomenergia \u00e1llami t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1t.", "id": "5", "name": "Atomenergia"}, {"description": "Az EU jelenleg szigor\u00faan korl\u00e1tozza a g\u00e9nm\u00f3dos\u00edtott n\u00f6v\u00e9nyek termeszt\u00e9s\u00e9t. A GMO-n\u00f6v\u00e9nyek term\u00e9szt\u00e9s\u00e9nek t\u00e1mogat\u00f3i szerint az ilyen n\u00f6v\u00e9nyek ellen\u00e1ll\u00f3bbak a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 betegs\u00e9gekkel szemben, ez\u00e9rt nem ig\u00e9nyelnek vegyi kezel\u00e9st. A GMO ellenz\u0151i a lehets\u00e9ges eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi kock\u00e1zatok \u00e9s k\u00f6rnyezeti k\u00e1rok miatt agg\u00f3dnak.", "order": 6.0, "question": "A g\u00e9nm\u00f3dos\u00edtott n\u00f6v\u00e9nyek termeszt\u00e9s\u00e9t enged\u00e9lyezni kellene az EU tag\u00e1llamaiban.", "id": "6", "name": "GMO"}, {"description": "A k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 v\u00e1mok \u00e9s importad\u00f3k t\u00e1mogat\u00f3i szerint ilyen t\u00edpus\u00fa ad\u00f3kkel lehet megv\u00e9deni az uni\u00f3s tag\u00e1llamok gazdas\u00e1g\u00e1t \u00e9s piac\u00e1t a fejl\u0151d\u0151 orsz\u00e1gok olcs\u00f3 mez\u0151gazdas\u00e1gi term\u00e9keit\u0151l. Ellenz\u0151i szerint a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 v\u00e1mok h\u00e1tr\u00e1ltatj\u00e1k az elmaradottabb orsz\u00e1gok fejl\u0151d\u00e9s\u00e9t, hiszen a fejletlenebb orsz\u00e1gok legf\u0151bb kiviteli cikkei \u00e9ppen a mez\u0151gazdas\u00e1gi term\u00e9kek. R\u00e1ad\u00e1sul az importad\u00f3k n\u00f6velhetik az \u00e9lelmiszerek \u00e1r\u00e1t is.", "order": 7.0, "question": "A fejl\u0151d\u0151 orsz\u00e1gokb\u00f3l sz\u00e1rmaz\u00f3 mez\u0151gazdas\u00e1gi term\u00e9kekre kivetett v\u00e1mokat cs\u00f6kkenteni kellene Eur\u00f3p\u00e1ban.", "id": "7", "name": "V\u00e1mok"}, {"description": "Az Eur\u00f3pai Bizotts\u00e1g eln\u00f6k\u00e9nek k\u00f6zvetlen megv\u00e1laszt\u00e1s\u00e1t t\u00e1mogat\u00f3k n\u00f6veln\u00e9k az uni\u00f3s int\u00e9zm\u00e9nyek legitim\u00e1ci\u00f3t. Az ellenz\u0151k azzal \u00e9rvelnek, hogy ez nem old meg semmilyen val\u00f3s probl\u00e9m\u00e1t, \u00e9s nem er\u0151s\u00edten\u00e9 az Uni\u00f3ba vetett bizalmat.", "order": 8.0, "question": "Az Eur\u00f3pai Bizotts\u00e1g eln\u00f6k\u00e9t k\u00f6zvetlen\u00fcl kellene megv\u00e1lasztani.", "id": "8", "name": "Bizotts\u00e1g eln\u00f6k\u00e9nek megv\u00e1laszt\u00e1sa"}, {"description": "A t\u00e1rsas\u00e1gi ad\u00f3 szintje az uni\u00f3n bel\u00fcl 10-35 % k\u00f6z\u00f6tt mozog. Az EU-ban egys\u00e9gesen bevezetend\u0151, minim\u00e1lis m\u00e9rt\u00e9k\u0171 t\u00e1rsas\u00e1gi ad\u00f3 t\u00e1mogat\u00f3i szerint a k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9gek az EU-n bel\u00fcli ad\u00f3paradicsomok kialakul\u00e1s\u00e1hoz vezetek (pl. Ciprus), \u00e9s a c\u00e9gek az ad\u00f3kat nem abban az orsz\u00e1gban fizetik meg, ahol val\u00f3j\u00e1ban profitot termelnek. Az ellenz\u0151k szerint az ad\u00f3politika az orsz\u00e1gok k\u00f6z\u00f6tti eg\u00e9szs\u00e9ges verseny r\u00e9sze.", "order": 9.0, "question": "Be kellene vezetni egy minden tag\u00e1llamra k\u00f6telez\u0151 t\u00e1rsas\u00e1giad\u00f3-minimumot az Eur\u00f3pai Uni\u00f3ban.", "id": "9", "name": "T\u00e1rsas\u00e1gi ad\u00f3 minimum"}, {"description": "Az EU k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9s\u00e9nek majdnem egyharmad\u00e1t teszi ki a r\u00e9gi\u00f3k t\u00e1mogat\u00e1sa, amelynek f\u0151 c\u00e9lja a gazdas\u00e1gilag fejletlenebb t\u00e9rs\u00e9gek t\u00e1mogat\u00e1sa az EU-n bel\u00fcl. A budapesti r\u00e9gi\u00f3t kiv\u00e9ve eg\u00e9sz Magyarorsz\u00e1g ide tartozik.", "order": 10.0, "question": "Az uni\u00f3nak kevesebb t\u00e1mogat\u00e1st kellene adnia a szeg\u00e9nyebb tag\u00e1llamok sz\u00e1m\u00e1ra.", "id": "10", "name": "Bels\u0151 t\u00e1mogat\u00e1sok"}, {"description": "Jelenleg hivatalosan Montenegr\u00f3, Izland, Maced\u00f3nia, Szerbia \u00e9s T\u00f6r\u00f6korsz\u00e1g jel\u00f6lt az EU-tags\u00e1gra.", "order": 11.0, "question": "Nem szabadna \u00fajabb tag\u00e1llamokat felvenni az Eur\u00f3pai Uni\u00f3ba.", "id": "11", "name": "EU b\u0151v\u00edt\u00e9s"}, {"description": "A p\u00e9nz\u00fcgyi tranzakci\u00f3s ad\u00f3 (kb. 0,01-0,1 %) a t\u00e1mogat\u00f3i szerint egy ilyen ad\u00f3nem k\u00e9pes lehet megel\u0151zni a p\u00e9nz\u00fcgyi spekul\u00e1ci\u00f3kat. Az ellenz\u0151k azzal \u00e9rvelnek, hogy ez a m\u00f3dszer csak vil\u00e1gszerte alkalmazva lehet sikeres, \u00e9s az uni\u00f3n bel\u00fcli bevezet\u00e9ssel csak azt \u00e9rj\u00fck el, hogy megn\u00f6vekszik a c\u00e9gek EU-n k\u00edv\u00fcli tranzakci\u00f3inak sz\u00e1ma.", "order": 12.0, "question": "Sz\u00fcks\u00e9g van p\u00e9nz\u00fcgyi tranzakci\u00f3s ad\u00f3ra az EU-ban.", "id": "12", "name": "P\u00e9nz\u00fcgyi tranzakci\u00f3s ad\u00f3"}, {"description": "Jelenleg az EU nem rendelkezik saj\u00e1t hadsereggel, csak harccsoportokkal. A k\u00f6z\u00f6s hadsereg l\u00e9trehoz\u00e1s\u00e1nak t\u00e1mogat\u00f3i szerint a hadsereg er\u0151s\u00edten\u00e9 az EU helyzet\u00e9t nemzetk\u00f6zi szinten, \u00e9s hozz\u00e1j\u00e1rulhatna a konfliktusok felold\u00e1s\u00e1hoz. Az ellenz\u0151k \u00fagy l\u00e1tj\u00e1k, a honv\u00e9delem az egyes tagorsz\u00e1gok feladata.", "order": 13.0, "question": "K\u00f6z\u00f6s eur\u00f3pai hadsereg fel\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1ra van sz\u00fcks\u00e9g.", "id": "13", "name": "Eur\u00f3pai hadsereg"}, {"description": "Az Eur\u00f3pai Bizotts\u00e1g tagjait a tag\u00e1llamok korm\u00e1nyai nevezik ki, az Eur\u00f3pai Bizotts\u00e1g kinevez\u00e9s\u00e9t pedig az Eur\u00f3pai Parlament hagyja j\u00f3v\u00e1. A Bizotts\u00e1g tagjait kiz\u00e1r\u00f3lag az Eur\u00f3pai Parlament bizalmatlans\u00e1gi ind\u00edtv\u00e1nya alapj\u00e1n lehet visszah\u00edvni, m\u00edg egyes k\u00e9pvisel\u0151kkel ugyanezt nem lehet megtenni.", "order": 14.0, "question": "Az Eur\u00f3pai Parlamentnek meg kellene adni a jogot, hogy uni\u00f3s biztosokat felmenthessen a hivatal\u00e1b\u00f3l.", "id": "14", "name": "EU biztosok felment\u00e9se"}, {"description": "Az EU k\u00f6z\u00f6sss\u00e9gi szinten meghat\u00e1rozott k\u00fcl- \u00e9s biztons\u00e1gpolitik\u00e1j\u00e1nak c\u00e9ljai elvben k\u00f6telez\u0151ek a tag\u00e1llamok r\u00e9sz\u00e9re, de az eur\u00f3pai jogszab\u00e1lyok jelenleg nem rendelkeznek semmilyen szankci\u00f3val e k\u00f6telezetts\u00e9g megs\u00e9rt\u00e9se eset\u00e9n.", "order": 15.0, "question": "M\u00e9g t\u00f6bb k\u00fclpolitikai k\u00e9rd\u00e9sben kellene d\u00f6nteni k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi, \u00e9s nem tag\u00e1llami szinten.", "id": "15", "name": "K\u00f6z\u00f6s k\u00fclpolitika"}, {"description": "Az EU komoly fejleszt\u00e9si seg\u00e9lyt biztos\u00edt szeg\u00e9nyebb, az EU-n k\u00edv\u00fcli orsz\u00e1gok sz\u00e1m\u00e1ra. Az int\u00e9zm\u00e9ny t\u00e1mogat\u00f3i szerint a seg\u00e9lyek seg\u00edtik a c\u00e9lorsz\u00e1gokat, megel\u0151zik a gyors n\u00e9pess\u00e9gn\u00f6veked\u00e9st (baby boom), \u00e9s visszaszor\u00edtj\u00e1k a kiv\u00e1ndorl\u00e1st a fejlettebb orsz\u00e1gokba, \u00edgy p\u00e9l\u00e1dul az EU tag\u00e1llamaiba. Az ellenz\u0151k szerint a seg\u00e9lyek nagy r\u00e9sz\u00e9t a korm\u00e1nyok \u00e9s b\u0171n\u00f6z\u0151i csoportok eltulajdon\u00edtj\u00e1k, \u00edgy a seg\u00e9lycsomagok nem jutnak el azokhoz, akiknek val\u00f3ban sz\u00fcks\u00e9g\u00fck van r\u00e1juk.", "order": 16.0, "question": "Az EU-nak t\u00f6bb forr\u00e1st kellene biztos\u00edtania a nemzetk\u00f6zi fejleszt\u00e9sre \u00e9s seg\u00e9lyez\u00e9sre.", "id": "16", "name": "Uni\u00f3s seg\u00e9lyez\u00e9s"}, {"description": "Az eur\u00f3k\u00f6tv\u00e9ny-h\u00e1l\u00f3zat seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel a befektet\u0151k hiteleket adhatnak az eur\u00f3z\u00f3na ter\u00fclet\u00e9n. Az eur\u00f3k\u00f6tv\u00e9ny seg\u00edthet kil\u00e1balni a v\u00e1ls\u00e1gb\u00f3l a hitelek k\u00f6lts\u00e9geinek cs\u00f6kkent\u00e9s\u00e9vel olyan orsz\u00e1goknak, mint pl. G\u00f6r\u00f6gorsz\u00e1g vagy Portug\u00e1lia. Az ellenz\u0151k arra a probl\u00e9m\u00e1ra, hogy a tag\u00e1llamok az alacsonyabb kock\u00e1zatok miatt felel\u0151tlen\u00fcl viselkedhetnek.", "order": 17.0, "question": "Be kellene vezetni az eur\u00f3k\u00f6tv\u00e9nyt, amely r\u00e9v\u00e9n az eur\u00f3z\u00f3na orsz\u00e1gai k\u00f6z\u00f6sen kezeskedhetnek egy tag\u00e1llam \u00e1ltal felvett k\u00f6lcs\u00f6n\u00e9rt.", "id": "17", "name": "Eurok\u00f6tv\u00e9ny"}, {"description": "Az Emberi Jogok Eur\u00f3pai B\u00edr\u00f3s\u00e1ga 2010-es d\u00f6nt\u00e9se alapj\u00e1n az azonos nem\u0171ek k\u00f6z\u00f6tti h\u00e1zass\u00e1gk\u00f6t\u00e9s nem tartozik az elidegen\u00edthetetlen emberi jogok k\u00f6z\u00e9, \u00edgy a tag\u00e1llamokat nem k\u00e9nyszer\u00edtik ennek enged\u00e9lyez\u00e9s\u00e9re vagy elismer\u00e9s\u00e9re. A t\u00e1mogat\u00f3k a homoszexu\u00e1lis p\u00e1roknak is ugyanezen egyenl\u0151 jogokat k\u00f6vetelnek. Az ellenz\u0151k nem ismerik el az azonos nem\u0171ek k\u00f6z\u00f6tti h\u00e1zass\u00e1gk\u00f6t\u00e9st, p\u00e9ld\u00e1ul vall\u00e1si okok miatt.", "order": 18.0, "question": "A tag\u00e1llamoknak el kell ismerni\u00fck a m\u00e1s orsz\u00e1gban k\u00f6t\u00f6tt h\u00e1zass\u00e1got egynem\u0171 p\u00e1rtok eset\u00e9ben is.", "id": "18", "name": "Azonos nem\u0171ek h\u00e1zass\u00e1ga"}, {"description": "T\u00e1mogat\u00f3i szerint a mened\u00e9kjogot k\u00e9relmez\u0151k elhelyez\u00e9s\u00e9nek k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi szintre emel\u00e9se seg\u00edtene a menek\u00fclteknek \u00e9s megel\u0151zhetn\u00e9, hogy egyik EU tag\u00e1llamb\u00f3l a m\u00e1sikba v\u00e1ndoroljanak. Az ellenz\u0151k v\u00e9lem\u00e9nye az, hogy minden orsz\u00e1g helyzete k\u00fcl\u00f6nb\u00f6zik ebben a tekintetben, \u00edgy a szab\u00e1lyoz\u00e1s\u00e1t az egyes tag\u00e1llamoknak saj\u00e1t hat\u00e1sk\u00f6rben kell megoldaniuk.", "order": 19.0, "question": "A menek\u00fcltekkel kapcsolatos szab\u00e1lyoz\u00e1s legyen azonos minden eur\u00f3pai orsz\u00e1gban.", "id": "19", "name": "Menek\u00fclt\u00fcgy"}, {"description": "Jelenleg az EU bev\u00e9teleinek d\u00f6nt\u0151 r\u00e9sze a tag\u00e1llamok GDP-ar\u00e1nyos hozz\u00e1j\u00e1rul\u00e1saib\u00f3l sz\u00e1rmazik. A k\u00f6z\u00f6s eur\u00f3pai ad\u00f3z\u00e1s bevezet\u00e9se az EU k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9s\u00e9t f\u00fcggetlen\u00edten\u00e9 a tag\u00e1llamokt\u00f3l.", "order": 20.0, "question": "Az Eur\u00f3pai Uni\u00f3nak ad\u00f3kivet\u00e9si jogot kellene adni, hogy ezzel helyettes\u00edthesse a tag\u00e1llami hozz\u00e1j\u00e1rul\u00e1sokat a k\u00f6z\u00f6s k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9shez.", "id": "20", "name": "Eur\u00f3pai ad\u00f3k"}, {"description": "Az uni\u00f3s fell\u00e9p\u00e9s t\u00e1mogat\u00f3i szerint az Eur\u00f3pai Uni\u00f3nak egys\u00e9gesen kellene fell\u00e9pnie a Kr\u00edm megsz\u00e1ll\u00e1s\u00e1val szemben. Az ellenz\u0151k szerint minden tag\u00e1llam maga d\u00f6nthesse el, milyen l\u00e9p\u00e9seket t\u00e1mogat vagy ellenez.", "order": 21.0, "question": "Az Eur\u00f3pai Uni\u00f3nak nem kellene reag\u00e1lnia az Ukrajn\u00e1ban kialakult helyzetre.", "id": "21", "name": "Ukrajnai helyzet"}, {"description": "Az Eur\u00f3pai Egyes\u00fclt \u00c1llamok t\u00e1mogat\u00f3i szerint az Uni\u00f3 c\u00e9lja egy eur\u00f3pai szuper\u00e1llam l\u00e9trej\u00f6tte. Az ellenz\u0151k a tag\u00e1llami-nemzeti szuverenit\u00e1s felad\u00e1s\u00e1t nem tartan\u00e1k k\u00f6vetend\u0151nek.", "order": 22.0, "question": "Az Eur\u00f3pai Uni\u00f3 c\u00e9ljak\u00e9nt kellene megjel\u00f6lni az Eur\u00f3pai Egyes\u00fclt \u00c1llamok megteremt\u00e9s\u00e9t.", "id": "22", "name": "Eur\u00f3pai Egyes\u00fclt \u00c1llamok"}, {"description": "Jelenleg a k\u00fclf\u00f6ldi int\u00e9zm\u00e9nyekben val\u00f3 tanul\u00e1st az Erasmus program csak a fels\u0151oktat\u00e1sban teszi lehet\u0151v\u00e9.", "order": 23.0, "question": "Az Erasmus programot ki kellene terjeszteni a k\u00f6z\u00e9piskol\u00e1kra is.", "id": "23", "name": "Erasmus"}, {"description": "Az egys\u00e9ges \u00c1FA sz\u0171k\u00edten\u00e9 a nemzeti korm\u00e1nyok lehet\u0151s\u00e9geit az ad\u00f3politika meghat\u00e1roz\u00e1sa tekintet\u00e9ben. Jelenleg Magyarorsz\u00e1gon a legmagasabb az \u00c1FA m\u00e9rt\u00e9ke az uni\u00f3s tag\u00e1llamok k\u00f6z\u00fcl.", "order": 24.0, "question": "Az eg\u00e9sz Eur\u00f3pai Uni\u00f3ban egys\u00e9gesen, ugyanolyan m\u00e9rt\u00e9k\u0171 \u00c1F\u00c1-t kelljen fizetni.", "id": "24", "name": "\u00c1FA"}, {"description": "A m\u00e1s uni\u00f3s orsz\u00e1gokb\u00f3l, f\u0151k\u00e9nt K\u00f6z\u00e9p- \u00e9s Kelet-Eur\u00f3p\u00e1b\u00f3l \u00e9rkez\u0151 olcs\u00f3bb munkaer\u0151 \u00e9s a fogalkoztat\u00e1si c\u00e9l\u00fa bev\u00e1ndorl\u00e1s korl\u00e1toz\u00e1sa els\u0151sorban a nyugat-eur\u00f3pai orsz\u00e1gokban vet\u0151d\u00f6tt fel lehet\u0151s\u00e9gk\u00e9nt.", "order": 25.0, "question": "Minden tagorsz\u00e1gnak lehet\u0151s\u00e9get kellene adni arra, hogy korl\u00e1tozza az EU-n bel\u00fclr\u0151l, de m\u00e1s orsz\u00e1gb\u00f3l \u00e9rkez\u0151 munkav\u00e1llal\u00f3k sz\u00e1m\u00e1t.", "id": "25", "name": "Munkav\u00e1llal\u00f3k sz\u00e1ma"}, {"description": "Az eur\u00f3 bevezet\u00e9se az \u00f6n\u00e1ll\u00f3 infl\u00e1ci\u00f3s politika felad\u00e1s\u00e1t jelenti, ugyanakkor cs\u00f6kkenti a tranzakci\u00f3s k\u00f6lts\u00e9geket, \u00f6szt\u00f6nz\u0151leg hathat a k\u00fclkereskedelemre \u00e9s alacsonyabb re\u00e1lkamatokhoz vezethet.", "order": 26.0, "question": "Magyarorsz\u00e1gon min\u00e9l el\u0151bb be kell vezetni az eur\u00f3t.", "id": "26", "name": "Eur\u00f3 bevezet\u00e9se"}, {"description": "Az int\u00e9zked\u00e9ssel megn\u0151ne az Eur\u00f3pai Parlament legitim\u00e1ci\u00f3ja a javaslat t\u00e1mogat\u00f3i szerint. Az ellenz\u0151k szerint az orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9si v\u00e1laszt\u00e1son is indul\u00f3 nemzeti p\u00e1rtok megfelel\u0151en l\u00e1tj\u00e1k el azt funkci\u00f3t, hogy jel\u00f6ltjeik k\u00e9pviselj\u00e9k egy orsz\u00e1g v\u00e1laszt\u00f3it az Eur\u00f3pai Parlamentben.", "order": 27.0, "question": "Az eur\u00f3pai k\u00e9pvisel\u0151k megv\u00e1laszt\u00e1s\u00e1n\u00e1l ne a nemzeti, hanem az eur\u00f3pai p\u00e1rtokra lehessen szavazni.", "id": "27", "name": "EP-v\u00e1laszt\u00e1s"}, {"description": "Az elm\u00falt \u00e9vekben t\u00f6bb tag\u00e1llammal - pl. Rom\u00e1ni\u00e1val \u00e9s Magyarorsz\u00e1ggal - szemben mer\u00fclt fel annak lehet\u0151s\u00e9ge, hogy a demokr\u00e1ci\u00e1t s\u00e9rt\u0151 korm\u00e1nyzati int\u00e9zked\u00e9sek miatt az EU-t fel kellene hatalmazni egy hat\u00e9kony, de a tags\u00e1gi jogviszony felf\u00fcggeszt\u00e9s\u00e9n\u00e9l kev\u00e9sb\u00e9 drasztikus eszk\u00f6zzel ezek megakad\u00e1lyoz\u00e1sa v\u00e9gett.", "order": 28.0, "question": "Az Eur\u00f3pai Uni\u00f3t fel kell hatalmazni arra, hogy p\u00e9nzek megvon\u00e1s\u00e1val b\u00fcntethesse a demokratikus szab\u00e1lyokat megs\u00e9rt\u0151 tag\u00e1llamokat.", "id": "28", "name": "Demokr\u00e1cia-minimum"}, {"description": "A k\u00f6z\u00f6s energiapolitika lehet\u0151v\u00e9 tenn\u00e9 az energiaell\u00e1t\u00e1s \u00f6sszehangol\u00e1s\u00e1t az uni\u00f3ban, ugyanakkor az energetika kiker\u00fclne a nemzeti korm\u00e1nyok \u00e1ltal meghat\u00e1rozott szakter\u00fcletek sor\u00e1b\u00f3l.", "order": 29.0, "question": "Az Eur\u00f3pai Uni\u00f3ban k\u00f6z\u00f6s energiapolitik\u00e1ra van sz\u00fcks\u00e9g.", "id": "29", "name": "Energiapolitika"}, {"description": "Jelenleg csup\u00e1n az \u00fagynevezett Schengeni \u00f6vezet tag\u00e1llamai k\u00f6z\u00f6tt nincsen hat\u00e1rvizsg\u00e1lat (Magyarorsz\u00e1g r\u00e9szese a meg\u00e1llapod\u00e1snak). A javaslat t\u00e1mogat\u00f3i szerint ezt ki kellene terjeszteni az \u00f6sszes uni\u00f3s tag\u00e1llamra, \u00edgy p\u00e9ld\u00e1ul az Egyes\u00fclt Kir\u00e1lys\u00e1gra, \u00cdrorsz\u00e1gra \u00e9s a nem teljes jog\u00fa al\u00e1\u00edr\u00f3kra (Rom\u00e1nia, Bulg\u00e1ria, Ciprus, Horv\u00e1torsz\u00e1g) is.", "order": 30.0, "question": "A hat\u00e1rellen\u0151rz\u00e9st meg kellene sz\u00fcntetni az EU \u00f6sszes tag\u00e1llama k\u00f6z\u00f6tt.", "id": "30", "name": "Hat\u00e1rok elt\u00f6rl\u00e9se"}]