{"1": {"107": "Fontos, hogy az EU szankcion\u00e1lja a jog\u00e1llamis\u00e1got megs\u00e9rt\u0151 korm\u00e1nyokat, \u00e1m mivel a p\u00e9nz\u00fcgyi szankci\u00f3k k\u00f6nnyen \u00e1th\u00e1r\u00edthat\u00f3ak a lakoss\u00e1gra, ez\u00e9rt mi a t\u00e1mogat\u00e1si rendszerek szigor\u00fabb ellen\u0151rz\u00e9s\u00e9t t\u00e1mogatjuk.", "113": "A k\u00e9rd\u00e9st alapvet\u0151en tag\u00e1llami kompetenci\u00e1nak tartjuk.", "114": "A Jobbik programj\u00e1nak egyik legf\u0151bb eleme a tag\u00e1llamok b\u00e9rsz\u00ednvonala k\u00f6z\u00f6tti k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9gek cs\u00f6kkent\u00e9se \u00e9s a szeg\u00e9nyebb orsz\u00e1gok felz\u00e1rk\u00f3ztat\u00e1sa, ezt szolg\u00e1lja a B\u00e9runi\u00f3 elk\u00e9pzel\u00e9se. Ugyanakkor ameddig \u00f3ri\u00e1si k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9gek vannak az orsz\u00e1gok \u00e1tlagj\u00f6vedelmei k\u00f6z\u00f6tt, addig nem tartjuk c\u00e9lravezet\u0151nek az eur\u00f3pai minim\u00e1lb\u00e9r k\u00e9rd\u00e9s\u00e9t.", "116": "A Jobbik a k\u00e9rd\u00e9st egyel\u0151re nem tartja id\u0151szer\u0171nek.", "118": "Magyarorsz\u00e1g uni\u00f3s csatlakoz\u00e1s\u00e1val v\u00e1llalta az eur\u00f3 bevezet\u00e9s\u00e9t. A Jobbik szerint ez akkor tehet\u0151 meg, ha az orsz\u00e1g gazdas\u00e1gi helyzete erre alkalmas.", "124": "T\u00e1mogatjuk az EU b\u0151v\u00edt\u00e9s\u00e9t, de csak abban az esetben, ha a tagjel\u00f6lt \u00e1llamok politikailag \u00e9s gazdas\u00e1gilag is felk\u00e9sz\u00fcltek a csatlakoz\u00e1sra \u00e9s teljes\u00edtik az alapvet\u0151 jog\u00e1llamis\u00e1gi felt\u00e9teleket, valamint garant\u00e1lj\u00e1k a ter\u00fclet\u00fck\u00f6n \u00e9l\u0151 nemzeti kisebbs\u00e9gek kollekt\u00edv jogait."}, "2": {"101": "Komplex, t\u00e1mogat\u00f3 gazdas\u00e1g \u00e9s p\u00e9nz\u00fcgypolitikai koordin\u00e1ci\u00f3ra van sz\u00fcks\u00e9g.", "106": "De uni\u00f3s szinten el\u0151 kell \u00edrni a k\u00f6z\u00e9piskola v\u00e9g\u00e9ig, legal\u00e1bb 18 \u00e9ves korig tart\u00f3 tank\u00f6telezetts\u00e9get, \u00e9s garant\u00e1lni kell a diszkrimin\u00e1ci\u00f3 mentes tov\u00e1bbhalad\u00e1st \u00e9s az \u00e1tj\u00e1rhat\u00f3s\u00e1got.", "114": "k\u00f6telez\u0151en biztos\u00edtani kell minden tag\u00e1llamban a meg\u00e9lhet\u00e9shez sz\u00fcks\u00e9ges minim\u00e1lb\u00e9rt uni\u00f3s szab\u00e1lyok alapj\u00e1n.", "116": "Ez megval\u00f3s\u00edthatatlan technikailag viszont lehet\u0151v\u00e9 kell tenni a t\u00f6bbnemzetis\u00e9g\u0171 ak\u00e1r uni\u00f3s szint\u0171 list\u00e1kra val\u00f3 szavaz\u00e1st.", "119": "Az EP-t teljes jog\u00fa t\u00f6rv\u00e9nyhoz\u00e1ss\u00e1 kell tenni.", "121": "Meg\u00e1llapod\u00e1s alapj\u00e1n k\u00f6lcs\u00f6n\u00f6sen el\u0151ny\u00f6s kereskedelmi meg\u00e1llapod\u00e1sokat kell k\u00f6tni.", "122": "Az Eur\u00f3pai Bizotts\u00e1g tagjait \u00e9s eln\u00f6k\u00e9t az Eur\u00f3pai Parlamentnek kell megv\u00e1lasztania szabadon, a Tan\u00e1cs r\u00e9szv\u00e9tele n\u00e9lk\u00fcl.", "124": "Tov\u00e1bbra is lehet\u0151v\u00e9 kell tenni az EU b\u0151v\u00edt\u00e9s\u00e9t a felt\u00e9teleknek megfelel\u0151 eur\u00f3pai \u00e1llamokkal.", "125": "Emellett sz\u00fcks\u00e9g van a multinacion\u00e1lis c\u00e9gek profitj\u00e1t ad\u00f3ztat\u00f3 k\u00f6z\u00f6s eur\u00f3pai multiad\u00f3ra is.", "126": "Egys\u00e9ges krit\u00e9riumokra \u00e9s szab\u00e1lyokra alapj\u00e1n kell meghozni a d\u00f6nt\u00e9seket.", "127": "Els\u0151sorban az eur\u00f3pai multiad\u00f3t tartjuk ilyen ad\u00f3nak.", "129": "Az Eur\u00f3pai Bizotts\u00e1g tagjait a v\u00e9grehajt\u00f3 hatalom t\u00f6rv\u00e9nyhoz\u00f3i ellen\u0151rz\u00e9s\u00e9nek elve alapj\u00e1n az Eur\u00f3pai Parlamentnek szabadon kell megv\u00e1lasztania. Ennek egyik alapja term\u00e9szetesen a p\u00e1rtcsal\u00e1dok parlamenten bel\u00fcli er\u0151viszonyai lesznek.", "137": "Ezt eur\u00f3pai szinten tartjuk megval\u00f3s\u00edthat\u00f3nak az eur\u00f3pai multiad\u00f3 bevezet\u00e9s\u00e9vel.", "138": "A k\u00f6rnyezet k\u00edm\u00e9l\u0151, fenntarthat\u00f3 \u00e9s foglalkoztat\u00e1st teremt\u0151 mez\u0151gazdas\u00e1gi termel\u0151ket kell els\u0151sorban t\u00e1mogatni.", "145": "Az EU-nak s\u00fcrgetnie kell azt, hogy min\u00e9l el\u0151bb sz\u00fclessen \u00e9rv\u00e9nyes brit d\u00f6nt\u00e9s a BREXIT m\u00f3dj\u00e1r\u00f3l, de lehet\u0151v\u00e9 kell tenni a kil\u00e9p\u00e9si sz\u00e1nd\u00e9k visszavon\u00e1s\u00e1t is."}, "3": {}, "4": {"101": "Ez al\u00f3l term\u00e9szetesen adhat kiv\u00e9telt a Bizotts\u00e1g, amennyiben \u00fagy \u00edt\u00e9li meg, hogy egy v\u00e1ls\u00e1g kezel\u00e9se \u00e9rdek\u00e9ben (azaz anticiklikus gazdas\u00e1gpolitik\u00e1t folytatva) erre sz\u00fcks\u00e9g van.", "112": "A Momentum migr\u00e1ci\u00f3s politik\u00e1j\u00e1nak h\u00e1rom pill\u00e9re Magyarorsz\u00e1g \u00e9s a t\u00f6bbi eur\u00f3pai \u00e1llam v\u00e9delme, a mened\u00e9kk\u00e9r\u0151k alapvet\u0151 emberi jogainak biztos\u00edt\u00e1sa \u00e9s a k\u00f6z\u00f6s eur\u00f3pai fell\u00e9p\u00e9s megval\u00f3s\u00edt\u00e1sa min\u00e9l t\u00f6bb ter\u00fcleten. Ennek megfelel\u0151en a mened\u00e9kk\u00e9relmeket egyedi alapon kell elb\u00edr\u00e1lni.", "115": "A Momentum elk\u00f6telezett a szabad munkaer\u0151\u00e1raml\u00e1s mellett, \u00e9s ki\u00e1ll a munkav\u00e1llal\u00f3k egyenl\u0151 jogai mellett, \u00edgy egy ilyen szab\u00e1lyoz\u00e1st elfogadhatatlannak tartunk.", "116": "A Momentum szerint k\u00f6z\u00f6s eur\u00f3pai list\u00e1kra kellene szavazni az EP-v\u00e1laszt\u00e1sokon.", "128": "A Momentum szerint nagyon sok olyan ter\u00fclet van, ahol m\u00e9lyebb integr\u00e1ci\u00f3ra van sz\u00fcks\u00e9g, ez a k\u00e9rd\u00e9s azonban egyel\u0151re nem id\u0151szer\u0171.", "136": "A l\u00e9gik\u00f6zleked\u00e9s kiemelked\u0151en k\u00f6rnyezetszennyez\u0151, \u00edgy ebben a szektorban magasabb ad\u00f3kat kell alkalmazni.", "144": "Az Eur\u00f3pai Uni\u00f3nak nem v\u00e1mokon, hanem a saj\u00e1t versenyk\u00e9pess\u00e9g\u00e9nek n\u00f6vel\u00e9s\u00e9n kereszt\u00fcl kell K\u00edn\u00e1val versenyeznie."}, "5": {"101": "Lassan egy \u00e9ve zajlik Magyarorsz\u00e1g ellen egy \u00fajfajta k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9si elj\u00e1r\u00e1s az Eur\u00f3pai Bizotts\u00e1g r\u00e9sz\u00e9r\u0151l. A korm\u00e1ny azonban eddig nem adta be a derek\u00e1t, \u00e9s v\u00e1rhat\u00f3an nem is nagyon fogja, mert az elv\u00e1r\u00e1sok elmulaszt\u00e1sa nem j\u00e1r p\u00e9nz\u00fcgyi k\u00f6vetkezm\u00e9nnyel. https://www.portfolio.hu/gazdasag/adozas/szep-csendben-meg-szigorubb-feltetelt-szabott-brusszel-a-magyar-kormanynak.320513.html", "102": "A Fidesz k\u00f6zlem\u00e9ny\u00e9ben kiemelte: azzal, hogy az uni\u00f3s tag\u00e1llamok szabadon d\u00f6nthetnek a GMO-k tilt\u00e1s\u00e1r\u00f3l, Magyarorsz\u00e1g \u00e9lelmiszer-biztons\u00e1ga garant\u00e1lt. A korm\u00e1nyp\u00e1rt ugyanis k\u00f6vetkezetesen elutas\u00edtja a g\u00e9ntechnol\u00f3gi\u00e1val m\u00f3dos\u00edtott szervezetek termeszt\u00e9s\u00e9t, \"ez\u00e9rt harcoltunk \u00e9veken \u00e1t Br\u00fcsszelben, \u00e9s ez\u00e9rt r\u00f6gz\u00edtett\u00fck az alapt\u00f6rv\u00e9nyben a magyar mez\u0151gazdas\u00e1g GMO-mentess\u00e9g\u00e9t\" https://www.magyarhirlap.hu/belfold/Fidesz_Hazank_sikere_a_GMOdontes", "103": "Magyarorsz\u00e1g megv\u00e9t\u00f3zta, hogy az Eur\u00f3pai Uni\u00f3 b\u00e1rmilyen hat\u00e1rid\u0151t szabjon, mikorra kellene a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gnek null\u00e1ra cs\u00f6kkentenie a sz\u00e9n-dioxid-kibocs\u00e1t\u00e1s\u00e1t.  https://hvg.hu/itthon/20190327_Epeszu_partok_kozott_a_Fidesz", "104": "\"Magyarorsz\u00e1g meg\u00e9rti, hogy az Egyes\u00fclt Kir\u00e1lys\u00e1g mint az egyik legnagyobb befizet\u0151 kil\u00e9p\u00e9se miatt cs\u00f6kken az Eur\u00f3pai Uni\u00f3 k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9se, de nem \u00e9rt\u00fcnk egyet a koh\u00e9zi\u00f3s \u00e9s agr\u00e1rpolitikai forr\u00e1sok megkurt\u00edt\u00e1s\u00e1val.\" https://www.kormany.hu/hu/nemzetgazdasagi-miniszterium/hirek/magyarorszag-nem-ert-egyet-az-europai-bizottsag-koltsegvetesi-terveivel", "105": "\"Some countries said they would not join today but that they... wanted the process to be open, in case they wanted to join [in future],\" he said, citing Sweden, Hungary and Romania. https://www.marketscreener.com/news/ECOFIN-Germany-France-Hope-for-Quick-Implementation-of-Transaction-Tax--15957542/", "106": "A Fidesz nem t\u00e1mogatott semmilyen EU-s reformot, amely a nemzeti komptenci\u00e1k felad\u00e1s\u00e1val j\u00e1rna. L\u00e1sd EU \u00fcgy\u00e9szs\u00e9g: https://www.magyaridok.hu/belfold/fidesz-az-ellenzek-most-sem-a-nemzet-hanem-brusszel-erdeket-kepviseli-3547217/", "107": "\u201eA Fidesz-KDNP eur\u00f3pai parlamenti deleg\u00e1ci\u00f3ja elfogadhatatlannak tartja, hogy az Eur\u00f3pai Parlament bev\u00e1ndorl\u00e1sp\u00e1rti t\u00f6bbs\u00e9ge \u00fajabb durva politikai nyom\u00e1sgyakorl\u00e1si eszk\u00f6zt vezetne be a Soros-tervet elutas\u00edt\u00f3, bev\u00e1ndorl\u00e1sellenes tag\u00e1llamok polg\u00e1raival szemben.\" https://deutsch.fidesz-eu.hu/hu/deutsch_tamas_kettos_merce_az_eu_ban/", "108": "Eur\u00f3pa nem \u00e9lhet az amerikaiak p\u00e9nz\u00e9n, k\u00f6z\u00f6s EU-s hadseregre van sz\u00fcks\u00e9g. https://www.blikk.hu/aktualis/politika/orban-viktor-tusvanyos-2018-balvanyosi-beszed/lpk650n", "110": "Nem tett/t\u00e1mogatott ilyen kezdem\u00e9nyez\u00e9st a Fidesz", "111": "\"Vagyis Orb\u00e1n k\u00e1rt\u00e9konynak nevezi az Oroszorsz\u00e1g elleni EU-s szankci\u00f3kat, amelyeket 2014-es bevezet\u00e9s\u00fck \u00f3ta \u0151 is rendre megszavazott, legut\u00f3bb alig k\u00e9t hete, az \u00f6sszes uni\u00f3s korm\u00e1nyf\u0151vel egy\u00fctt. Most m\u00e9gis arra utalt, nem el\u0151sz\u00f6r, hogy azokat fel kellene oldani.\" https://444.hu/2018/07/17/a-magyar-nyilvanossagot-elfelejtettek-tajekoztatni-hogy-orban-az-oroszorszag-elleni-szankciok-kartekonysagarol-szonokolt-putyin-oldalan", "112": "\"Senkit se engedjenek be Eur\u00f3p\u00e1ba \u00e9rv\u00e9nyes okm\u00e1nyok n\u00e9lk\u00fcl.\" https://hu.euronews.com/2019/04/05/a-migracio-megallitasa-a-fidesz-ep-kampanyanak-programja", "113": "K\u00f6v\u00e9r: \"Egy norm\u00e1lis homoszexu\u00e1lis tudja, hogy a vil\u00e1g rendje micsoda, hogy \u0151 \u00edgy sz\u00fcletett, ilyenn\u00e9 lett. Pr\u00f3b\u00e1l ehhez a vil\u00e1ghoz alkalmazkodni \u00fagy, hogy nem tartja mag\u00e1t felt\u00e9tlen\u00fcl egyenrang\u00fanak.\" https://index.hu/belfold/2019/05/15/kover_laszlo_forum_normalis_homoszexualisok_pedofilia/", "114": "A laz\u00e1bb integr\u00e1ci\u00f3 h\u00edvei \u2013 p\u00e9ld\u00e1ul a Fidesz \u00e9s a t\u00f6bbi, a nemzet\u00e1llamok Eur\u00f3p\u00e1j\u00e1t propag\u00e1l\u00f3 jobboldali, populista p\u00e1rt \u2013 egy\u00e1ltal\u00e1n nem lelkesednek az \u00f6tlet\u00e9rt. https://24.hu/belfold/2019/05/16/szocialis-piller-europai-minimalber-minimalnyugdij/", "115": "L\u00e9nyeg\u00e9ben most is az, de a Korm\u00e1ny politik\u00e1ja nem utal ilyen szigor\u00edt\u00e1si sz\u00e1nd\u00e9kra.", "116": "A Fidesz v\u00e9lhet\u0151en nem t\u00e1mogatna olyan kezdem\u00e9nyez\u00e9st, amely k\u00fclf\u00f6ldi politikai szervezetek legitim\u00e1ci\u00f3j\u00e1t er\u0151s\u00edten\u00e9 magyar szavazatokkkal.", "117": "Az er\u0151s Magyarorsz\u00e1ghoz er\u0151s Eur\u00f3p\u00e1ra van sz\u00fcks\u00e9g https://fidesz.hu/hirek/magyarorszag-az-eros-europaban-erdekelt/", "118": "Orb\u00e1n: \"...van egy javaslat arra n\u00e9zve, hogy akik az eur\u00f3z\u00f3n\u00e1hoz csatlakoznak, azok kapjanak a bels\u0151 reformjaikhoz seg\u00edts\u00e9get, de ezt \u00e9n porhint\u00e9snek tartom.\" http://www.miniszterelnok.hu/orban-viktor-a-kossuth-radio-180-perc-cimu-musoraban-20/", "120": "Paks II t\u00e1mogat\u00e1sa ezt kiz\u00e1rja.", "125": "Magyarorsz\u00e1g ellenzi a k\u00f6z\u00f6s t\u00e1rsas\u00e1gi ad\u00f3alap, illetve \u00faj t\u00edpus\u00fa \u00e1fa-forr\u00e1s bevezet\u00e9s\u00e9t az Eur\u00f3pai Uni\u00f3ban, \u00e9s ragaszkodik az ad\u00f3z\u00e1si rendszer\u00e9hez \u2013 mondta az MTI-nek Varga Mih\u00e1ly https://index.hu/gazdasag/2019/04/05/varga_mihaly_kitartunk_europa_legalacsonyabb_nagyvallalati_adoja_mellett/", "126": "A migr\u00e1ci\u00f3 kezel\u00e9s\u00e9t el kell venni a br\u00fcsszeli b\u00fcrokrat\u00e1kt\u00f3l \u00e9s vissza kell adni a nemzeti korm\u00e1nyoknak! (Orb\u00e1n Viktor programj\u00e1b\u00f3l)", "127": "Magyarorsz\u00e1gon ad\u00f3politikai k\u00e9rd\u00e9sekben, b\u00e9rpolitikai k\u00e9rd\u00e9sekben Budapesten kell meghoznunk a d\u00f6nt\u00e9seket\u201d \u2013 mondta N\u00e9meth Szil\u00e1rd. https://hirtv.hu/hirtv_gazdasagi_hirei/a-fidesz-elutasitja-az-eu-s-elkepzelest-szuverenitasi-kerdesnek-tekintik-2469179", "128": "Vissza kell t\u00e9rni a tagok k\u00f6zti egyenjog\u00fas\u00e1g \u00e9s a nemzeti szuverenit\u00e1s tiszteletben tart\u00e1s\u00e1nak j\u00f3l bev\u00e1lt elv\u00e9hez, \u00e9s fel kell adni az ut\u00f3pista f\u00f6deralizmus, az Eur\u00f3pai Egyes\u00fclt \u00c1llamok eszm\u00e9j\u00e9t. https://szajer.fidesz-eu.hu/hu/szuveren-nemzetek-europaja/", "130": "Az \u00faj Erasmus+ program k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9s\u00e9nek h\u00e1romszoros emel\u00e9s\u00e9t javasoltuk, azzal a c\u00e9llal, hogy min\u00e9l t\u00f6bben r\u00e9szt vehessenek a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 mobilit\u00e1si programokban. https://fidesz-eu.hu/hu/egyszerubb-es-hozzaferhetobb-uj-erasmus-program/", "131": "Szuverenit\u00e1si k\u00e9rd\u00e9snek tekinti az \u00e1ltal\u00e1nos forgalmi ad\u00f3 szintj\u00e9t a Fidesz, ez\u00e9rt elutas\u00edtj\u00e1k azt az eur\u00f3pai uni\u00f3s elk\u00e9pzel\u00e9st, amely 25 sz\u00e1zal\u00e9kban maxim\u00e1ln\u00e1 az \u00e1f\u00e1t. https://index.hu/gazdasag/2019/04/05/varga_mihaly_kitartunk_europa_legalacsonyabb_nagyvallalati_adoja_mellett/", "136": "Magyarorsz\u00e1g megv\u00e9t\u00f3zta, hogy az Eur\u00f3pai Uni\u00f3 b\u00e1rmilyen hat\u00e1rid\u0151t szabjon, mikorra kellene a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gnek null\u00e1ra cs\u00f6kkentenie a sz\u00e9n-dioxid-kibocs\u00e1t\u00e1s\u00e1t. A l\u00e9gik\u00f6zleked\u00e9s, azaz a kerozin megad\u00f3ztat\u00e1sa is hasonl\u00f3 c\u00e9lt szolg\u00e1lna, mint a CO2 kibocs\u00e1t\u00e1s cs\u00f6kkent\u00e9se.", "137": "A Fidesz 9%-ra cs\u00f6kkentette a t\u00e1rsas\u00e1gi ad\u00f3t Magyarorsz\u00e1gon, hogy ide cs\u00e1b\u00edtson k\u00fclf\u00f6ldi c\u00e9geket. Az ilyen int\u00e9zked\u00e9sekkel menne szembe az eml\u00edtett kezdem\u00e9nyez\u00e9s.", "140": "A korm\u00e1ny az elm\u00falt id\u0151szakban t\u00f6bb komptenci\u00e1t elvett a helyi \u00f6nkorm\u00e1nyzatokt\u00f3l, ez\u00e9rt v\u00e9lhet\u0151en nem t\u00e1mogatn\u00e1 az \u00f6nkorm\u00e1nyzatokat er\u0151s\u00edt\u0151 EU-s politik\u00e1t sem. https://index.hu/gazdasag/penzbeszel/2018/02/27/a_kormany_tultolta_az_onkormanyzati_kozpontositast/", "141": "Mivel a Fidesz az Eur\u00f3pai \u00dcgy\u00e9szs\u00e9g fel\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1t ellenezte, \u00edgy val\u00f3sz\u00edn\u0171leg ezt a l\u00e9p\u00e9st sem t\u00e1mogatn\u00e1. https://nepszava.hu/3010338_meg-mindig-ellenall-a-fidesz-az-europai-ugyeszsegnek", "142": "Br\u00fcsszel ne adjon t\u00f6bb p\u00e9nzt Soros Gy\u00f6rgy bev\u00e1ndorl\u00e1st seg\u00edt\u0151 szervezeteinek, ehelyett t\u00e9r\u00edts\u00e9k meg a hat\u00e1rv\u00e9delem k\u00f6lts\u00e9geit! https://www.origo.hu/itthon/20190405-orban-viktor-het-pont-fidesz-ep-kampany.html", "144": "K\u00edn\u00e1val szembeni v\u00e1mok\u00e9rt val\u00f3 ki\u00e1ll\u00e1s ellent\u00e9tes lenne a korm\u00e1ny keleti nyit\u00e1st hirdet\u0151 politik\u00e1j\u00e1val. https://www.origo.hu/nagyvilag/20190201-kepmutato-az-eu-kina-politikaja.html"}, "6": {"101": "Azok az \u00e1llamok, amelyek bevezett\u00e9k az eur\u00f3t, a hi\u00e1nyc\u00e9l teljes\u00edt\u00e9s\u00e9vel biztos\u00edtj\u00e1k a k\u00f6z\u00f6s valuta stabilit\u00e1s\u00e1t, amelyek m\u00e9g nem, azok k\u00f6telezetts\u00e9get v\u00e1llaltak, hogy teljes\u00edtik az eur\u00f3 bevezet\u00e9s\u00e9nek felt\u00e9teleit, s \u00edgy a hi\u00e1nyc\u00e9l betart\u00e1s\u00e1t.", "102": "Az Eur\u00f3pai Uni\u00f3ban minden tag\u00e1llamnak alkalmaznia kell az el\u0151vigy\u00e1zatoss\u00e1g elv\u00e9t, vagyis mindaddig, am\u00edg nem bizonyosodik be a GMO term\u00e9kekr\u0151l, hogy az eg\u00e9szs\u00e9gre nem jelentenek kock\u00e1zatot, addig nem forgalmazhat\u00f3k az Eur\u00f3pai Uni\u00f3 ter\u00fclet\u00e9n.", "103": "Eur\u00f3pa egyik legnagyobb kih\u00edv\u00e1sa tov\u00e1bbra is az \u00e9ghajlatv\u00e1ltoz\u00e1s elleni k\u00fczdelem, amelyre az ut\u00f3bbi v\u00e1ls\u00e1gokkal telet\u0171zdelt id\u0151szakban aggaszt\u00f3an kev\u00e9s figyelem jutott. A riaszt\u00f3 el\u0151rejelz\u00e9sek \u00e9s az egyre gyakoribb, az \u00e9ghajlatv\u00e1ltoz\u00e1ssal is \u00f6sszef\u00fcgg\u00e9sbe hozhat\u00f3 sz\u00e9ls\u0151s\u00e9ges id\u0151j\u00e1r\u00e1si jelens\u00e9gek ellen\u00e9re az emberis\u00e9g gyakorlatilag t\u00e9tlen\u00fcl szeml\u00e9li a folyamatot. Az Eur\u00f3pai Uni\u00f3 a vil\u00e1g egyetlen jelent\u0151sebb gazdas\u00e1gi t\u00e9rs\u00e9ge, amely sz\u00e1mszer\u0171s\u00edtett m\u00f3don v\u00e1llalta az \u00fcvegh\u00e1zhat\u00e1s\u00fa g\u00e1zok kibocs\u00e1t\u00e1s\u00e1nak cs\u00f6kkent\u00e9s\u00e9t. 2020-ig 20 sz\u00e1zal\u00e9kkal az 1990-es szinthez k\u00e9pest. A 2030-ra sz\u00f3l\u00f3 keretrendszerben m\u00e1r 40 sz\u00e1zal\u00e9k ez a v\u00e1llal\u00e1s. Egyes kelet-eur\u00f3pai korm\u00e1nyok szerint ez t\u00fal sok; szerint\u00fck az eur\u00f3pai gazdas\u00e1g sz\u00e9nmentes\u00edt\u00e9se nehezen v\u00e1llalhat\u00f3 extra k\u00f6lts\u00e9geket okoz, \u00e9s cs\u00f6kkenti gazdas\u00e1guk versenyk\u00e9pess\u00e9g\u00e9t. Ezt a vonalat er\u0151s\u00edti Trump amerikai eln\u00f6k is, aki a kl\u00edmav\u00e1ltoz\u00e1st bulv\u00e1rkacs\u00e1nak tartja.", "104": "Az EU nyugati \u00e9s keleti tag\u00e1llamai k\u00f6z\u00f6tt m\u00e9g a mai napig jelent\u0151s fejletts\u00e9gbeli k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9g tapasztalhat\u00f3. A t\u00e1rsadalmi \u00e9s gazdas\u00e1gi oll\u00f3 tov\u00e1bbi sz\u0171k\u00edt\u00e9se \u00f6sszeur\u00f3pai \u00e9rdek. Azonban az infrastruktur\u00e1lis fejleszt\u00e9seket, \u00e9s a l\u00e1tv\u00e1nyberuh\u00e1z\u00e1sokat el\u0151t\u00e9rbe helyez\u0151 szeml\u00e9letm\u00f3d helyett a kontinens versenyk\u00e9pess\u00e9g\u00e9t fokoz\u00f3 \u00e9s magas gazdas\u00e1gi hozz\u00e1adott \u00e9rt\u00e9ket k\u00e9pvisel\u0151 befektet\u00e9sekre van sz\u00fcks\u00e9g. Emellett \u00faj elemk\u00e9nt meg kell jelennie az embert k\u00f6z\u00e9ppontba helyez\u0151 beruh\u00e1z\u00e1si strat\u00e9gi\u00e1nak.", "105": "Az int\u00e9zked\u00e9s tomp\u00edtan\u00e1 a spekul\u00e1ci\u00f3s c\u00e9l\u00fa t\u0151kemozg\u00e1sokat, egy\u00fattal forr\u00e1st biztos\u00edthatna uni\u00f3s fejleszt\u00e9si programokhoz.", "107": "Az Eur\u00f3pai Uni\u00f3 egyik alapelve a sz\u00f3l\u00e1s- \u00e9s gondolatszabads\u00e1g, amelyt\u0151l elv\u00e1laszthatatlan a szabad sajt\u00f3.", "108": "Az Eur\u00f3pai Uni\u00f3 a vil\u00e1ggazdas\u00e1g vezet\u0151 szerepl\u0151je, azonban katonai szempontb\u00f3l s\u00falytalan. Biztons\u00e1ga, \u00e9rt\u00e9kei \u00e9s v\u00e9delempolitikai \u00e9rdekei nem garant\u00e1lhat\u00f3ak csak \u00e9s kiz\u00e1r\u00f3lag a NATO keretrendszer\u00e9n bel\u00fcl. K\u00fcl\u00f6n\u00f6sen igaz ez akkor, amikor a NATO kiemelked\u0151en fontos tag\u00e1llamait olyan vezet\u0151k ir\u00e1ny\u00edtj\u00e1k, mint Trump vagy Erdogan.", "111": "Ameddig Oroszorsz\u00e1g h\u00e1bor\u00fat folytat \u00e9s megsz\u00e1ll\u00e1s alatt tart egy, az eur\u00f3pai integr\u00e1ci\u00f3 \u00fatj\u00e1t v\u00e1laszt\u00f3 orsz\u00e1got addig teljes m\u00e9rt\u00e9kben elfogadhatatlan az Oroszorsz\u00e1g elleni szankci\u00f3k enyh\u00edt\u00e9se.", "112": "A menek\u00fclteket illeti meg a befogad\u00e1s, \u00e9s nem mindenkit. Szolidarit\u00e1son alapul\u00f3, de a tagorsz\u00e1gi saj\u00e1toss\u00e1gokat figyelemben tart\u00f3 \u00faj menek\u00fclt\u00fcgyi \u00e9s visszatoloncol\u00e1si elj\u00e1r\u00e1sra van sz\u00fcks\u00e9g, a dublini rendszer ugyanis jelen form\u00e1j\u00e1ban fenntarthatatlan. A schengeni hat\u00e1r\u0151rizetet k\u00f6z\u00f6s eur\u00f3pai \u00fcggy\u00e9 kell tenni, nem lehet mag\u00e1ra hagyni az EU k\u00fcls\u0151 hat\u00e1r\u00e1n l\u00e9v\u0151 orsz\u00e1gokat. Nem tarthat\u00f3, hogy egyes orsz\u00e1gok saj\u00e1t \u201emini-Schengent\u201d \u00e1ll\u00edtsanak fel. Schengen az eur\u00f3pai integr\u00e1ci\u00f3 egyik legnagyobb v\u00edvm\u00e1nya, amelyet minden k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyek k\u00f6z\u00f6tt meg kell \u0151rizni. A befogad\u00e1snak van hat\u00e1ra, a szolidarit\u00e1snak nincs. Eur\u00f3p\u00e1nak meg kell v\u00e9denie hat\u00e1rait, de hum\u00e1nus menek\u00fclt\u00fcgyi elj\u00e1r\u00e1sokat kell lefolytatnia, k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen a beteg, v\u00e1rand\u00f3s, vagy feln\u0151tt k\u00eds\u00e9r\u0151 n\u00e9lk\u00fcli kiskor\u00fa menek\u00fcltek eset\u00e9ben.", "113": "Az azonos nem\u0171 p\u00e1rok a vil\u00e1g egyre t\u00f6bb (jelenleg: 25) orsz\u00e1g\u00e1ban h\u00e1zass\u00e1got k\u00f6thetnek. Magyarorsz\u00e1gon ugyan a meleg \u00e9s leszbikus p\u00e1rok \u00f6ssze nem h\u00e1zasodhatnak, 2009 \u00f3ta azonban bejegyzett \u00e9lett\u00e1rsi kapcsolatot l\u00e9tes\u00edthetnek.", "114": "Be kell vezetni az eur\u00f3pai minim\u00e1lb\u00e9rt \u00e9s az eur\u00f3pai minim\u00e1lnyugd\u00edjat. Egyet\u00e9rt\u00fcnk az Eur\u00f3pai Munka T\u00f6rv\u00e9nyk\u00f6nyv miel\u0151bbi megalkot\u00e1s\u00e1val, ez\u00e9rt a Magyar Szocialista P\u00e1rt t\u00e1mogatja az Eur\u00f3pai Munka\u00fcgyi \u00dcgyn\u00f6ks\u00e9g fel\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1t. Az EU szoci\u00e1lis c\u00e9lkit\u0171z\u00e9seit els\u0151sorban az Eur\u00f3pai Szoci\u00e1lis Alap (ESZA) szolg\u00e1lja, amely a Koh\u00e9zi\u00f3s Politik\u00e1ba integr\u00e1ltan m\u0171k\u00f6dik. Az \u00e1talakul\u00f3 ESZA+ 101,2 milli\u00e1rd eur\u00f3val gazd\u00e1lkodhat a tervek szerint 2021-2027 k\u00f6z\u00f6tt. Mivel a kib\u0151v\u00fclt ESZA l\u00e9nyeg\u00e9ben mag\u00e1ba olvaszt kor\u00e1bban \u00f6n\u00e1ll\u00f3an m\u0171k\u00f6d\u0151 alapokat, sz\u00e1mottev\u0151 val\u00f3s\u00e1gos n\u00f6veked\u00e9sr\u0151l nem besz\u00e9lhet\u00fcnk. A Magyar Szocialista P\u00e1rt ez\u00e9rt javasolja a szoci\u00e1lis c\u00e9l\u00fa forr\u00e1sok jelent\u0151s, val\u00f3di n\u00f6vel\u00e9s\u00e9t.", "115": "Az Eur\u00f3pai Uni\u00f3 tag\u00e1llamainak szoci\u00e1lis ell\u00e1t\u00f3rendszereit \u00e1tj\u00e1rhat\u00f3v\u00e1 kell tenni, olyan m\u00f3don, hogy a szoci\u00e1lis transzferek akad\u00e1lytalanul \u00e9rv\u00e9nyes\u00fclhessenek. Term\u00e9szetesen elfogadhatatlan, hogy b\u00e1rmely tag\u00e1llamban els\u0151- \u00e9s m\u00e1sodrang\u00fa \u00e1llampolg\u00e1rnak b\u00e9lyegezzenek b\u00e1rkit is.", "117": "Magyarorsz\u00e1g fejl\u0151d\u00e9s\u00e9nek z\u00e1loga az EU teljes jog\u00fa tags\u00e1ga. Min\u00e9l el\u0151bb be kell vezetni az eur\u00f3t \u00e9s m\u00e9ly\u00edteni kell az integr\u00e1ci\u00f3t. Az EU j\u00f3l fel\u00e9p\u00edtett int\u00e9zm\u00e9nyeiben dolgoz\u00f3, v\u00e1logatott szakembereknek k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151en az elm\u00falt \u00e9vtizedekben t\u00f6bb t\u00edzezer, az\u00f3ta is hat\u00e1lyban l\u00e9v\u0151, a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g \u00e9let\u00e9t el\u0151r\u00e9bb mozd\u00edt\u00f3 jogszab\u00e1ly sz\u00fcletett. Ez az eredm\u00e9ny \u00e9rt\u00e9k, amit a jelenlegi populista el\u0151ret\u00f6r\u00e9sben megtagadni \u00e9s lerombolni nem lehet.", "118": "Az MSZP \u00e1ll\u00e1spontja szerint a magyar t\u00e1rsadalom \u00e9rdeke, hogy teljes\u00edts\u00fck az eur\u00f3z\u00f3na felt\u00e9teleit, \u00e9s akkor l\u00e9pj\u00fcnk be, amikor az el\u0151ny\u00f6s a magyar \u00e1llampolg\u00e1rok \u00e9s v\u00e1llalatok sz\u00e1m\u00e1ra. A bel\u00e9p\u00e9s ugyanis az \u00e1tv\u00e1lt\u00e1s \u00e1rfolyam\u00e1val t\u00f6bb gener\u00e1ci\u00f3ra el\u0151re meghat\u00e1rozza a magyar mag\u00e1n, v\u00e1llalati, int\u00e9zm\u00e9nyi- vagyon \u00e9s j\u00f6vedelem \u00e9rt\u00e9k\u00e9t. A k\u00f6z\u00f6s valuta biztons\u00e1got teremt \u00e9s cs\u00f6kkenti a termel\u00e9s \u00e9s szolg\u00e1ltat\u00e1s kock\u00e1zatait \u00e9s k\u00f6lts\u00e9geit, \u00f6szt\u00f6n\u00f6zve a befektet\u00e9si hajland\u00f3s\u00e1got, ami hosszabb t\u00e1von \u00f6sszess\u00e9g\u00e9ben k\u00e1rp\u00f3tolhat a forint\u00e1rfolyam mozgat\u00e1s\u00e1b\u00f3l ad\u00f3d\u00f3 esetleges r\u00f6vid t\u00e1v\u00fa el\u0151ny\u00f6kr\u0151l t\u00f6rt\u00e9n\u0151 lemond\u00e1s\u00e9rt.", "119": "A jelenlegi int\u00e9zm\u00e9nyrendszer reformra szorul. A jogalkot\u00e1si folyamatot egyszer\u0171s\u00edteni, gyors\u00edtani \u00e9s \u00e1tl\u00e1that\u00f3bb\u00e1 kell tenni. Az Eur\u00f3pai Parlament szerepe t\u00e1rsjogalkot\u00f3, de a kezdem\u00e9nyez\u00e9snek az Eur\u00f3oai Bizotts\u00e1gt\u00f3l kell j\u00f6nni.", "120": "Az \u00e1ll\u00edt\u00e1s ebben a form\u00e1ban nem egy\u00e9rtelm\u0171. F\u0151szab\u00e1ly szerint ugyanis jelenleg is tilos a versenybe \u00e1llami eszk\u00f6z\u00f6kkel beavatkozni, amely tilalom al\u00f3l csak meghat\u00e1rozott kiv\u00e9telek eset\u00e9n mentes\u00fclhet valamely beruh\u00e1z\u00e1s vagy tev\u00e9kenys\u00e9g. Egyebekben pedig minden EU tagorsz\u00e1g egyik legfontosabb feladata, hogy az energiamixet a lehet\u0151 legtiszt\u00e1bb \u00e9s meg\u00fajul\u00f3 energi\u00e1b\u00f3l \u00e1ll\u00edtsa \u00f6ssze. A CO2 kibocs\u00e1t\u00e1st cs\u00f6kkenteni kell \u00e9s t\u00f6rekedni kell arra, hogy a meg\u00fajul\u00f3 energia r\u00e9szar\u00e1nya folyamatos n\u00f6veked\u00e9st mutasson.", "121": "Az EU mez\u0151gazdas\u00e1g\u00e1nak versenyk\u00e9pess\u00e9g\u00e9t biztos\u00edtani kell v\u00e1mokkal is. Illetve \u00edgy ker\u00fclhet\u0151 el, hogy d\u00f6mping \u00e1rak legyenek. R\u00e1ad\u00e1sul a fejl\u0151d\u0151 orsz\u00e1goknak sem \u00e9rdeke hossz\u00fa t\u00e1von a mez\u0151gazdas\u00e1gi term\u00e9kek exportj\u00e1ra \u00e9p\u00edteni gazdas\u00e1gukat, k\u00fcl\u00f6n\u00f6s tekintettel a saj\u00e1t lakoss\u00e1guk \u00e9lelmiszerrel val\u00f3 ell\u00e1t\u00e1s\u00e1ra.", "122": "Az Uni\u00f3nak legyen egy k\u00f6zvetlen legitim\u00e1ci\u00f3val b\u00edr\u00f3 Bizotts\u00e1gi eln\u00f6ke. Jelenleg az Eur\u00f3pai Bizotts\u00e1g els\u0151 ember\u00e9t az \u00e1llam- \u00e9s korm\u00e1nyf\u0151ket t\u00f6m\u00f6r\u00edt\u0151 Eur\u00f3pai Tan\u00e1cs (EiT) v\u00e1lasztja ki egyhang\u00fa d\u00f6nt\u00e9ssel, val\u00f3j\u00e1ban a Tan\u00e1cs leger\u0151sebb politikai ir\u00e1nyzat\u00e1hoz tartoz\u00f3 korm\u00e1nyf\u0151k javaslata alapj\u00e1n, l\u00e9nyeg\u00e9ben figyelmen k\u00edv\u00fcl hagyva az \u00f6sszeur\u00f3pai v\u00e1laszt\u00e1sok eredm\u00e9ny\u00e9t \u00e9s az eur\u00f3pai p\u00e1rtokra, pontosabban tagp\u00e1rtjaikra leadott szavazatok ar\u00e1ny\u00e1t. Ezut\u00e1n az Eur\u00f3pai Parlamentnek kell j\u00f3v\u00e1hagynia az EB teljes n\u00e9vsor\u00e1t, egyetlen k\u00f6z\u00f6s szavaz\u00e1son. Javaslatunk szerint az eur\u00f3pai v\u00e1laszt\u00e1sok sor\u00e1n a tagorsz\u00e1gokban a p\u00e1rtok list\u00e1i mellett az.\nEB-eln\u00f6ks\u00e9g\u00e9rt indul\u00f3 hivatalos jel\u00f6ltekre is szavazni lehetne, \u00edgy nem az Eur\u00f3pai Tan\u00e1cs, hanem k\u00f6zvetlen\u00fcl az eur\u00f3pai polg\u00e1rok v\u00e1lasztan\u00e1k meg az eln\u00f6k\u00f6t. Az eln\u00f6knek \u00edgy k\u00f6zvetlen felhatalmaz\u00e1sa lenne az eur\u00f3pai v\u00e1laszt\u00f3polg\u00e1rokt\u00f3l. Munk\u00e1j\u00e1t tov\u00e1bbra is az Eur\u00f3pai Parlament fel\u00fcgyeln\u00e9, a m\u00e1r hat\u00e1lyos szab\u00e1lyoknak megfelel\u0151en. Az MSZP b\u00fcszk\u00e9n t\u00e1mogatja az Eur\u00f3pai Szocialist\u00e1k cs\u00facsjel\u00f6ltj\u00e9t, az Eur\u00f3pai Bizotts\u00e1g jelenlegi els\u0151 aleln\u00f6k\u00e9t, Frans Timmermanst az eur\u00f3pai versenyben.", "123": "Az egys\u00e9ges \u00e9s k\u00f6z\u00f6s fell\u00e9p\u00e9s ezeken a ter\u00fcleteken, az EU eredm\u00e9nyess\u00e9g\u00e9t \u00e9s a hat\u00e9konys\u00e1got n\u00f6veln\u00e9 a k\u00fclpolitikai k\u00e9rd\u00e9sekben.", "124": "Az EU int\u00e9zm\u00e9nyrendszere reformra \u00e9s v\u00e1ltoztat\u00e1sra szorul, ebben a b\u0151v\u00edt\u00e9ssel, \u00faj orsz\u00e1gok felv\u00e9tel\u00e9vel kapcsolatos felt\u00e9telek meghat\u00e1roz\u00e1sa sz\u00fcks\u00e9ges. Az \u00faj tag\u00e1llamok felv\u00e9tele kezdetben gyors \u00e9s sikeres volt, m\u00e1ra egy\u00e9rtelm\u0171en felmer\u00fcltek fontos \u00e9s meggondoland\u00f3 vitapontok a mechanizmus tov\u00e1bbi ir\u00e1ny\u00e1val kapcsolatban. Az EU b\u0151v\u00edt\u00e9s\u00e9t azonban nem szabad le\u00e1ll\u00edtani: folytatni kell p\u00e9ld\u00e1ul a t\u00e1rgyal\u00e1sokat a balk\u00e1ni orsz\u00e1gokkal, Alb\u00e1ni\u00e1val, Bosznia-Hercegovin\u00e1val, Koszov\u00f3val, Maced\u00f3ni\u00e1val, Montenegr\u00f3val \u00e9s Szerbi\u00e1val.", "125": "Ezzel is biztos\u00edtani kell, hogy a multinacion\u00e1lis v\u00e1llalatok ott ad\u00f3zzanak, ahol a tev\u00e9kenys\u00e9g\u00fcket folytatj\u00e1k.", "126": "Minden orsz\u00e1gnak joga eld\u00f6nteni, hogy kiket fogad be, a menek\u00fcltek k\u00f6z\u00fcl. Ugyanakkor minden tag\u00e1llamnak k\u00f6teless\u00e9ge hozz\u00e1j\u00e1rulni a k\u00f6z\u00f6sen meg\u00e1llap\u00edtott mened\u00e9kjog alapj\u00e1n a menek\u00fcltek befogad\u00e1s\u00e1hoz.", "128": "Az egyre er\u0151s\u00f6d\u0151 EU-ellenes bels\u0151 populizmus, illetve az Uni\u00f3t \u00e9r\u0151 k\u00fcls\u0151 nyom\u00e1s felgyors\u00edtotta az EU-reformok sz\u00fcks\u00e9gess\u00e9g\u00e9t, a brit kiv\u00e1l\u00e1s pedig elengedhetetlenn\u00e9 teszi a v\u00e1ltoz\u00e1sokat. T\u00f6bb, egym\u00e1st\u00f3l f\u00fcggetlen megold\u00e1si javaslat is sz\u00fcletett, de ezek egyike sem vezethet ahhoz, hogy felismerhetetlenn\u00e9 v\u00e1ljon a nemzetek karaktere, kult\u00far\u00e1ja.", "130": "H\u00e1romszoros\u00e1ra kell emelni az Erasmus + programra ford\u00edthat\u00f3 keretet. Az oktat\u00e1sba folyamatosan fektetni kell! Az oktat\u00e1s, k\u00e9pz\u00e9s mindenkori sz\u00ednvonala, eredm\u00e9nyess\u00e9ge \u00e9s hat\u00e9konys\u00e1ga nem csup\u00e1n a gazdas\u00e1gi versenyk\u00e9pess\u00e9g, a n\u00f6veked\u00e9si potenci\u00e1l er\u0151s\u00edt\u00e9s\u00e9nek kulcseleme, de a j\u00f3l\u00e9t gyarap\u00edt\u00e1s\u00e1nak, a t\u00e1rsadalmi \u00f6sszetartoz\u00e1s meg\u0151rz\u00e9s\u00e9nek \u00e9s \u00fajrateremt\u00e9s\u00e9nek egyik legfontosabb z\u00e1loga is. Ez\u00e9rt az oktat\u00e1s az Eur\u00f3pai Uni\u00f3 kiemelt priorit\u00e1s\u00fa ter\u00fclete kell, hogy legyen.", "131": "Az azonban sz\u00fcks\u00e9ges lenne, hogy az \u00c1FA maxim\u00e1lva legyen 20%-ban, de ezen bel\u00fcl minden tag\u00e1llam maga d\u00f6ntse el a konkr\u00e9t \u00c1FA rendszer\u00e9t figyelembe v\u00e9ve t\u00e1rsadalmi c\u00e9ljait.", "132": "Az Eur\u00f3pai Uni\u00f3 a fogyaszt\u00f3v\u00e9delmi jogok \u00e9lharcosak\u00e9nt, nem engedhet a szigor\u00fa \u00e9lelmiszeripari norm\u00e1kb\u00f3l, amelyek a t\u00f6bb, mint 500 milli\u00f3 eur\u00f3pai \u00e1llampolg\u00e1r \u00e9rdekeinek v\u00e9delm\u00e9ben sz\u00fclettek.", "133": "Az EU tag\u00e1llamaiban a szellemi alkot\u00e1sok az alkot\u00f3 hal\u00e1l\u00e1nak id\u0151pontj\u00e1t\u00f3l sz\u00e1m\u00edtva 70 \u00e9vig r\u00e9szes\u00fclnek szerz\u0151i jogi v\u00e9delemben. Ha egy szellemi alkot\u00e1st t\u00f6bben hoztak l\u00e9tre, a 70 \u00e9ves oltalmi id\u0151t az utolj\u00e1ra elhunyt alkot\u00f3 hal\u00e1l\u00e1nak id\u0151pontj\u00e1t\u00f3l kell sz\u00e1m\u00edtani. \nAzokban a nem uni\u00f3s orsz\u00e1gokban, amelyek al\u00e1\u00edrt\u00e1k az irodalmi \u00e9s m\u0171v\u00e9szeti m\u0171vek v\u00e9delm\u00e9r\u0151l sz\u00f3l\u00f3 Berni Egyezm\u00e9nyt, a szellemi alkot\u00e1sokhoz f\u0171z\u0151d\u0151 szerz\u0151i jogoknak a szerz\u0151 hal\u00e1la ut\u00e1n legal\u00e1bb 50 \u00e9vig v\u00e9delmet kell biztos\u00edtani. V\u00e9lem\u00e9ny\u00fcnk szerint az EU-nak is 50 \u00e9vig kell biztos\u00edtani a v\u00e9delmet.", "134": "Az emberek szabad mozg\u00e1sa \u00e9s munkav\u00e1llal\u00e1sa a n\u00e9gy alapvet\u0151 szabads\u00e1g egyikek\u00e9nt, az Eur\u00f3pai Uni\u00f3 egyik legfontosabb \u00e9rt\u00e9ke \u00e9s v\u00edvm\u00e1nya.", "135": "A Magyar Szocialista P\u00e1rt ki\u00e1ll amellett, hogy a megn\u00f6velt befizet\u00e9seknek k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151en ne cs\u00f6kkents\u00e9k a koh\u00e9zi\u00f3s \u00e9s agr\u00e1rt\u00e1mogat\u00e1sok szintj\u00e9t, valamint elz\u00e1rk\u00f3zunk a vid\u00e9kfejleszt\u00e9si k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9s cs\u00f6kkent\u00e9s\u00e9nek gondolat\u00e1t\u00f3l is. Elutas\u00edtjuk, hogy az \u00faj k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9s kedvezm\u00e9nyezettjei a nett\u00f3 befizet\u0151 orsz\u00e1gok legyenek, cs\u00f6kkentve ez\u00e1ltal a felz\u00e1rk\u00f3z\u00e1s es\u00e9lyeit \u00e9s s\u00e9rtve a tag\u00e1llamok k\u00f6z\u00f6tti szolidarit\u00e1st. Az MSZP k\u00f6veteli a mez\u0151gazdas\u00e1gi finansz\u00edroz\u00e1s szinten tart\u00e1s\u00e1t \u00e9s elutas\u00edtja a vid\u00e9kfejleszt\u00e9si k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9s drasztikus 25 sz\u00e1zal\u00e9kos javasolt cs\u00f6kkent\u00e9s\u00e9t. K\u00f6vetelj\u00fck a ter\u00fcletalap\u00fa t\u00e1mogat\u00e1sok mai \u00e1rfolyamon sz\u00e1molva 100 ezer forintra emel\u00e9s\u00e9t. A magyar korm\u00e1ny biztos\u00edtsa a vid\u00e9kfejleszt\u00e9s tag\u00e1llami t\u00e1rsfinansz\u00edroz\u00e1s\u00e1hoz k\u00f6telez\u0151en el\u0151\u00edrt 30 sz\u00e1zal\u00e9kos m\u00e9rt\u00e9k\u00e9t, fizesse ki a szoci\u00e1lis mez\u0151gazdas\u00e1gnak biztos\u00edtand\u00f3 \u00fagynevezett kistermel\u0151i \u00e1tal\u00e1ny t\u00e1mogat\u00e1s lehet\u0151s\u00e9g\u00e9nek maximum\u00e1t, \u00e9ljen a k\u00e1renyh\u00edt\u00e9si rendszeren t\u00fal, az \u00fan. j\u00f6vedelem-stabiliz\u00e1ci\u00f3s eszk\u00f6zzel is.", "136": "Megt\u00f6rt\u00e9nt az egys\u00e9ges eur\u00f3pai l\u00e9gik\u00f6zleked\u00e9si piac l\u00e9trehoz\u00e1sa, e piac megfelel\u0151 m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9nek biztos\u00edt\u00e1sa, valamint lehet\u0151s\u00e9g szerint bizonyos harmadik orsz\u00e1gokra val\u00f3 kiterjeszt\u00e9se.  Sz\u00e1mos uni\u00f3s szab\u00e1lyoz\u00e1si int\u00e9zked\u00e9scsomag a v\u00e9dett nemzeti l\u00e9gik\u00f6zleked\u00e9si piacokat fokozatosan \u00e1talak\u00edtotta a l\u00e9gi k\u00f6zleked\u00e9s egys\u00e9ges kompetit\u00edv piac\u00e1v\u00e1 (de facto a l\u00e9gi k\u00f6zleked\u00e9s lett az els\u0151 olyan k\u00f6zleked\u00e9si m\u00f3d \u2013 \u00e9s sok tekintetben mind a mai napig az egyetlen \u2013, amelyik kihaszn\u00e1lja a teljes m\u00e9rt\u00e9kben integr\u00e1lt egys\u00e9ges piac el\u0151nyeit).\nAz egys\u00e9ges l\u00e9gik\u00f6zleked\u00e9si piac l\u00e9trehoz\u00e1s\u00e1val p\u00e1rhuzamosan egys\u00e9ges szab\u00e1lyokat fogadtak el a piac megfelel\u0151 m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9nek biztos\u00edt\u00e1sa \u00e9rdek\u00e9ben, amely t\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt megk\u00edv\u00e1nja: 1) az egyenl\u0151 felt\u00e9telek megteremt\u00e9s\u00e9t \u00e9s 2) az utasok egys\u00e9ges \u00e9s magas szint\u0171 v\u00e9delm\u00e9t. Az uni\u00f3s szab\u00e1lyok biztos\u00edtj\u00e1k, hogy valamennyi eur\u00f3pai \u00e9s nem eur\u00f3pai l\u00e9gi fuvaroz\u00f3 azonos jogokkal \u00e9s lehet\u0151s\u00e9gekkel rendelkezzen a l\u00e9gi k\u00f6zleked\u00e9shez. 1995 \u00e9s 2014 k\u00f6z\u00f6tt, mik\u00f6zben az utaskilom\u00e9terek sz\u00e1ma az EU-28 tagorsz\u00e1gain bel\u00fcl mintegy 23%-kal n\u0151tt, a l\u00e9gi k\u00f6zleked\u00e9s eset\u00e9ben mintegy 74%-os ugr\u00e1s volt tapasztalhat\u00f3. Ugyanebben az id\u0151szakban a l\u00e9gi k\u00f6zleked\u00e9s r\u00e9szar\u00e1nya az utassz\u00e1ll\u00edt\u00e1s eg\u00e9sz\u00e9t illet\u0151en 6,5%-r\u00f3l 9,2%-ra n\u0151tt, ami valamennyi k\u00f6zleked\u00e9si m\u00f3dot figyelembe v\u00e9ve messze a legnagyobb n\u00f6veked\u00e9st jelenti az EU-ban.", "137": "A bizonyos multinacion\u00e1lis c\u00e9gekre jellemz\u0151 ad\u00f3elker\u00fcl\u00e9s, vagy a t\u00falzott ad\u00f3optimaliz\u00e1l\u00e1s \u00e9vr\u0151l-\u00e9vre s\u00falyos bev\u00e9telkies\u00e9st jelent mind az egyes tag\u00e1llamoknak, mind pedig az Uni\u00f3 eg\u00e9sz\u00e9nek, ez\u00e9rt teljes m\u00e9rt\u00e9kben elfogadhatatlan.", "138": "Ma is van plafonja a t\u00e1mogat\u00e1sok ig\u00e9nybev\u00e9tel\u00e9nek, ennek tov\u00e1bbi cs\u00f6kkent\u00e9se nem indokolt. A Magyar Szocialista P\u00e1rt ki\u00e1ll amellett, hogy a megn\u00f6velt befizet\u00e9seknek k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151en ne cs\u00f6kkents\u00e9k a koh\u00e9zi\u00f3s \u00e9s agr\u00e1rt\u00e1mogat\u00e1sok szintj\u00e9t, valamint elz\u00e1rk\u00f3zunk a vid\u00e9kfejleszt\u00e9si k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9s cs\u00f6kkent\u00e9s\u00e9nek gondolat\u00e1t\u00f3l is. Elutas\u00edtjuk, hogy az \u00faj k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9s kedvezm\u00e9nyezettjei a nett\u00f3 befizet\u0151 orsz\u00e1gok legyenek, cs\u00f6kkentve ez\u00e1ltal a felz\u00e1rk\u00f3z\u00e1s es\u00e9lyeit \u00e9s s\u00e9rtve a tag\u00e1llamok k\u00f6z\u00f6tti szolidarit\u00e1st. Az MSZP k\u00f6veteli a mez\u0151gazdas\u00e1gi finansz\u00edroz\u00e1s szinten tart\u00e1s\u00e1t \u00e9s elutas\u00edtja a vid\u00e9kfejleszt\u00e9si k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9s drasztikus 25 sz\u00e1zal\u00e9kos javasolt cs\u00f6kkent\u00e9s\u00e9t. K\u00f6vetelj\u00fck a ter\u00fcletalap\u00fa t\u00e1mogat\u00e1sok mai \u00e1rfolyamon sz\u00e1molva 100 ezer forintra emel\u00e9s\u00e9t. A magyar korm\u00e1ny biztos\u00edtsa a vid\u00e9kfejleszt\u00e9s tag\u00e1llami t\u00e1rsfinansz\u00edroz\u00e1s\u00e1hoz k\u00f6telez\u0151en el\u0151\u00edrt 30 sz\u00e1zal\u00e9kos m\u00e9rt\u00e9k\u00e9t, fizesse ki a szoci\u00e1lis mez\u0151gazdas\u00e1gnak biztos\u00edtand\u00f3 \u00fagynevezett kistermel\u0151i \u00e1tal\u00e1ny t\u00e1mogat\u00e1s lehet\u0151s\u00e9g\u00e9nek maximum\u00e1t, \u00e9ljen a k\u00e1renyh\u00edt\u00e9si rendszeren t\u00fal, az \u00fan. j\u00f6vedelem-stabiliz\u00e1ci\u00f3s eszk\u00f6zzel is.", "139": "M\u00e1ra t\u00e9nyszer\u0171 bizony\u00edt\u00e1st nyert, hogy bizonyos term\u00e9kekb\u0151l a kelet-eur\u00f3pai piacra alacsonyabb min\u0151s\u00e9get sz\u00e1ll\u00edtanak. Mindez term\u00e9szetesen teljes m\u00e9rt\u00e9kben elfogadhatatlan.", "141": "Az Eur\u00f3pai Bizotts\u00e1g kapacit\u00e1s\u00e1nak \u00e9s hat\u00e1sk\u00f6reinek n\u00f6vel\u00e9se mellett Magyarorsz\u00e1gnak halad\u00e9ktalanul csatlakozni kell az Eur\u00f3pai \u00dcgy\u00e9szs\u00e9ghez (European Public Prosecutor\u2019s Office \u2013 EPPO). A szervezet nem helyettes\u00edti a nemzeti test\u00fcleteket, hanem egy\u00fcttm\u0171k\u00f6dik vel\u00fck. Csak egy \u00e1tfog\u00f3, minden tag\u00e1llamra kiterjed\u0151 uni\u00f3s \u00fcgy\u00e9szs\u00e9g tudja felvenni a harcot az EU b\u00fcdzs\u00e9t \u00e9rint\u0151 csal\u00e1sokkal, sikkaszt\u00e1sokkal, korrupci\u00f3val \u00e9s h\u0171tlen kezel\u00e9ssel. Az Eur\u00f3pai \u00dcgy\u00e9szs\u00e9g fel\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1nak sz\u00fcks\u00e9gess\u00e9g\u00e9t az is meger\u0151s\u00edti, hogy rekordsz\u00e1m\u00fa vizsg\u00e1latot folytatott le az Eur\u00f3pai Uni\u00f3 csal\u00e1s elleni hivatala, \u00e9s ezek alapj\u00e1n csaknem 900 milli\u00f3 eur\u00f3 visszafizettet\u00e9s\u00e9re tett javaslatot.", "142": "Az elm\u00falt id\u0151szakban jellemz\u0151v\u00e9 v\u00e1lt, hogy egyes tag\u00e1llamokban rendszeresen s\u00e9r\u00fcl az emberi jogi civil szervezetek szabads\u00e1ga. Amennyiben egy tag\u00e1llam nem k\u00e9pes, vagy nem hajland\u00f3 garant\u00e1lni a civil szervezetek megfelel\u0151 \u00e9s szabad m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9t, akkor ez a felel\u0151ss\u00e9g az Eur\u00f3pai Uni\u00f3 megfelel\u0151 int\u00e9zm\u00e9nyeire h\u00e1rul. Az EU egyik alapvet\u0151 elve a vir\u00e1gz\u00f3 civil szervezeti szf\u00e9ra.", "143": "Az ut\u00f3bbi id\u0151ben rengeteg szem\u00e9lyes adattal kapcsolatos botr\u00e1ny r\u00e1zta meg a k\u00f6zv\u00e9lem\u00e9nyt. Term\u00e9szetes, hogy a technol\u00f3giai fejl\u0151d\u00e9s v\u00edvm\u00e1nyai szem\u00e9lyes adatokon alapul\u00f3, szem\u00e9lyre szabott szolg\u00e1ltat\u00e1sokat tesznek el\u00e9rhet\u0151v\u00e9. Mindez \u00faj, a felhaszn\u00e1l\u00f3k v\u00e9delm\u00e9t el\u0151tr\u00e9be helyez\u0151 \u00e9s szem el\u0151tt tart\u00f3 jogszab\u00e1ly megalkot\u00e1s\u00e1t tette sz\u00fcks\u00e9gess\u00e9. Ezt a c\u00e9lt szolg\u00e1lja a GDPR.", "144": "Az Eur\u00f3pai Uni\u00f3 a szab\u00e1lyozott szabadkereskedelem p\u00e1rtj\u00e1n \u00e1ll, \u00e1m ek\u00f6zben saj\u00e1t gazdas\u00e1gi szerepl\u0151it is v\u00e9denie kell. A k\u00ednai \u00e1ruk import\u00e1l\u00e1sa \u00f6nmag\u00e1ban term\u00e9szetesen nem jelent probl\u00e9m\u00e1t. Gond ezzel abban az esetben lehet, ha mindez d\u00f6mping-szer\u0171en, az eur\u00f3pai ipar k\u00e1r\u00e1ra t\u00f6rt\u00e9nik. Fontos, hogy a K\u00edn\u00e1val val\u00f3 kereskedelem, a reciprocit\u00e1s elve szerint m\u0171k\u00f6dj\u00f6n.", "145": "Az Eur\u00f3pai Uni\u00f3nak, \u00e9s \u00edgy haz\u00e1nknak sem \u00e1ll \u00e9rdek\u00e9ben egy meg\u00e1llapod\u00e1s n\u00e9lk\u00fcli Brexit. A k\u00e9rd\u00e9sben az Eur\u00f3pai Tan\u00e1cs \u00e1prilis 10-ei \u00fcl\u00e9s\u00e9n megsz\u00fcletett meg\u00e1llapod\u00e1s tekinthet\u0151 ir\u00e1nyad\u00f3nak, vagyis egy rugalmas, azonban legfeljebb okt\u00f3ber 31-ig tart\u00f3 halaszt\u00e1s. Mindez azt jelenti, hogy amennyiben mindk\u00e9t f\u00e9l ratifik\u00e1lja a kiv\u00e1l\u00e1s felt\u00e9teleit r\u00f6gz\u00edt\u0151, de a londoni t\u00f6rv\u00e9nyhoz\u00e1s \u00e1ltal t\u00f6bbsz\u00f6r is elutas\u00edtott szerz\u0151d\u00e9st, akkor a k\u00f6vetkez\u0151 h\u00f3nap els\u0151 napj\u00e1n automatikusan megsz\u0171nik Nagy-Britannia EU tags\u00e1ga. Az MSZP \u00e1ll\u00e1spontja szerint teh\u00e1t mindk\u00e9t f\u00e9l konstrukt\u00edv hozz\u00e1\u00e1ll\u00e1sa mellett, \u00e9s a kil\u00e9p\u00e9si szerz\u0151d\u00e9s \u00fajrat\u00e1rgyal\u00e1sa n\u00e9lk\u00fcl tov\u00e1bb kell folytatni a t\u00e1rgyal\u00e1sokat az Eur\u00f3pai Uni\u00f3 \u00e9s Nagy-Britannia k\u00f6z\u00f6tt."}}