{"3": {"28": "Az EU-nak jelenleg is rendelkez\u00e9s\u00e9re \u00e1llnak k\u00fcl\u00f6nf\u00e9le lehet\u0151s\u00e9gek", "17": "Az eurok\u00f6tv\u00e9ny stabiliz\u00e1lhatn\u00e1 az euroz\u00f3na p\u00e9nz\u00fcgyi helyzet\u00e9t, \u00e1m jelent\u0151s kock\u00e1zatokat is rejt.", "2": "T\u00e1mogatjuk, hogy legyen mindenhol minim\u00e1lb\u00e9r, \u00e1m azt nem az \u00e1tlagb\u00e9rhez, hanem a l\u00e9tminimumhoz kellene igaz\u00edtani, azt kell meghaladnia.", "7": "Erre \u00e1ltal\u00e1noss\u00e1gban nem lehet igent vagy nemet mondani, att\u00f3l f\u00fcgg milyen, s milyen m\u00f3don (fenntarthat\u00f3 m\u00f3don?) termelt  term\u00e9kekr\u0151l van sz\u00f3. A fejl\u0151d\u0151 orsz\u00e1gok mez\u0151gazdas\u00e1g\u00e1t els\u0151sorban nem azzal kell seg\u00edteni, hogy Eur\u00f3p\u00e1ban piacot biztos\u00edtunk nekik, hanem hogy saj\u00e1t piacaikr\u00f3l ne szor\u00edtsuk ki exportt\u00e1mogatott eur\u00f3pai term\u00e9kekkel.", "8": "Az LMP \u00e1ll\u00e1spontja, hogy az EB eln\u00f6k\u00e9t az Eur\u00f3pai Parlamentnek kellene megv\u00e1lasztania."}, "5": {"30": "A k\u00e9rd\u00e9sre adand\u00f3 v\u00e1laszt a K-Monitor a p\u00e1rt programj\u00e1t \u00e9s politikusok nyilatkozatait vizsg\u00e1lva becs\u00fclte meg.", "24": "A k\u00e9rd\u00e9sre adand\u00f3 v\u00e1laszt a K-Monitor a p\u00e1rt programj\u00e1t \u00e9s politikusok nyilatkozatait vizsg\u00e1lva becs\u00fclte meg.", "29": "A k\u00e9rd\u00e9sre adand\u00f3 v\u00e1laszt a K-Monitor a p\u00e1rt programj\u00e1t \u00e9s politikusok nyilatkozatait vizsg\u00e1lva becs\u00fclte meg.", "22": "A k\u00e9rd\u00e9sre adand\u00f3 v\u00e1laszt a K-Monitor a p\u00e1rt programj\u00e1t \u00e9s politikusok nyilatkozatait vizsg\u00e1lva becs\u00fclte meg.", "26": "A k\u00e9rd\u00e9sre adand\u00f3 v\u00e1laszt a K-Monitor a p\u00e1rt programj\u00e1t \u00e9s politikusok nyilatkozatait vizsg\u00e1lva becs\u00fclte meg.", "9": "http://pelczne.fidesz-eu.hu/nyomtat/a_konszolidalt_tarsasagi_ado_bevezetese_ellentetes_magyarorszag_erdekeivel", "1": "http://fidesz-eu.hu/hir/acta_az_europai_polgarok_aggalyait_komolyan_kell_venni", "6": "http://www.fidesz.hu/hirek/2013-12-08/magyarorszag-tovabbra-is-gmo-mentes-marad/", "20": "A k\u00e9rd\u00e9sre adand\u00f3 v\u00e1laszt a K-Monitor a p\u00e1rt programj\u00e1t \u00e9s politikusok nyilatkozatait vizsg\u00e1lva becs\u00fclte meg.", "3": "A k\u00e9rd\u00e9sre adand\u00f3 v\u00e1laszt a K-Monitor a p\u00e1rt programj\u00e1t \u00e9s politikusok nyilatkozatait vizsg\u00e1lva becs\u00fclte meg.", "13": "Nem egy\u00e9rtelm\u0171 az \u00e1ll\u00e1spont:  http://444.hu/2013/12/20/a-franciak-hiaba-eroltettek-az-europai-hadsereget/", "16": "A k\u00e9rd\u00e9sre adand\u00f3 v\u00e1laszt a K-Monitor a p\u00e1rt programj\u00e1t \u00e9s politikusok nyilatkozatait vizsg\u00e1lva becs\u00fclte meg.", "8": "A k\u00e9rd\u00e9sre adand\u00f3 v\u00e1laszt a K-Monitor a p\u00e1rt programj\u00e1t \u00e9s politikusok nyilatkozatait vizsg\u00e1lva becs\u00fclte meg.", "23": "A k\u00e9rd\u00e9sre adand\u00f3 v\u00e1laszt a K-Monitor a p\u00e1rt programj\u00e1t \u00e9s politikusok nyilatkozatait vizsg\u00e1lva becs\u00fclte meg.", "15": "A k\u00e9rd\u00e9sre adand\u00f3 v\u00e1laszt a K-Monitor a p\u00e1rt programj\u00e1t \u00e9s politikusok nyilatkozatait vizsg\u00e1lva becs\u00fclte meg.", "4": "http://www.metropol.hu/nagyvilag/cikk/860009", "12": "http://www.fidesz.hu/hirek/2014-02-05/magyarorszag-ismet-lepeselonyben-europaval-szemben/", "18": "A k\u00e9rd\u00e9sre adand\u00f3 v\u00e1laszt a K-Monitor a p\u00e1rt programj\u00e1t \u00e9s politikusok nyilatkozatait vizsg\u00e1lva becs\u00fclte meg.", "28": "A k\u00e9rd\u00e9sre adand\u00f3 v\u00e1laszt a K-Monitor a p\u00e1rt programj\u00e1t \u00e9s politikusok nyilatkozatait vizsg\u00e1lva becs\u00fclte meg.", "11": "http://www.fidesz.hu/hirek/2014-05-08/fenn-kell-tartani-az-unios-bovites-lehetoseget-a-nyugat-balkan-elott/", "10": "A k\u00e9rd\u00e9sre adand\u00f3 v\u00e1laszt a K-Monitor a p\u00e1rt programj\u00e1t \u00e9s politikusok nyilatkozatait vizsg\u00e1lva becs\u00fclte meg.", "25": "A k\u00e9rd\u00e9sre adand\u00f3 v\u00e1laszt a K-Monitor a p\u00e1rt programj\u00e1t \u00e9s politikusok nyilatkozatait vizsg\u00e1lva becs\u00fclte meg.", "27": "A k\u00e9rd\u00e9sre adand\u00f3 v\u00e1laszt a K-Monitor a p\u00e1rt programj\u00e1t \u00e9s politikusok nyilatkozatait vizsg\u00e1lva becs\u00fclte meg.", "2": "A k\u00e9rd\u00e9sre adand\u00f3 v\u00e1laszt a K-Monitor a p\u00e1rt programj\u00e1t \u00e9s politikusok nyilatkozatait vizsg\u00e1lva becs\u00fclte meg.", "19": "A k\u00e9rd\u00e9sre adand\u00f3 v\u00e1laszt a K-Monitor a p\u00e1rt programj\u00e1t \u00e9s politikusok nyilatkozatait vizsg\u00e1lva becs\u00fclte meg.", "5": "A k\u00e9rd\u00e9sre adand\u00f3 v\u00e1laszt a K-Monitor a p\u00e1rt programj\u00e1t \u00e9s politikusok nyilatkozatait vizsg\u00e1lva becs\u00fclte meg.", "14": "A k\u00e9rd\u00e9sre adand\u00f3 v\u00e1laszt a K-Monitor a p\u00e1rt programj\u00e1t \u00e9s politikusok nyilatkozatait vizsg\u00e1lva becs\u00fclte meg.", "21": "A k\u00e9rd\u00e9sre adand\u00f3 v\u00e1laszt a K-Monitor a p\u00e1rt programj\u00e1t \u00e9s politikusok nyilatkozatait vizsg\u00e1lva becs\u00fclte meg.", "7": "A k\u00e9rd\u00e9sre adand\u00f3 v\u00e1laszt a K-Monitor a p\u00e1rt programj\u00e1t \u00e9s politikusok nyilatkozatait vizsg\u00e1lva becs\u00fclte meg.", "17": "http://www.kecskemet.fidesz.hu/index.php?Cikk=136445"}, "6": {"3": "Az Eur\u00f3pai Parlament politikai szerep\u00e9t sz\u00fcks\u00e9ges meger\u0151s\u00edteni az eur\u00f3pai d\u00f6nt\u00e9shozatalban, \u00edgy ez a k\u00e9rd\u00e9s is ebbe a folyamatba illeszkedik, amelynek a megval\u00f3sul\u00e1s\u00e1t k\u00f6z\u00e9pt\u00e1von tartjuk el\u00e9rhet\u0151nek.", "28": "Igen, de a b\u00fcntet\u00e9s ne a tag\u00e1llamokat, hanem a korm\u00e1nyokat c\u00e9lozza.", "30": "Amennyiben egy tag\u00e1llam megfelel a schengeni krit\u00e9riumoknak, akkor igen.", "26": "Ennek a l\u00e9p\u00e9snek azonban a magyar gazdas\u00e1g versenyk\u00e9pess\u00e9g\u00e9t kell szolg\u00e1lnia.", "5": "K\u00f6z\u00e9pt\u00e1von azonban arra sz\u00fcks\u00e9ges t\u00f6rekedni, hogy a meg\u00fajul\u00f3 energiaforr\u00e1sok haszn\u00e1lata n\u00f6vekedjen az uni\u00f3ban.", "14": "Az Eur\u00f3pai Uni\u00f3 demokratikus legitim\u00e1ci\u00f3j\u00e1t szolg\u00e1lja ez a l\u00e9p\u00e9s, amelyet k\u00f6z\u00e9pt\u00e1von tartunk megval\u00f3s\u00edthat\u00f3nak.", "8": "Sz\u00fcks\u00e9ges az Eur\u00f3pai Bizotts\u00e1g demokratikus legitim\u00e1ci\u00f3j\u00e1nak a n\u00f6vel\u00e9se, a Bizotts\u00e1g eln\u00f6k\u00e9nek k\u00f6zvetlen v\u00e1laszt\u00e1sa is ezt a c\u00e9lt szolg\u00e1lja, amelynek a megval\u00f3sul\u00e1s\u00e1t k\u00f6z\u00e9pt\u00e1von tartjuk el\u00e9rhet\u0151nek.", "27": "Azonban hasznosnak tartan\u00e1nk, ha k\u00f6z\u00e9pt\u00e1von elmozdulna az eur\u00f3pai integr\u00e1ci\u00f3 ebbe az ir\u00e1nyba."}, "1": {"30": "Term\u00e9szetesen a schengeni szab\u00e1lyok \u00e1ltal\u00e1nosan k\u00f6telez\u0151 el\u0151\u00edr\u00e1s\u00e1val egy\u00fctt.", "11": "A v\u00e1lasz term\u00e9szetesen nem \u00f6r\u00f6k \u00e9rv\u00e9ny\u0171, de e pillanatban egyr\u00e9szt nem l\u00e1tni olyan orsz\u00e1got, amely tag k\u00edv\u00e1nna lenni, \u00e9s teljes\u00edten\u00e9 is a tags\u00e1g felt\u00e9teleit, m\u00e1sr\u00e9szt s\u00fcrget\u0151bb feladatnak t\u0171nik az Uni\u00f3 elm\u00e9ly\u00edt\u00e9se, mint b\u0151v\u00edt\u00e9se. Horv\u00e1torsz\u00e1g csatlakoz\u00e1sa k\u00edv\u00e1natos volt, de a k\u00f6zelj\u00f6v\u0151ben nem indokolt a tov\u00e1bbi b\u0151v\u00edt\u00e9s.", "8": "A jelenlegi int\u00e9zm\u00e9nyi strukt\u00far\u00e1ban semmi sem indokol ilyen l\u00e9p\u00e9st. A j\u00f6v\u0151ben, ha az Eur\u00f3pai Egyes\u00fclt \u00c1llamok l\u00e9trej\u00f6nne (a DK ezt t\u00e1mogatja), \u00e9s nem az Eur\u00f3p\u00e1ban ma szok\u00e1sos, hanem az amerikai modellt k\u00f6vetn\u00e9 (a v\u00e9grehajt\u00f3 hatalom f\u00fcggetlen, nem felel\u0151s a t\u00f6rv\u00e9nyhoz\u00e1snak) akkor indokolt lehet a v\u00e9grehajt\u00f3 hatalom fej\u00e9nek k\u00f6zvetlen v\u00e1laszt\u00e1sa.", "5": "A vil\u00e1gban zajl\u00f3 energetikai forradalom jelenlegi \u00e1ll\u00e1sa szerint nem tudhat\u00f3, lesz-e sz\u00fcks\u00e9g az EU tag\u00e1llamaiban atomenergi\u00e1ra a k\u00f6zeli j\u00f6v\u0151ben, vagy az fokozatosan helyettes\u00edthet\u0151 m\u00e1s, biztons\u00e1gosabb, meg\u00fajul\u00f3 energi\u00e1val. Egy ilyen tilalom ebben a helyzetben elsietett lenne. A DK alapvet\u0151en a meg\u00fajul\u00f3 energi\u00e1k termel\u00e9se t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1nak a p\u00e1rtj\u00e1n \u00e1ll.", "14": "Mint a 108. k\u00e9rd\u00e9sre adott v\u00e1laszb\u00f3l kider\u00fcl, az Eur\u00f3pai Egyes\u00fclt \u00c1llamok l\u00e9trehoz\u00e1s\u00e1nak h\u00edvei vagyunk. Ez azt is jelenti, hogy a Bizotts\u00e1got val\u00f3s\u00e1gos hat\u00e1sk\u00f6r\u0171 korm\u00e1nny\u00e1 kell \u00e1talak\u00edtani. A korm\u00e1ny test\u00fcletk\u00e9nt val\u00f3 m\u0171k\u00f6d\u00e9se \u00e9s test\u00fcleti felel\u0151ss\u00e9gv\u00e1llal\u00e1sa nem f\u00e9r \u00f6ssze a biztosok EP \u00e1ltal k\u00fcl\u00f6n-k\u00fcl\u00f6n t\u00f6rt\u00e9n\u0151 felel\u0151ss\u00e9gre von\u00e1s\u00e1nak lehet\u0151s\u00e9g\u00e9vel. Ahogy a magyar korm\u00e1nyt is csak test\u00fcletileg lehet felel\u0151ss\u00e9gre vonni a Parlament \u00e1ltal, az egyes minisztereket nem, \u00fagy ez nem indokolt az EU-ban sem.", "12": "A p\u00e9nz\u00fcgyi tranzakci\u00f3s ad\u00f3r\u00f3l sz\u00f3l\u00f3 d\u00f6nt\u00e9st a jelenlegin\u00e9l j\u00f3val sz\u00e9lesebb k\u00f6r\u0171 elemz\u00e9snek, vizsg\u00e1latnak kell megel\u0151znie.", "27": "Ez azonban csak t\u00e1vlati c\u00e9lunk.", "2": "Az Uni\u00f3 viszont k\u00f6z\u00f6s p\u00e9nz\u00fcgyi alapjaib\u00f3l j\u00e1ruljon hozz\u00e1 az ebb\u0151l ered\u0151 esetleges versenyh\u00e1tr\u00e1ny kompenz\u00e1l\u00e1s\u00e1hoz.", "6": "Az EU szab\u00e1lyai ebben a pillanatban nem tiltj\u00e1k a g\u00e9nm\u00f3dos\u00edtott n\u00f6v\u00e9nyek termeszt\u00e9s\u00e9t, minden tag\u00e1llam maga d\u00f6nthet arr\u00f3l, enged\u00e9lyezi-e. Nem l\u00e1tjuk ok\u00e1t \u00e1ltal\u00e1nos enged\u00e9lyez\u00e9si k\u00f6telezetts\u00e9g bevezet\u00e9s\u00e9nek."}, "2": {"30": "A Schengeni-\u00f6vezet az Uni\u00f3 kev\u00e9s pozit\u00edv hozad\u00e9kainak egyike.", "24": "Az ad\u00f3politik\u00e1nak a tag\u00e1llamok bel\u00fcgy\u00e9nek kellene lennie.", "29": "Az energiapolitika els\u0151sorban bel\u00fcgy, de a f\u00f6ldrajzi adotts\u00e1gok \u00e9s a szokottn\u00e1l nagyobb k\u00f6lts\u00e9gek \u00e9s jelent\u0151s\u00e9ge miatt indokolt a projektalap\u00fa nemzetk\u00f6zi egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9s. Az ell\u00e1t\u00e1sbiztons\u00e1got az Eur\u00f3pai Uni\u00f3nak els\u0151sorban az import primer energia-hordoz\u00f3k k\u00f6z\u00f6s piac\u00e1val kellene el\u0151seg\u00edteni. A piacszab\u00e1lyoz\u00e1st \u00fagy kell demokratiz\u00e1lni, hogy ezek a szab\u00e1lyok csak a tag\u00e1llamok egyhang\u00fa szavazat\u00e1val l\u00e9phessenek hat\u00e1lyba, illetve lehet\u0151v\u00e9 kell tenni, hogy a tagorsz\u00e1gok kimaradjanak a sz\u00e1mukra h\u00e1tr\u00e1nyos bels\u0151 piaci szab\u00e1lyoz\u00e1sb\u00f3l.", "22": "A tov\u00e1bbi f\u00f6deraliz\u00e1ci\u00f3s tervekkel a Jobbik hat\u00e1rozottan nem \u00e9rt egyet. A Jobbik a \u201eNemzetek Eur\u00f3p\u00e1ja\u201d koncepci\u00f3t t\u00e1mogatja.", "26": "Az eur\u00f3 bevezet\u00e9se a saj\u00e1t monet\u00e1ris politika felad\u00e1s\u00e1t jelenti. Ez egyr\u00e9szt sz\u0171k\u00edti a gazdas\u00e1gpolitika eszk\u00f6zt\u00e1r\u00e1t, m\u00e1sr\u00e9szt a nemzeti szuverenit\u00e1s \u00fajabb ter\u00fclet\u00e9nek felad\u00e1s\u00e1t jelenti. Egy\u00e9bk\u00e9nt a csatlakoz\u00e1st el\u0151k\u00e9sz\u00edt\u0151 \u00e9s al\u00e1\u00edr\u00f3 korm\u00e1nyaink elk\u00f6telezt\u00e9k magukat az eur\u00f3 bevezet\u00e9se mellett, \u00edgy az ehhez el\u0151\u00edrt makrogazdas\u00e1gi felt\u00e9telek teljes\u00fcl\u00e9se eset\u00e9n a k\u00f6z\u00f6s p\u00e9nz bevezet\u00e9s\u00e9r\u0151l \u00f6n\u00e1ll\u00f3 d\u00f6nt\u00e9st m\u00e9g csak nem is hozhatunk.", "9": "Az ad\u00f3politik\u00e1nak a tag\u00e1llamok bel\u00fcgy\u00e9nek kellene lennie.", "1": "Az adatv\u00e9delmi szab\u00e1lyoz\u00e1st a Jobbik az \u00e1llamok bel\u00fcgy\u00e9nek tartja.", "6": "A Jobbik a g\u00e9nm\u00f3dos\u00edtott n\u00f6v\u00e9nyek termeszt\u00e9s\u00e9nek uni\u00f3s szint\u0171 tilt\u00e1s\u00e1t tartja indokoltnak. Egy adott \u00e1llam bel\u00fcgy\u00e9nek az\u00e9rt nem tekinthetj\u00fck, mert a hat\u00e1rokon val\u00f3 \u00e1tterjed\u00e9s nem akad\u00e1lyozhat\u00f3 meg.", "20": "\u00dajabb szuper\u00e1llami jogk\u00f6r lenne ez, amivel term\u00e9szetesen nem \u00e9rt\u00fcnk egyet.", "3": "Az Eur\u00f3pai Parlament az Uni\u00f3 egyetlen k\u00f6zvetlen\u00fcl v\u00e1lasztott test\u00fclete, \u00e9s mivel a k\u00f6zhatalom forr\u00e1sa demokratikus int\u00e9zm\u00e9nyek eset\u00e9ben maga a n\u00e9p, \u00edgy sz\u00fcks\u00e9ges, hogy a legsz\u00e9lesebb legitim\u00e1ci\u00f3val rendelkez\u0151 test\u00fclet alkothassa a jogszab\u00e1lyok z\u00f6m\u00e9t, vagy adhasson felhatalmaz\u00e1st a jogszab\u00e1lyok alkot\u00e1s\u00e1ra.", "13": "Az uni\u00f3s hadsereg a szuper\u00e1llamm\u00e1 v\u00e1l\u00e1s egyik utols\u00f3 l\u00e9pcs\u0151foka, a Jobbik hat\u00e1rozottan k\u00fczdeni fog ellene minden f\u00f3rumon.", "16": "Az Eur\u00f3pai Uni\u00f3ban 124 milli\u00f3 szeg\u00e9ny ember \u00e9l, k\u00f6z\u00fcl\u00fck t\u00f6bb mint 50 milli\u00f3an k\u00fczdenek komoly anyagi probl\u00e9m\u00e1kkal. A tag\u00e1llamoknak saj\u00e1t \u00e1llampolg\u00e1rai \u00e9rdekeit kellene els\u0151sorban szem el\u0151tt tartaniuk.", "8": "A Jobbik az Eur\u00f3pai Bizotts\u00e1g l\u00e9t\u00e9t is k\u00e9rd\u00e9sesnek tartja, hat\u00e1sk\u00f6reit pedig sz\u00fcks\u00e9gtelen\u00fcl nagynak. A k\u00f6zvetlen v\u00e1laszt\u00e1s r\u00e9v\u00e9n olyan legitim\u00e1ci\u00f3t nyerhetne az EB \u00e9s annak eln\u00f6ke, amivel a magyar minisztereln\u00f6k \u00e9s k\u00f6zt\u00e1rsas\u00e1gi eln\u00f6k sem rendelkezik, \u00edgy ezzel tov\u00e1bb csorbulna haz\u00e1nk \u00f6nrendelkez\u00e9si joga.", "23": "Nem biztos, hogy k\u00f6z\u00e9piskol\u00e1sok eset\u00e9ben maga az Erasmus-program a legjobb megold\u00e1s, de term\u00e9szetesen maxim\u00e1lisan egyet\u00e9rt\u00fcnk a tanulm\u00e1nyi csereprogramok l\u00e9t\u00e9vel, fejleszt\u00e9s\u00e9vel.", "15": "Az \u00f6n\u00e1ll\u00f3 k\u00fclpolitika elveszt\u00e9se haz\u00e1nk teljes \u00f6nfelad\u00e1s\u00e1val \u00e9rne fel, l\u00e9nyeg\u00e9ben semmivel t\u00f6bb \u00f6n\u00e1ll\u00f3s\u00e1ggal nem b\u00edrn\u00e1nk, mint az USA egyes tag\u00e1llamai.", "4": "A jelenlegi kv\u00f3t\u00e1kat megfelel\u0151nek l\u00e1tjuk. Haz\u00e1nknak ink\u00e1bb a megl\u00e9v\u0151 kv\u00f3ta kihaszn\u00e1l\u00e1sra kellene t\u00f6rekednie.", "12": "Ha a Magyarorsz\u00e1gon bevezetett tranzakci\u00f3s illet\u00e9kre gondolnak, azt nemzet\u00e1llami hat\u00e1sk\u00f6rnek tartjuk. Ha a Tobin-ad\u00f3 n\u00e9ven is ismert, spekulat\u00edv p\u00e9nzmozg\u00e1sok ut\u00e1ni ad\u00f3ra, annak eur\u00f3pai szint\u0171 bevezet\u00e9s\u00e9t t\u00e1mogatjuk.", "18": "A homoszexu\u00e1lis h\u00e1zass\u00e1g nem csak a magyar jogszab\u00e1lyokat, hanem a term\u00e9szeti t\u00f6rv\u00e9nyeket is s\u00e9rtik.", "28": "Nem \u00e9rt\u00fcnk egyet azzal, hogy az Uni\u00f3 hatalmaskodjon a tag\u00e1llamok felett.", "11": "A Jobbik nem \u00e9rt egyet azzal, hogy az eur\u00f3pai \u00e1llamok boldogul\u00e1s\u00e1nak egyed\u00fcli es\u00e9lye az uni\u00f3n bel\u00fcl van, de a bel\u00e9p\u00e9s\u00fck term\u00e9szetesen ezen \u00e1llamok szuver\u00e9n d\u00f6nt\u00e9se. A Jobbik minden \u00faj bel\u00e9p\u0151vel szemben szigor\u00fa felt\u00e9teleket t\u00e1masztana, k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen azokkal, amelyek ter\u00fclet\u00e9n magyar nemzetis\u00e9g\u0171ek is \u00e9lnek. A csatlakoz\u00e1si t\u00e1rgyal\u00e1sok legfontosabb k\u00e9rd\u00e9se az ott \u00e9l\u0151 magyarok egy\u00e9ni \u00e9s k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi jogainak garant\u00e1l\u00e1sa.", "10": "Az EU deklar\u00e1lt c\u00e9lja az eur\u00f3pai versenyk\u00e9pess\u00e9g \u00e9rdek\u00e9ben az egyes r\u00e9gi\u00f3k k\u00f6z\u00f6tti fejletts\u00e9gi szintk\u00fcl\u00f6nbs\u00e9g cs\u00f6kkent\u00e9se, a koh\u00e9zi\u00f3 n\u00f6vel\u00e9se. A t\u00e1mogat\u00e1s cs\u00f6kkent\u00e9se ezzel a c\u00e9llal ellent\u00e9tes d\u00f6nt\u00e9s lenne. Egy\u00e9bk\u00e9nt  a nett\u00f3 befizet\u0151 orsz\u00e1gok a c\u00e9geiken kereszt\u00fcl akkora \u00f6sszegeket vonnak ki az \u00fan. perif\u00e9ria orsz\u00e1gaib\u00f3l, hogy komplex gazdas\u00e1gi-p\u00e9nz\u00fcgyi egyenleg\u00fck pozit\u00edv.", "25": "Az EU \u00e1ltal megs\u00e9rthetetlennek tartott n\u00e9gy szabads\u00e1gb\u00f3l egyet kiemelni \u00e9s megsz\u00fcntetni a Jobbik szerint nem fogadhat\u00f3 el. A teljes k\u00e9rd\u00e9sk\u00f6r \u00fajragondol\u00e1sa, egy \u00faj alapokra helyezett eur\u00f3pai egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9s keret\u00e9ben sz\u00fcks\u00e9ges.", "27": "A tov\u00e1bbi f\u00f6deraliz\u00e1ci\u00f3s tervekkel a Jobbik hat\u00e1rozottan nem \u00e9rt egyet.", "2": "Nem \u00e9rt\u00fcnk egyet azzal, hogy az Uni\u00f3nak belesz\u00f3l\u00e1sa legyen a tag\u00e1llamok b\u00e9rpolitik\u00e1j\u00e1ba.", "19": "A nemzetk\u00f6zi menek\u00fclt\u00fcgyi egyezm\u00e9nyek r\u00e9v\u00e9n haz\u00e1nk menek\u00fcltjogi szab\u00e1lyoz\u00e1sa megfelel a nemzetk\u00f6zi norm\u00e1knak. Uni\u00f3s tervek szerint azonban az egys\u00e9ges eur\u00f3pai menek\u00fcltszab\u00e1lyoz\u00e1s r\u00e9v\u00e9n a nyugat-eur\u00f3pai \u00e1llamokba \u00e9rkezett menek\u00fclteket t\u00f6meges\u00e9vel fogj\u00e1k haz\u00e1nk \u00e9s m\u00e1s kelet-k\u00f6z\u00e9p-eur\u00f3pai tag\u00e1llamok ter\u00fclet\u00e9n elhelyezni.", "5": "Az atomer\u0151m\u0171vek olcs\u00f3n \u00e9s megb\u00edzhat\u00f3an \u00e1ll\u00edtanak el\u0151 tiszta energi\u00e1t, ez\u00e9rt az elk\u00f6vetkez\u0151 \u00e9vtizedekben kiv\u00e1lt\u00e1suknak nincs re\u00e1lis alternat\u00edv\u00e1ja. Magyarorsz\u00e1gon az \u00e1llami tulajdon\u00fa paksi atomer\u0151m\u0171 nem ig\u00e9nyel t\u00e1mogat\u00e1st, hanem jelent\u0151s nyeres\u00e9get termel. Az er\u0151m\u0171 \u00e1llami hitelfelv\u00e9tellel t\u00f6rt\u00e9n\u0151 b\u0151v\u00edt\u00e9se val\u00f3j\u00e1ban nem \u00e1llami t\u00e1mogat\u00e1s, hanem nemzetstrat\u00e9giai jelent\u0151s\u00e9g\u0171, k\u00f6zvetlen \u00e9s k\u00f6zvetett hasznot hoz\u00f3, megt\u00e9r\u00fcl\u0151 beruh\u00e1z\u00e1s finansz\u00edroz\u00e1sa.", "14": "Az Eur\u00f3pai Parlament az Uni\u00f3 egyetlen k\u00f6zvetlen\u00fcl v\u00e1lasztott test\u00fclete, \u00e9s mivel a k\u00f6zhatalom forr\u00e1sa demokratikus int\u00e9zm\u00e9nyek eset\u00e9ben maga a n\u00e9p, \u00edgy sz\u00fcks\u00e9ges, hogy a legsz\u00e9lesebb legitim\u00e1ci\u00f3val rendelkez\u0151 test\u00fclet gyakorolhassa a v\u00e9grehajt\u00f3 hatalmi \u00e1g feletti ellen\u0151rz\u00e9si jogok mindegyik\u00e9t.", "21": "Az Uni\u00f3nak nem, az egyes tag\u00e1llamoknak ez term\u00e9szetesen sz\u00edve joga. A k\u00f6z\u00f6s uni\u00f3s k\u00fclpolitik\u00e1val a Jobbik nem \u00e9rt egyet.", "7": "A magyar (\u00e9s az eur\u00f3pai) piacok v\u00e9delme alapvet\u0151 fontoss\u00e1g\u00fa az \u00edgy is nagyon neh\u00e9z helyzetben l\u00e9v\u0151 magyar gazd\u00e1k \u00e9s mez\u0151gazdas\u00e1g talpra \u00e1ll\u00edt\u00e1sa, valamint v\u00e9delme \u00e9rdek\u00e9ben.", "17": "Az elhib\u00e1zott gazdas\u00e1gpolitik\u00e1t k\u00f6vet\u0151, \u00f6nmagukat elad\u00f3s\u00edt\u00f3 \u00e1llamok\u00e9rt ne m\u00e1s \u00e1llamok ad\u00f3fizet\u0151 polg\u00e1rai viselj\u00e9k a felel\u0151ss\u00e9get."}, "4": {"30": "Nem egy\u00e9rtelm\u0171 az \u00e1ll\u00e1spont, de ink\u00e1bb egyet\u00e9rt a p\u00e1rt ezzel:  \"Az Uni\u00f3 \u00faj szomsz\u00e9ds\u00e1gi politik\u00e1j\u00e1nak megval\u00f3s\u00edt\u00e1s\u00e1ra a hat\u00e1rmenti egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9s kell\u0151 t\u00e1mogat\u00e1sban r\u00e9szes\u00fclj\u00f6n.\" http://mszp.hu/sites/default/files/mszp_ep_vallalasok_a_kovetkezo_ciklusra.pdf", "24": "R\u00e9szben err\u0151l: http://nepszava.hu/document/53/original/kialtvany_MSZP_EP_2014_05.pdf", "29": "http://mszp.hu/sites/default/files/mszp_ep_vallalasok_a_kovetkezo_ciklusra.pdf", "22": "A k\u00e9rd\u00e9sre adand\u00f3 v\u00e1laszt a K-Monitor a p\u00e1rt programj\u00e1t \u00e9s politikusok nyilatkozatait vizsg\u00e1lva becs\u00fclte meg.", "26": "A k\u00e9rd\u00e9sre adand\u00f3 v\u00e1laszt a K-Monitor a p\u00e1rt programj\u00e1t \u00e9s politikusok nyilatkozatait vizsg\u00e1lva becs\u00fclte meg.", "9": "A k\u00e9rd\u00e9sre adand\u00f3 v\u00e1laszt a K-Monitor a p\u00e1rt programj\u00e1t \u00e9s politikusok nyilatkozatait vizsg\u00e1lva becs\u00fclte meg.", "1": "http://mszp.hu/video/ne_ratifikalja_magyarorszag_az_acta_t", "6": "http://magyarszocialistapart.network.hu/blog/magyar-szocialista-part-hirei/magyarorszag-tovabbra-is-ragaszkodik-a-genmodositott-novenyek-gmo-koztermesztesi-moratoriumahoz-de-mit-szavaz-meg-brusszel", "20": "A k\u00e9rd\u00e9sre adand\u00f3 v\u00e1laszt a K-Monitor a p\u00e1rt programj\u00e1t \u00e9s politikusok nyilatkozatait vizsg\u00e1lva becs\u00fclte meg.", "3": "A k\u00e9rd\u00e9sre adand\u00f3 v\u00e1laszt a K-Monitor a p\u00e1rt programj\u00e1t \u00e9s politikusok nyilatkozatait vizsg\u00e1lva becs\u00fclte meg.", "13": "http://efp.hu/?pg=paragraph&id=406", "16": "A k\u00e9rd\u00e9sre adand\u00f3 v\u00e1laszt a K-Monitor a p\u00e1rt programj\u00e1t \u00e9s politikusok nyilatkozatait vizsg\u00e1lva becs\u00fclte meg.", "8": "A k\u00e9rd\u00e9sre adand\u00f3 v\u00e1laszt a K-Monitor a p\u00e1rt programj\u00e1t \u00e9s politikusok nyilatkozatait vizsg\u00e1lva becs\u00fclte meg.", "23": "A k\u00e9rd\u00e9sre adand\u00f3 v\u00e1laszt a K-Monitor a p\u00e1rt programj\u00e1t \u00e9s politikusok nyilatkozatait vizsg\u00e1lva becs\u00fclte meg.", "15": "A k\u00e9rd\u00e9sre adand\u00f3 v\u00e1laszt a K-Monitor a p\u00e1rt programj\u00e1t \u00e9s politikusok nyilatkozatait vizsg\u00e1lva becs\u00fclte meg.", "4": "http://mszp.hu/hirek/a_co2_kvotarendszer_befagyasztasa_a_gazdasagi_novekedes_ellen_hathat", "12": "A k\u00e9rd\u00e9sre adand\u00f3 v\u00e1laszt a K-Monitor a p\u00e1rt programj\u00e1t \u00e9s politikusok nyilatkozatait vizsg\u00e1lva becs\u00fclte meg.", "18": "Nincs egy\u00e9rtelm\u0171 \u00e1ll\u00e1spont - az MSZP korm\u00e1nyon elfogadta a regisztr\u00e1lt \u00e9lett\u00e1rsi kapcsolatot, de a h\u00e1zass\u00e1g int\u00e9zm\u00e9ny\u00e9t nem vezett\u00e9k be Magyarorsz\u00e1gon.", "28": "A k\u00e9rd\u00e9sre adand\u00f3 v\u00e1laszt a K-Monitor a p\u00e1rt programj\u00e1t \u00e9s politikusok nyilatkozatait vizsg\u00e1lva becs\u00fclte meg.", "11": "A k\u00e9rd\u00e9sre adand\u00f3 v\u00e1laszt a K-Monitor a p\u00e1rt programj\u00e1t \u00e9s politikusok nyilatkozatait vizsg\u00e1lva becs\u00fclte meg.", "10": "A k\u00e9rd\u00e9sre adand\u00f3 v\u00e1laszt a K-Monitor a p\u00e1rt programj\u00e1t \u00e9s politikusok nyilatkozatait vizsg\u00e1lva becs\u00fclte meg.", "25": "A k\u00e9rd\u00e9sre adand\u00f3 v\u00e1laszt a K-Monitor a p\u00e1rt programj\u00e1t \u00e9s politikusok nyilatkozatait vizsg\u00e1lva becs\u00fclte meg.", "27": "A k\u00e9rd\u00e9sre adand\u00f3 v\u00e1laszt a K-Monitor a p\u00e1rt programj\u00e1t \u00e9s politikusok nyilatkozatait vizsg\u00e1lva becs\u00fclte meg.", "2": "http://www.hirado.hu/2014/05/12/szanyi-europai-minimalnyugdijat-es-europai-minimalbert/?source=hirkereso", "19": "http://mszp.hu/sites/default/files/mszp_ep_vallalasok_a_kovetkezo_ciklusra.pdf", "5": "A k\u00e9rd\u00e9sre adand\u00f3 v\u00e1laszt a K-Monitor a p\u00e1rt programj\u00e1t \u00e9s politikusok nyilatkozatait vizsg\u00e1lva becs\u00fclte meg.", "14": "A k\u00e9rd\u00e9sre adand\u00f3 v\u00e1laszt a K-Monitor a p\u00e1rt programj\u00e1t \u00e9s politikusok nyilatkozatait vizsg\u00e1lva becs\u00fclte meg.", "21": "A k\u00e9rd\u00e9sre adand\u00f3 v\u00e1laszt a K-Monitor a p\u00e1rt programj\u00e1t \u00e9s politikusok nyilatkozatait vizsg\u00e1lva becs\u00fclte meg.", "7": "A k\u00e9rd\u00e9sre adand\u00f3 v\u00e1laszt a K-Monitor a p\u00e1rt programj\u00e1t \u00e9s politikusok nyilatkozatait vizsg\u00e1lva becs\u00fclte meg.", "17": "http://www-archiv.parlament.hu/internet/plsql/ogy_naplo.naplo_fadat?p_ckl=39&p_uln=162&p_felsz=269&p_szoveg=eur%F3k%F6tv%E9ny&p_felszig=269"}}