{"1": {"101": "A f\u0151polg\u00e1rmester t\u00f6bb \u00e1ll\u00e1spontot is felvett az elm\u00falt \u00e9vekben a k\u00e9rd\u00e9sben. Jelenleg \u00fagy t\u0171nik, Tarl\u00f3s m\u00e1r nem ragaszkodik a partmenti v\u00e9dm\u0171h\u00f6z, alternat\u00edv tanulm\u00e1nyterv k\u00e9sz\u00fcl.", "102": "A Tarl\u00f3s vezette f\u0151v\u00e1rosi k\u00f6zgy\u0171l\u00e9s semmilyen form\u00e1ban se kiv\u00e1nja akad\u00e1lyozni a projekt kivitelez\u00e9s\u00e9t. Szerinte politikai h\u00e1ts\u00f3 sz\u00e1nd\u00e9kok \u00e1llnak a v\u00e1rosligeti tiltakoz\u00e1sok m\u00f6g\u00f6tt.", "103": "\"A Dun\u00e1t csak egy \u00e1rv\u00edz tudja k\u00f6zelebb hozni az emberekhez, ott folyik, ahol folyik.\" Szerinte ez a k\u00e9rd\u00e9s jelenleg nem a F\u0151v\u00e1ros kompetenci\u00e1ja.", "104": "Nem sz\u00f3lalt meg az ezzel kapcsolatos vit\u00e1kban.", "105": "Kil\u00e1t\u00e1sba helyezette, hogy 2021-25 k\u00f6z\u00f6tt bevezet\u00e9sre ker\u00fclhet: nem tartja \"\u00f6rd\u00f6gt\u0151l val\u00f3nak\".", "106": "Nem tett ilyen \u00edg\u00e9retet.", "107": "A BKK megsz\u00fcntet\u00e9s\u00e9t tervezi, az \u0151 regn\u00e1l\u00e1sa ideje alatt indult meg a kiszervez\u00e9s.", "108": "A L\u00e1nch\u00edd hamarosan indul\u00f3 fel\u00faj\u00edt\u00e1sa nem tartalmaz ilyet.", "109": "Tarl\u00f3s Istv\u00e1n t\u00f6bbsz\u00f6r hangs\u00falyozta a kamp\u00e1ny sor\u00e1n, hogy szerinte a f\u0151polg\u00e1rmesternek nincs k\u00f6ze az ingatlan\u00e1rakhoz, a lak\u00e1s\u00fcgy szerinte nem \u00f6nkorm\u00e1nyzati kompetencia, (\u00f6nkorm\u00e1nyzati b\u00e9rlak\u00e1sok \u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9re pedig nincs forr\u00e1s).", "110": "Budapest legnagyobb k\u00f6zleked\u00e9si csom\u00f3pontjaiban \u00e9jszak\u00e1ra fizikailag is lez\u00e1rn\u00e1k az alulj\u00e1r\u00f3kat az utols\u00f3 metr\u00f3 ut\u00e1n.", "111": "\"Az eg\u00e9sz jelens\u00e9g nem term\u00e9szetes \u00e9s visszatasz\u00edt\u00f3.\"\" ,,Ez a dolog nem m\u00e9lt\u00f3 az Andr\u00e1ssy \u00fat t\u00f6rt\u00e9nelmi k\u00f6rnyezet\u00e9hez.\"", "112": "Utalt arra, hogy a kulissz\u00e1k m\u00f6g\u00f6tt n\u00e9h\u00e1ny k\u00e9rd\u00e9sben t\u00f6rekedett erre, de ny\u00edltan mindezt nem v\u00e1llalta fel.", "113": "Nem tett ilyen v\u00e1llal\u00e1st.", "114": "\"A t\u0171csereprogram nem a k\u00e1b\u00edt\u00f3szer-\u00e9lvezetet \u00e9s a -terjeszt\u00e9st szor\u00edtja vissza, hanem a sz\u00f6v\u0151dm\u00e9nyek t\u00fcneteit kezeli.\" Szerinte a t\u0171csere program nem oldja meg a val\u00f3s probl\u00e9m\u00e1t", "115": "Drogprevenci\u00f3t a rend\u0151rs\u00e9g bevon\u00e1s\u00e1val k\u00e9pzeli el.", "116": "Kezdett\u0151l b\u00edr\u00e1lja, hogy a Demszky-korszakban k\u00fclf\u00f6ldi befektet\u0151knek privatiz\u00e1ltak f\u0151v\u00e1rosi k\u00f6zm\u0171c\u00e9geket.", "118": "Bulinegyed vonatkoz\u00e1s\u00e1ban arr\u00f3l besz\u00e9lt, hogy a probl\u00e9m\u00e1s sz\u00f3rakoz\u00f3helyeket azonnali hat\u00e1llyal be kellne z\u00e1rni, az \u00e9jf\u00e9li z\u00e1r\u00f3r\u00e1ra vonatkoz\u00f3 v\u00e1llal\u00e1st azonban nem tett.", "119": "Szerinte a parkol\u00e1s \u00e1talak\u00edt\u00e1sa helyi botr\u00e1nyok t\u00f6meg\u00e9t okozn\u00e1, nem besz\u00e9lt arr\u00f3l, hogy a tov\u00e1bbiakban szorgalmazna egy ilyen megold\u00e1st.", "120": "Nem tett ilyen v\u00e1llal\u00e1st.", "121": "T\u00e1mogata a 'Budapest 2024'-es kandid\u00e1l\u00e1st terveket, de \u00fagy foglal \u00e1ll\u00e1st, hogy az olimpia megrendez\u00e9s\u00e9r\u0151l a korm\u00e1ny fog d\u00f6nteni.", "122": "\"Tov\u00e1bb \u00e9p\u00fcl id\u00e9n a ker\u00e9kp\u00e1rosbar\u00e1t k\u00f6z\u00fath\u00e1l\u00f3zat a f\u0151v\u00e1rosban \u00e9s b\u0151v\u00fcl a MOL Bubi k\u00f6zbringa rendszer.\"", "123": "Szerinte ez nem a F\u0151v\u00e1ros feladata.", "124": "Politikai \u00fcgynek tartja.", "125": "\"M\u00e1r kor\u00e1bban bejelentettem, hogy amennyiben az \u00e9n dolgom lesz, \u00fagy egy \u00faj ciklusban meg fogom sz\u00fcntetni a BKK-t!\")", "127": "Fel\u00fclvizsg\u00e1ln\u00e1 a 90 m\u00e9teres korl\u00e1toz\u00e1st - Nem lenne ellen\u00e9re ha Budapest 120 m\u00e9teres tornyh\u00e1zak \u00e9p\u00fcln\u00e9nek.", "129": "Z\u00f6ld\u00edt\u00e9sr\u0151l illetve fa\u00fcltet\u00e9si tervekr\u0151l besz\u00e9lt,  a belv\u00e1rost pedig eg\u00e9sz biztosan nem fogja elz\u00e1rni az aut\u00f3sforgalom el\u0151l.", "130": "Az aut\u00f3 kontra t\u00f6megk\u00f6zleked\u00e9s vit\u00e1ban rendre az aut\u00f3sok p\u00e1rj\u00e1n \u00e1ll.", "131": "Nem tartja f\u0151v\u00e1rosi hat\u00e1sk\u00f6rben rendezhet\u0151nek.", "133": "Nem sz\u00f3lalt fel a beruh\u00e1z\u00e1sok ellen.", "135": "Szerinte kamp\u00e1nyfog\u00e1s az olcs\u00f3bb b\u00e9rlet.", "138": "\"Hat\u00e1rozott \u00e1ll\u00e1spontom, hogy akik az els\u0151 h\u00fasz percben vissza\u00fclnek az aut\u00f3jukba, azok kapj\u00e1k vissza a befizetett d\u00edjat, \u00e9s azt sem tartom \u00f6rd\u00f6gt\u0151l val\u00f3 gondolatnak, hogy csak a ker\u00fcleten k\u00edv\u00fcl lak\u00f3k j\u00e1rm\u0171vei ut\u00e1n kelljen fizetni.\"", "139": "Szerinte a a F\u0151v\u00e1ros ilyen ad\u00f3kat nem vethet ki."}, "2": {"101": "\"Els\u0151k\u00e9nt meger\u0151s\u00edtj\u00fck a f\u0151 \u00e1rv\u00edzv\u00e9delmi vonalat a Kir\u00e1lyok \u00fatja -N\u00e1n\u00e1si \u00fat ment\u00e9n. Ezzel biztos\u00edtjuk a csillaghegyi \u00f6bl\u00f6zetben \u00e9l\u0151k v\u00e9delm\u00e9t. Ezut\u00e1n p\u00e1rbesz\u00e9det ind\u00edtunk a part menti s\u00e1vban tal\u00e1lhat\u00f3 k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 ingatlanok kieg\u00e9sz\u00edt\u0151 v\u00e9delm\u00e9r\u0151l, ennek lehets\u00e9ges m\u00f3dj\u00e1r\u00f3l (mobilg\u00e1t, t\u00f6ml\u0151s g\u00e1t, k\u00e1rmentes\u00edt\u00e9si alap l\u00e9tes\u00edt\u00e9se, stb.). A R\u00f3mai-part f\u00e1it \u00e9s term\u00e9szetk\u00f6zeli \u00e1llapot\u00e1t azonban mindenk\u00e9ppen meg\u00f3vjuk.\"", "102": "A Liget projektet \u00fajra kell t\u00e1rgyalni, a m\u00e9g meg nem kezdett \u00e9p\u00edtkez\u00e9seket le kell \u00e1ll\u00edtani, ezeknek az int\u00e9zm\u00e9nyeknek a rozsda\u00f6vezetben kell \u00faj helyet tal\u00e1lni. A V\u00e1rosligetet k\u00f6zparkk\u00e9nt kell meg\u00faj\u00edtani.", "103": "A Dun\u00e1t vissza kell adni a v\u00e1rosnak, a budapestieknek. Fokozatosan \u00e1tengedj\u00fck a rakpartokat az embereknek. Ez gyorsabban \u00e9s egyszer\u0171bben megtehet\u0151 a pesti rakparton, a budai als\u00f3 rakpart eset\u00e9ben ehhez el\u0151sz\u00f6r t\u00f6bb felt\u00e9telnek teljes\u00fclnie kell, de itt is el\u00e9rj\u00fck, hogy az emberek egyszer\u0171bben lejuthassanak a Duna viz\u00e9hez.", "104": "A M\u0171eml\u00e9ki alap \u00fajra\u00e9leszt\u00e9s\u00e9t szorgalmazza.", "105": "Stockholmi p\u00e9lda szerint bevezetj\u00fck a dug\u00f3d\u00edjat, majd egy tesztid\u0151szak ut\u00e1n a budapestiek d\u00f6nthetnek a rendszer megmarad\u00e1s\u00e1r\u00f3l [n\u00e9pszavaz\u00e1son].", "106": "Tervezi a Nagyk\u00f6r\u00fati ker\u00e9kp\u00e1rk\u00f6zleked\u00e9s el\u0151seg\u00edt\u00e9s\u00e9t.", "107": "\"A j\u00e1rm\u0171flotta meg\u00faj\u00edt\u00e1s\u00e1nak egy lehets\u00e9ges eszk\u00f6ze az alv\u00e1llalkoz\u00f3k bevon\u00e1sa a szolg\u00e1ltat\u00e1s biztos\u00edt\u00e1s\u00e1ba, azonban nem t\u00f6rv\u00e9nyszer\u0171, hogy egyre nagyobb teret kellene engedni ezeknek a c\u00e9geknek. Kiszervez\u00e9sek eset\u00e9ben is biztos\u00edtani kell, hogy a c\u00e9gek ne a munkav\u00e1llal\u00f3k k\u00e1r\u00e1ra ker\u00fcljenek el\u0151ny\u00f6sebb poz\u00edci\u00f3ba a BKV-val szemben.\"", "108": "\"\u00c1t fogjuk alak\u00edtani a L\u00e1nch\u00edd k\u00f6zleked\u00e9s\u00e9t. A j\u00e1rd\u00e1k a gyalogosok\u00e9 lesznek kiz\u00e1r\u00f3lag, a ker\u00e9kp\u00e1roz\u00f3k az \u00fattesten kapnak elk\u00fcl\u00f6n\u00edtett ker\u00e9kp\u00e1rs\u00e1vokat. A k\u00f6z\u00fati s\u00e1v egyir\u00e1ny\u00fas\u00edt\u00e1s\u00e1val egyik ir\u00e1nyban megmaradhat az aut\u00f3k\u00f6zleked\u00e9s is.\"", "109": "\"L\u00e9trehozzuk az els\u0151 F\u0151v\u00e1rosi Lak\u00e1st\u00e1rsas\u00e1got, amely uni\u00f3s forr\u00e1sok bevon\u00e1s\u00e1val b\u00e9rlak\u00e1s\u00e9p\u00edt\u00e9si programba kezd a f\u0151v\u00e1ros tulajdon\u00e1ban \u00e1ll\u00f3 telkeken.\"", "110": "\"A hajl\u00e9ktalans\u00e1g sz\u00e1munkra szoci\u00e1lis \u00e9s lakhat\u00e1si probl\u00e9ma, ennek megfelel\u0151en fogjuk kezelni is: a szoci\u00e1lis h\u00e1l\u00f3 meger\u0151s\u00edt\u00e9s\u00e9vel \u00e9s a nonprofit lakhat\u00e1si szektor kiterjeszt\u00e9s\u00e9vel.\"", "111": "Kar\u00e1csony jelent m\u00e1r meg a Pride megny\u00edt\u00f3j\u00e1n. Valamint kit\u0171zte a melegjogi k\u00fczdelmek sziv\u00e1rv\u00e1ny sz\u00edn\u0171 z\u00e1szlaj\u00e1t a Zugl\u00f3i \u00d6nkorm\u00e1nyzat \u00e9p\u00fclet\u00e9re.", "113": "\"A f\u0151v\u00e1rosi \u00f6nkorm\u00e1nyzatban csak az interneten is el\u00e9rhet\u0151 szerz\u0151d\u00e9sek l\u00e9phetnek \u00e9letbe.\"", "114": "A drogprobl\u00e9m\u00e1val k\u00fczd\u0151knek rend\u00e9szeti elj\u00e1r\u00e1s helyett a helyzet\u00fckb\u0151l kivezet\u0151 seg\u00edts\u00e9gre lenne sz\u00fcks\u00e9g\u00fck.", "115": "Programj\u00e1ban nem eml\u00edti a rend\u0151rs\u00e9g illetve egy\u00e9b rendv\u00e9delmi szerv bevon\u00e1s\u00e1t. A ker\u00fcletek bevon\u00e1s\u00e1t szorgalmazza a drogprevenci\u00f3k vonatkoz\u00e1s\u00e1ban.", "116": "V\u00e1lasz\u00e1ban a k\u00f6zm\u0171c\u00e9gek f\u0151v\u00e1rosi tulajdona mellett foglalt \u00e1ll\u00e1st.", "118": "\"Meg kell oldanunk a bulinegyed okozta probl\u00e9m\u00e1kat, mert az ott \u00e9l\u0151k \u00e9rdekei sz\u00e1munkra el\u0151r\u00e9bb val\u00f3k, mint a turizmus felt\u00e9tel n\u00e9lk\u00fcli kiszolg\u00e1l\u00e1sa. Erre azonban nem a h\u00e1zmestertemp\u00f3 a megold\u00e1s, hanem a turizmus koncentr\u00e1ci\u00f3j\u00e1nak felold\u00e1sa, sz\u00e9toszt\u00e1sa k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 ker\u00fcletek k\u00f6z\u00f6tt, \u00edgy kevesebbeket zavar majd a helyben kisebb koncentr\u00e1ci\u00f3ban megjelen\u0151 \u00e9jszakai \u00e9let.\"", "119": "Egys\u00e9ges parkol\u00e1si rendszert vezetne be.", "120": "Programja szerint bevezetn\u00e9 a f\u0151v\u00e1rosi szint\u0171 r\u00e9szv\u00e9teli k\u00f6tls\u00e9gvet\u00e9s gyakorlat\u00e1t.", "121": "\"A korm\u00e1ny csak akkor kezdjen az olimpiai l\u00e9tes\u00edtm\u00e9nyek megval\u00f3s\u00edt\u00e1s\u00e1ba, ha arra felhatalmaz\u00e1st kapott a budapestiekt\u0151l. Budapest nem \u00e1ll k\u00e9szen az olimpiai jelentkez\u00e9sre: am\u00edg nincs minden ker\u00fcletben k\u00f6nnyen el\u00e9rhet\u0151 CT-k\u00f6zpont, ne \u00e9p\u00fclj\u00f6n \u00faj stadion a v\u00e1rosban.\"", "122": "\"T\u00e1mogatjuk a megoszt\u00e1son alapul\u00f3 k\u00f6zleked\u00e9si megold\u00e1sokat (k\u00f6zbringa, k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi aut\u00f3z\u00e1s), el\u0151seg\u00edtj\u00fck a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi k\u00f6zleked\u00e9si szolg\u00e1ltat\u00e1sokhoz val\u00f3 kapcsol\u00f3d\u00e1sukat.\"", "123": "Roma sz\u00ednh\u00e1zak l\u00e9trehozz\u00e1s\u00e1t tervezi.", "124": "Programja egyik kulcspontja a kl\u00edmav\u00e1ltoz\u00e1s elleni fell\u00e9p\u00e9s. Illetve nyilatkozta, hogy f\u0151polg\u00e1rmesterk\u00e9nt kihirdetn\u00e9 a kl\u00edmav\u00e9szhelyzetet.", "125": "Programj\u00e1ban a BKK meger\u0151s\u00edt\u00e9s\u00e9r\u0151l besz\u00e9l.", "128": "\"Visszaadjuk a budapestieknek a V\u00e1rosh\u00e1za el\u0151tt most parkol\u00f3k\u00e9nt elker\u00edtett ter\u00fcletet, amely Budapest ide\u00e1lis f\u0151tere lehetne. A t\u00e9ren parkos\u00edtott ag\u00f3r\u00e1t alak\u00edtunk ki, amely az akt\u00edv k\u00f6z\u00e9leti r\u00e9szv\u00e9tel, a ny\u00edlt t\u00e1rsadalmi vita helysz\u00edne lesz.\"", "129": "\"A teljes tilt\u00e1s helyett a forgalomcsillap\u00edt\u00e1s olyan eszk\u00f6zeit kell megtal\u00e1lnunk, amelyekben partnerek lesznek a budapestiek. A fokozatoss\u00e1g alkalmaz\u00e1s\u00e1val, a j\u00f3 p\u00e9ld\u00e1k terjed\u00e9s\u00e9vel megnyerhet\u0151k a ma m\u00e9g k\u00e9telked\u0151k, \u00edgy a forgalomcsillap\u00edt\u00e1si program val\u00f3ban sikeres \u00e9s tart\u00f3s lehet.\"", "133": "Ellenzi a v\u00e1r korm\u00e1nyzati negyedd\u00e9 alak\u00edt\u00e1s\u00e1t.", "134": "Ezzel kapcsolatban v\u00e1llal\u00e1st tett.", "135": "\"C\u00e9lunk az, hogy hossz\u00fa t\u00e1von a budapestiek j\u00f6vedelemar\u00e1nyosan ne fizessenek t\u00f6bbet az \u00e9ves Budapest-b\u00e9rlet\u00e9rt, mint a b\u00e9csiek B\u00e9csben. Ez mai \u00e1rakon naponta 100 forintot jelentene, ennek el\u00e9r\u00e9se azonban csak hosszabb t\u00e1von re\u00e1lis.\"", "137": "Programj\u00e1ban kifejti, hogy c\u00e9lja az \u00fcresen \u00e1ll\u00f3 ingatlanok hat\u00e9konyabb felhaszn\u00e1l\u00e1sa.", "139": "\"Bevezetj\u00fck a Tiborcz-ad\u00f3t, hogy visszavegy\u00fcnk abb\u00f3l a rengeteg p\u00e9nzb\u0151l, amit a NER oligarch\u00e1i elvettek Budapestt\u0151l \u00e9s a budapestiekt\u0151l. Az ebb\u0151l befolyt p\u00e9nzt szoci\u00e1lis b\u00e9rlak\u00e1s\u00e9p\u00edt\u00e9sre ford\u00edtjuk.\""}, "3": {"101": "Programj\u00e1ban ,,lelkiismeretlen gazd\u00e1lkod\u00e1s gyal\u00e1zatos p\u00e9ld\u00e1j\u00e1nak\" nevezi a g\u00e1t \u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9nek terv\u00e9t.", "102": "B\u00edr\u00e1lja a V\u00e1rosliget be\u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9nek \u00f6telet\u00e9t a programj\u00e1ban.", "103": "A budai rakpart lez\u00e1r\u00e1s\u00e1t nem tarja kivitelezhet\u0151nek, a pestit viszont \u00e1tadn\u00e1 a gyalogosoknak: ,,a pesti rakpartot s\u00e9t\u00e1l\u00f3v\u00e1 tessz\u00fck, a budain meg kell tartanunk az aut\u00f3forgalmat\"", "104": "F\u00fcggetlen, kieg\u00e9sz\u00edt\u0151 \u00f6r\u00f6ks\u00e9gv\u00e9delmi rendszert k\u00edv\u00e1n megalapozni. Szerinte a mag\u00e1nt\u0151ke n\u00e9lk\u00fcl a m\u0171eml\u00e9kfel\u00faj\u00edt\u00e1s nem megoldhat\u00f3, \u00edgy befektet\u0151bar\u00e1tabb rendszert v\u00edzion\u00e1l, de kifejti, hogy az \u00f6r\u00f6ks\u00e9gmeg\u0151rz\u00e9si szempontok az els\u0151dlegesek.", "105": "A s\u00e9t\u00e1l\u00f3z\u00f3na k\u00f6r\u00fcl egy behajt\u00e1si d\u00edjas z\u00f3n\u00e1t \u00e1ll\u00edtana fel. A programban egy t\u00e9rk\u00e9p illuszt\u00e1lja az elk\u00e9pzel\u00e9st.", "106": "A Nagyk\u00f6r\u00fat a s\u00e9t\u00e1ll\u00f3\u00f6vezet r\u00e9sze lesz, ahol aut\u00f3k hi\u00e1ny\u00e1ban a biciklis\u00e1v megval\u00f3s\u00edt\u00e1sa k\u00f6nnyed\u00e9n kivitelezhet\u0151.", "107": "\"Megk\u00eds\u00e9relj\u00fck eme \u00faj BKK sz\u00e1m\u00e1ra visszaszerezni a h\u00e9v-h\u00e1l\u00f3zatot (ak\u00e1r r\u00e9szlegesen, a M\u00c1Vval alap\u00edtott vegyesv\u00e1llalat form\u00e1j\u00e1ban) \u00e9s az el\u0151v\u00e1rosi buszvonalak megrendel\u00e9s\u00e9t.\"", "108": "\"Leker\u00fcl az aut\u00f3forgalom a L\u00e1nch\u00eddr\u00f3l, amelyre csak a BKK, j\u00e1ratai \u00e9s ker\u00e9kp\u00e1rosok hajthatnak majd fel.\"", "109": "Tervezi a \u00f6nkorm\u00e1nyzati lak\u00e1s\u00e1llom\u00e1ny n\u00f6vel\u00e9s\u00e9t valamint egy esetleges szoci\u00e1lis lak\u00e1sprogram ind\u00edt\u00e1s\u00e1t.", "110": "Programj\u00e1ban kifejti, hogy a hajl\u00e9ktalans\u00e1g kriminaliz\u00e1l\u00e1sa elfogadhatatlan. K\u00fcl\u00fcnb\u00f6z\u0151 szoci\u00e1lis programokkal kiv\u00e1n kis\u00e9rletet tenni a hajl\u00e9ktalan k\u00e9rd\u00e9s megold\u00e1s\u00e1ra.", "111": "Egy v\u00e9lem\u00e9ny cikk\u00e9ben kifejti, hogy alapvet\u0151en t\u00e1mogatja a polg\u00e1rjogi harcokat, de a Budapest Pride-ot szervez\u0151i a mozgalmat nem a megfelel\u0151 ir\u00e1nyba terelt\u00e9k, \u00edgy sose tudott k\u00f6z\u00f6ss\u00e9get \u00e9rezni a felvonul\u00e1ssal.", "112": "Az elm\u00falt h\u00f3napokban tett megsz\u00f3lal\u00e1saiban kifejtette, hogy egy p\u00e1rtmentes a civilek \u00e1ltal m\u00fck\u00f6dtetett politikai rendszert tartana ide\u00e1lisnak, tov\u00e1bb\u00e1 a Fidesz f\u00e9le t\u00falzott centraliz\u00e1c\u00f3t se helyesli.", "113": "\"Minden \u00f6nkorm\u00e1nyzati p\u00e9nz\u00fcgyet teljesen \u00e1tl\u00e1that\u00f3v\u00e1 tesz\u00fcnk, t\u00e9nylegesen \u00e9s gyorsan kereshet\u0151 k\u00f6zbeszerz\u00e9si adatb\u00e1zisokat, szerz\u0151d\u00e9st\u00e1rakat tesz\u00fcnk k\u00f6zz\u00e9.\"", "114": "Programj\u00e1ban szorgalmazza a t\u0171csere program \u00fajraind\u00edt\u00e1s\u00e1t, illetve az egy\u00e9b \u00e1rtalomcs\u00f6kkent\u0151 programokat.", "115": "A civil drogprevenci\u00f3 h\u00edve, a kriminaliz\u00e1l\u00f3 tendenci\u00e1kat kifejezetten el\u00edt\u00e9li.", "118": "\"A bulinegyed a legjobb, ami Budapesttel az elm\u00falt harminc \u00e9vben t\u00f6rt\u00e9nt \u2013 ma m\u00e1r szervesen a f\u0151v\u00e1ros arculat\u00e1hoz, gazdas\u00e1g\u00e1hoz, kultur\u00e1lis \u00e9let\u00e9hez \u00e9s turizmus\u00e1hoz tartozik.\" Nem t\u00e1mogatja az \u00e9jf\u00e9li bez\u00e1r\u00e1st, annak ellen\u00e9re, hogy az \u00e1ltala t\u00e1mogatott Moldov\u00e1n L\u00e1szl\u00f3 a korl\u00e1toz\u00e1s p\u00e1rtj\u00e1n \u00e1ll.", "119": "\" ...az \u00fatd\u00edjas z\u00f3na szomsz\u00e9ds\u00e1g\u00e1ben eg\u00e9szen biztosan \u00f6sszf\u0151v\u00e1rosi szint\u0171 egys\u00e9ges \u00e9s koordin\u00e1lt parkol\u00e1si strat\u00e9gi\u00e1ra van sz\u00fcks\u00e9g.\"", "120": "Programja egyik alapgondolata a r\u00e9szv\u00e9teli k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9s.", "121": "\"Az olimpia rendez\u00e9snek nulladik felt\u00e9tele egy j\u00f3l m\u0171k\u00f6d\u0151 jog\u00e1llam \u00e9s egy \u00e1tl\u00e1that\u00f3an m\u0171k\u00f6d\u0151 k\u00f6zszf\u00e9ra volna. Ma Magyarorsz\u00e1g mindkett\u0151t\u0151l nagyon t\u00e1vol \u00e1ll.\"", "122": "\"T\u00e1mogatjuk a k\u00f6zbringa-rendszer (BuBi) kib\u0151v\u00edt\u00e9s\u00e9t.\"", "124": "A S\u00e9t\u00e1l\u00f3 Budapest Program egyik alapgondolata a leveg\u0151szenyez\u00e9s visszaszor\u00edt\u00e1sa, illetve a kl\u00edmav\u00e9delem. A kl\u00edmav\u00e9szhelyzet \u00fcgy\u00e9ben ugyan nem tett konkr\u00e9t v\u00e1llal\u00e1st, de azzal kapcsolatban szint\u00e9n ind\u00edtana programokat.", "125": "\"A BKK-t megtartjuk, meger\u0151s\u00edtj\u00fck...\"", "126": "Az \u00e1tl\u00e1that\u00f3s\u00e1g illetve a magasabb bev\u00e9tel \u00e9rdek\u00e9ben tervezi a k\u00f6zter\u00fcletfoglal\u00e1si d\u00edjak reformj\u00e1t.", "127": "\"Toronyh\u00e1zakra Budapesten nincs semmi sz\u00fcks\u00e9g.\"", "128": "\" ...a v\u00e1rosh\u00e1z\u00e1nak egy esetleges \u00fajrahasznos\u00edt\u00e1sa a F\u0151polg\u00e1rmesteri Hivatal \u00e1tk\u00f6lt\u00f6ztet\u00e9s\u00e9vel, a v\u00e1rosfal turisztikai attrakci\u00f3k\u00e9nt val\u00f3 hozz\u00e1f\u00e9rhet\u0151v\u00e9 t\u00e9tel\u00e9vel.\"", "129": "Ez a programja alapgondolata.", "130": "L\u00e1mpahangol\u00e1sok, illetve buszs\u00e1vtelep\u00edt\u00e9sek, stb. r\u00e9ven tervezi a t\u00f6megk\u00f6zleked\u00e9s gyors\u00edt\u00e1s\u00e1t.", "132": "\"\u00d6sszf\u0151v\u00e1rosi szinten egys\u00e9ges el\u0151jegyz\u00e9si \u00e9s betegir\u00e1ny\u00edt\u00f3 rendszert l\u00e9tes\u00edt\u00fcnk.\"", "133": "\"Nemzeti Gal\u00e9ria maradjon a budai V\u00e1rban, a korm\u00e1ny pedigmaradjon az Orsz\u00e1gh\u00e1z k\u00f6zel\u00e9ben.\"", "135": "A jelenlegi b\u00e9rlet \u00e1rakat magasnak tarja, \u00e9s szorgalmazza azok cs\u00f6kkent\u00e9s\u00e9t.", "136": "\"Megfelel\u0151 piackutat\u00e1s, piaci konzult\u00e1ci\u00f3k lefolytat\u00e1sa, adott esetben el\u0151min\u0151s\u00edt\u00e9si list\u00e1k l\u00e9trehoz\u00e1sa a potenci\u00e1lis aj\u00e1nlattev\u0151k felkutat\u00e1sa \u00e9s figyelm\u00e9nek felh\u00edv\u00e1sa \u00e9rdek\u00e9ben. Ez gyakorlatilag a most is l\u00e9tez\u0151 aj\u00e1nlattev\u0151i lobbitev\u00e9kenys\u00e9g becsatorn\u00e1z\u00e1s\u00e1t jelenti egy nyilv\u00e1nos folyamat keret\u00e9ben.\"", "137": "Tervezi az \u00fcres ingatlanok felhaszn\u00e1sl\u00e1t szoci\u00e1lis \u00e9s egy\u00e9b c\u00e9lokra.", "139": "\"Kar\u00e1csony Gergelynek ez a retorik\u00e1ja akcept\u00e1lhatatlanul felel\u0151tlen \u00e9s lelkiismeretlen k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g elleni usz\u00edt\u00e1s.\" valamint \"Ad\u00f3 nem lehet bossz\u00fa eszk\u00f6ze.\"", "140": "\u00dcdv\u00f6z\u00f6li a korm\u00e1ny \u00e9s Budapest k\u00f6zti egyeztet\u00e9st int\u00e9zm\u00e9nyes\u00edt\u0151 \u00faj test\u00fclet l\u00e9trehoz\u00e1s\u00e1t, viszont azt nem szertn\u00e9 ha a korm\u00e1ny a budapestiek feje felett hozzna d\u00f6nt\u00e9seket."}}