{"1": {"102": "V\u00e1lasz h\u00edj\u00e1n a p\u00e1rt-, illetve a k\u00e9pvisel\u0151 nyilatkozatai alapj\u00e1n a K-Monitor t\u00f6lt\u00f6tte ki. \"18 igen szavazattal, 13 nem ellen\u00e9ben elfogadta a F\u0151v\u00e1rosi K\u00f6zgy\u0171l\u00e9s a v\u00e1rosligeti \u00e9p\u00edt\u00e9si szab\u00e1lyzatot, amely szerint meg\u00e9p\u00fclhet a  Liget Budapest projekt a V\u00e1rosligetben.\" http://hvg.hu/itthon/20140630_Atment_a_Kozgyulesen_a_varosligeti_projek/", "118": "V\u00e1lasz h\u00edj\u00e1n a p\u00e1rt-, illetve a k\u00e9pvisel\u0151 nyilatkozatai alapj\u00e1n a K-Monitor t\u00f6lt\u00f6tte ki. Tarl\u00f3s nem t\u0171zte polg\u00e1rmesters\u00e9ge alatt napirendre a t\u00e9m\u00e1t. 2014-ben a helyi fideszes v\u00e1rosvezet\u00e9s megsz\u0171ntette a J\u00f3zsefv\u00e1rosi t\u0171csere programot.", "107": "V\u00e1lasz h\u00edj\u00e1n a p\u00e1rt-, illetve a k\u00e9pvisel\u0151 nyilatkozatai alapj\u00e1n a K-Monitor t\u00f6lt\u00f6tte ki. Tarl\u00f3s egy\u00e9rtelm\u0171en \u00e1ll\u00e1st foglalt szerelv\u00e9nyek fel\u00faj\u00edt\u00e1sa mellett. http://www.origo.hu/itthon/20140825-hitelbol-fizetheti-a-fovaros-a-3-as-metro-felujitasat.html", "110": "V\u00e1lasz h\u00edj\u00e1n a p\u00e1rt-, illetve a k\u00e9pvisel\u0151 nyilatkozatai alapj\u00e1n a K-Monitor t\u00f6lt\u00f6tte ki. Tarl\u00f3s nem tett ilyen kijelent\u00e9st a polg\u00e1rmesters\u00e9ge alatt, sz\u00e1mos kritika \u00e9rte azonban t\u00f6bb f\u0151v\u00e1rosi int\u00e9zm\u00e9nyn\u00e9l t\u00f6rt\u00e9nt vezet\u0151v\u00e1lt\u00e1s miatt.", "106": "V\u00e1lasz h\u00edj\u00e1n a p\u00e1rt-, illetve a k\u00e9pvisel\u0151 nyilatkozatai alapj\u00e1n a K-Monitor t\u00f6lt\u00f6tte ki. Noha felmer\u00fclt ennek a lehet\u0151s\u00e9ge a f\u0151v\u00e1ros ezt nem tekinti priorit\u00e1snak: \"A Nagyk\u00f6r\u00faton tanulm\u00e1nytervi szinten\u00a0v\u00e1zolt lehets\u00e9ges megold\u00e1sok szerint az egy forgalmi s\u00e1v vagy egy parkol\u00f3s\u00e1v elv\u00e9tel\u00e9vel kialak\u00edthat\u00f3  ir\u00e1nyhelyes ker\u00e9kp\u00e1ros infrastrukt\u00fara megval\u00f3s\u00edt\u00e1sa a jelenlegi forgalmi helyzetben nem re\u00e1lis. A ker\u00e9kp\u00e1ros infrastrukt\u00fara kialak\u00edt\u00e1sa p\u00e9ld\u00e1ul a szem\u00e9lyforgalmi behajt\u00e1si d\u00edj esetleges bevezet\u00e9se ut\u00e1n  val\u00f3sulhatna meg, amelyr\u0151l egyel\u0151re azonban nincsen v\u00e9geleges d\u00f6nt\u00e9s.\" http://index.hu/kerekagy/2013/11/29/egyelore_nem_lesz_biciklisav_a_nagykoruton/", "113": "V\u00e1lasz h\u00edj\u00e1n a p\u00e1rt-, illetve a k\u00e9pvisel\u0151 nyilatkozatai alapj\u00e1n a K-Monitor t\u00f6lt\u00f6tte ki. \"Elv\u00e1rja viszont, hogy a v\u00e1ros funkcion\u00e1lis pontjait \u201ene tegy\u00e9k \u00e9lhetetlenn\u00e9 emberhez m\u00e9ltatlan \u00e9letvitellel\u201d. Azt is hangoztatta, hogy tov\u00e1bbra is sok kritik\u00e1t kap azokt\u00f3l, akik t\u00fal enyh\u00e9nek tartj\u00e1k az eddigi int\u00e9zked\u00e9seket. Hozz\u00e1tette: neki nemcsak a n\u00e9h\u00e1ny ezer hajl\u00e9ktalant, hanem az 1,7 milli\u00f3 budapestit is k\u00e9pviselnie kell.\" http://mno.hu/belfold/tarlos-a-teljesitmenynek-kell-szamitania-1244501", "114": "V\u00e1lasz h\u00edj\u00e1n a p\u00e1rt-, illetve a k\u00e9pvisel\u0151 nyilatkozatai alapj\u00e1n a K-Monitor t\u00f6lt\u00f6tte ki.", "120": "V\u00e1lasz h\u00edj\u00e1n a p\u00e1rt-, illetve a k\u00e9pvisel\u0151 nyilatkozatai alapj\u00e1n a K-Monitor t\u00f6lt\u00f6tte ki. \"Tarl\u00f3s Istv\u00e1n m\u00e1r a szennyv\u00edztiszt\u00edt\u00f3 visszav\u00e1s\u00e1rl\u00e1s\u00e1ra vonatkoz\u00f3  k\u00f6zgy\u0171l\u00e9si d\u00f6nt\u00e9s ut\u00e1n kijelentette: ez csak az els\u0151 l\u00e9p\u00e9s. A f\u0151v\u00e1ros  minden vagyonelemet vissza k\u00edv\u00e1n venni, ami az el\u0151z\u0151 v\u00e1rosvezet\u00e9s  kez\u00e9b\u0151l \u201ekics\u00faszott\u201d.\" http://nol.hu/belfold/20120329-celkeresztben_a_kozmucegek-1304098", "105": "V\u00e1lasz h\u00edj\u00e1n a p\u00e1rt-, illetve a k\u00e9pvisel\u0151 nyilatkozatai alapj\u00e1n a K-Monitor t\u00f6lt\u00f6tte ki. \"A dug\u00f3d\u00edjr\u00f3l Tarl\u00f3s kifejtette, a 4-es metr\u00f3 uni\u00f3s t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1nak  alapfelt\u00e9tele volt, ez\u00e9rt nem lehet m\u00e1r nem bevezetni, mert akkor az  uni\u00f3 visszak\u00e9ri a 180 milli\u00e1rdos t\u00e1mogat\u00e1st.\" http://hvg.hu/itthon/20140919_Tarlos_2016tol_jon_a_dugodij_a_4es_metr/", "115": "V\u00e1lasz h\u00edj\u00e1n a p\u00e1rt-, illetve a k\u00e9pvisel\u0151 nyilatkozatai alapj\u00e1n a K-Monitor t\u00f6lt\u00f6tte ki. \"Tarl\u00f3s nek\u00fcnk azt mondta, nem tudja, mi az a Budapest Pride, \u00e9s amikor kider\u00fclt, \u00fagy fogalmazott, a m\u00e1sik oldalon \u00e1ll.\" http://444.hu/2013/07/01/orban-a-444-nek-nem-hivtak-meg-a-pride-ra-a-miniszterelnokseg-a-szervezoknek-orban-nem-er-ra/", "104": "V\u00e1lasz h\u00edj\u00e1n a p\u00e1rt-, illetve a k\u00e9pvisel\u0151 nyilatkozatai alapj\u00e1n a K-Monitor t\u00f6lt\u00f6tte ki. A Fidesz gyeng\u00edtette majd megsz\u0171ntette a Kultur\u00e1lis \u00d6r\u00f6ks\u00e9gv\u00e9delmi Hivatalt. L. Simon L\u00e1szl\u00f3 szerint \u201eAz \u00f6r\u00f6ks\u00e9gv\u00e9delem rosszul \u00e9rtelmezett rezerv\u00e1tumlogik\u00e1ja megakad\u00e1lyozza a beruh\u00e1z\u00e1sokat\u201d - mondta - Pedig \u201ea beruh\u00e1z\u00f3i \u00e9rdekek is fontosak.\u201d http://index.hu/belfold/2012/09/06/megszunik_a_kulturalis_oroksegvedelmi_hivatal/ http://index.hu/belfold/2012/10/15/l._simon_a_beruhazoi_erdekek_is_fontosak/", "116": "V\u00e1lasz h\u00edj\u00e1n a p\u00e1rt-, illetve a k\u00e9pvisel\u0151 nyilatkozatai alapj\u00e1n a K-Monitor t\u00f6lt\u00f6tte ki. Neh\u00e9z elk\u00e9pzelni, hogy egy politikus ne akarna minden ir\u00e1nyba nagyobb auton\u00f3miat. Tarl\u00f3s 2011-ben a N\u00e9pszabads\u00e1gnak nyilatkozva m\u00e9gis t\u00e1mogatta a korm\u00e1ny azon kezdem\u00e9nyez\u00e9s\u00e9t, hogy az oktat\u00e1s \u00e9s az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgy \u00e1tker\u00fclj\u00f6n az \u00e1llamhoz. Ugyanakkor k\u00edv\u00e1natosnak nevezte, hogy legyen a f\u0151v\u00e1rosnak ad\u00f3kivet\u00e9si joga. http://nol.hu/belfold/20110317-inog_a_kozigazgatasi_rendszerunk-1012631 A napokban a 444-nek \u00fagy nyilatkozott, hogy v\u00e9t\u00f3jogot szeretne bizonyos k\u00e9rd\u00e9sekben, \u00e9s kinevez\u00e9si jogk\u00f6r\u00f6ket. Ezek a t\u00f6rekv\u00e9sek azonban ink\u00e1bb a ker\u00fcletekkel, mint a korm\u00e1nnyal szembeni auton\u00f3mi\u00e1r\u00f3l sz\u00f3lnak.", "117": "V\u00e1lasz h\u00edj\u00e1n a p\u00e1rt-, illetve a k\u00e9pvisel\u0151 nyilatkozatai alapj\u00e1n a K-Monitor t\u00f6lt\u00f6tte ki. Tarl\u00f3s ilyen v\u00e1llal\u00e1st nem tett, a f\u0151v\u00e1ros ugyanakkor r\u00e9szletesen inform\u00e1ci\u00f3szabads\u00e1g oldal \u00fczemeltet.", "101": "V\u00e1lasz h\u00edj\u00e1n a p\u00e1rt-, illetve a k\u00e9pvisel\u0151 nyilatkozatai alapj\u00e1n a K-Monitor t\u00f6lt\u00f6tte ki. \"A szentendrei \u00e9s a k\u00fclf\u00f6ldi tapasztalatokat figyelembe v\u00e9ve bizonyos, hogy meg kell \u00e9p\u00edteni a mobil \u00e1rv\u00edzi v\u00e9dm\u0171vet a R\u00f3mai-parton - mondta Tarl\u00f3s Istv\u00e1n f\u0151polg\u00e1rmester\" http://www.metropol.hu/cikk/1049293-tarlos-a-romai-parti-mobilgat-mellett", "109": "V\u00e1lasz h\u00edj\u00e1n a p\u00e1rt-, illetve a k\u00e9pvisel\u0151 nyilatkozatai alapj\u00e1n a K-Monitor t\u00f6lt\u00f6tte ki. Tarl\u00f3s nem tett erre vonatkoz\u00f3 kijelent\u00e9st, a h\u00edd (\u00e9s ezzel a j\u00e1rd\u00e1k) kisz\u00e9les\u00edt\u00e9s\u00e9t azonban ellenzi. http://gepnarancs.hu/2014/08/tarlos-nem-fog-hozzajarulni-a-lanchid-kiszelesitesehez/ azt ellenben lehets\u00e9gesnek tartja, hogy gyalogosh\u00edd \u00e9p\u00fclj\u00f6n: http://www.origo.hu/itthon/20130516-tarlos-gyalogoshidakat-epitene-budapesten.html", "119": "V\u00e1lasz h\u00edj\u00e1n a p\u00e1rt-, illetve a k\u00e9pvisel\u0151 nyilatkozatai alapj\u00e1n a K-Monitor t\u00f6lt\u00f6tte ki. Tarl\u00f3s t\u00f6bbsz\u00f6r s\u00e9relmezte, hogy a ker\u00fcletek jelent\u0151sen akad\u00e1lyozhatj\u00e1k a f\u0151v\u00e1ros hat\u00e9kony szervez\u00e9s\u00e9t, \u00e9s olyan jogk\u00f6reik vannak, amelyek \u00e1ll\u00e1spontja szerint a f\u0151v\u00e1rost kellene, hogy megilless\u00e9k. Nem v\u00e9letlen\u00fcl nyilatkozta azt is, hogy kinevez\u00e9si \u00e9s v\u00e9t\u00f3jogot szeretne. http://444.hu/2014/10/03/kenytelen-vagyok-a-baloldali-szavazokat-is-kepviselni-de-szivesen-teszem/", "103": "V\u00e1lasz h\u00edj\u00e1n a p\u00e1rt-, illetve a k\u00e9pvisel\u0151 nyilatkozatai alapj\u00e1n a K-Monitor t\u00f6lt\u00f6tte ki.  Budapest ter\u00fcletfejelszt\u00e9si koncepci\u00f3ja foglalkozik ugyan a probl\u00e9m\u00e1val, lesz\u00f6gezi, hogy a rakparton a g\u00e9pkocsi forgalmat cs\u00f6kkenteni, a gyalogosok, ker\u00e9kp\u00e1rok hozz\u00e1f\u00e9r\u00e9st pedig jav\u00edtani kell. 2012-ben Tarl\u00f3s lehet\u0151s\u00e9gk\u00e9nt felvetette a pesti als\u00f3 rakpart egy r\u00e9sz\u00e9nek lefed\u00e9s\u00e9t is, a budair\u00f3l azonban nem besz\u00e9lt. http://www.hir24.hu/belfold/2012/08/30/tarlos-lefedne-a-rakpartot/", "108": "V\u00e1lasz h\u00edj\u00e1n a p\u00e1rt-, illetve a k\u00e9pvisel\u0151 nyilatkozatai alapj\u00e1n a K-Monitor t\u00f6lt\u00f6tte ki. Tarl\u00f3s polg\u00e1rmesters\u00e9ge alatt jelent\u0151sen meg\u00fajult a budapesti buszpark, ehhez sz\u00e1mos j\u00e1ratot kiszerveztek alv\u00e1llalkoz\u00f3knak.", "111": "V\u00e1lasz h\u00edj\u00e1n a p\u00e1rt-, illetve a k\u00e9pvisel\u0151 nyilatkozatai alapj\u00e1n a K-Monitor t\u00f6lt\u00f6tte ki. Tarl\u00f3s kor\u00e1bban m\u00e9g megad\u00f3ztatni akarta a fesztiv\u00e1lt: http://nepszava.hu/cikk/382669-tarlos-megadoztatna-a-sziget-fesztivalt"}, "5": {"102": "V\u00e1lasz h\u00edj\u00e1n a p\u00e1rt-, illetve a k\u00e9pvisel\u0151 nyilatkozatai alapj\u00e1n a K-Monitor t\u00f6lt\u00f6tte ki. \"Egy\u00e1ltal\u00e1n nem, mert Budapesten m\u00e1r \u00edgy is kev\u00e9s az egy f\u0151re jut\u00f3 z\u00f6ldter\u00fcletek ar\u00e1nya. \u00c9n nem hogy nem \u00e9p\u00edten\u00e9m be a V\u00e1rosligetet, hanem egy \u00faj, legal\u00e1bb akkora m\u00e9ret\u0171 k\u00f6zparkot hozn\u00e9k l\u00e9tre a v\u00e1rosban.\" http://hvg.hu/itthon/20140929_Csardi_A_legegetobb_a_lakashelyzet_rendez", "118": "V\u00e1lasz h\u00edj\u00e1n a p\u00e1rt-, illetve a k\u00e9pvisel\u0151 nyilatkozatai alapj\u00e1n a K-Monitor t\u00f6lt\u00f6tte ki. http://drogriporter.blog.hu/2014/04/04/mit_mondanak_a_partok_a_drogokrol  A K\u00e9k Pont t\u0171cser\u00e9vel kapcsolatos j\u00f3zsefv\u00e1rosi vit\u00e1ban Jakabfy Tam\u00e1s LMP-s \u00f6nkorm\u00e1nyzati k\u00e9pvisel\u0151 a t\u0171cser\u00e9vel k\u00f6t\u00f6tt egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9si meg\u00e1llapod\u00e1s fenntart\u00e1sa mellett sz\u00f3lalt fel.", "107": "V\u00e1lasz h\u00edj\u00e1n a p\u00e1rt-, illetve a k\u00e9pvisel\u0151 nyilatkozatai alapj\u00e1n a K-Monitor t\u00f6lt\u00f6tte ki. Cs\u00e1rdi nem foglalt \u00e1ll\u00e1st a szerelv\u00e9nyek cser\u00e9j\u00e9vel kapcsolatban. \"Cs.A.: A h\u00e1rmas metr\u00f3 fel\u00faj\u00edt\u00e1sra nem v\u00e1rhat tov\u00e1bb: nem norm\u00e1lis dolog, hogy budapestiek sz\u00e1zezrei egy \u00e9letvesz\u00e9lyes j\u00e1raton k\u00f6zlekedik naponta. Ugyanakkor azt gondolom, hogy a korm\u00e1ny k\u00f6teless\u00e9ge a fel\u00faj\u00edt\u00e1s anyagi forr\u00e1sait el\u0151teremteni: ha van p\u00e9nz sz\u00e1zmilli\u00e1rd\u00e9rt \u00faj stadiont \u00e9p\u00edteni, akkor a fel\u00faj\u00edt\u00e1sra is kell hogy legyen forr\u00e1s.  A f\u0151 probl\u00e9ma az, hogy Tarl\u00f3s Istv\u00e1n nem tudja a korm\u00e1nnyal szemben hat\u00e9konyan k\u00e9pviselni a budapestiek \u00e9rdekeit.\"", "110": "V\u00e1lasz h\u00edj\u00e1n a p\u00e1rt-, illetve a k\u00e9pvisel\u0151 nyilatkozatai alapj\u00e1n a K-Monitor t\u00f6lt\u00f6tte ki. http://lehetmas.hu/wp-content/uploads/2014/08/Budapest-Program.pdf", "106": "V\u00e1lasz h\u00edj\u00e1n a p\u00e1rt-, illetve a k\u00e9pvisel\u0151 nyilatkozatai alapj\u00e1n a K-Monitor t\u00f6lt\u00f6tte ki. http://lehetmas.hu/wp-content/uploads/2014/08/Budapest-Program.pdf", "113": "V\u00e1lasz h\u00edj\u00e1n a p\u00e1rt-, illetve a k\u00e9pvisel\u0151 nyilatkozatai alapj\u00e1n a K-Monitor t\u00f6lt\u00f6tte ki. \"Hajl\u00e9ktalanok mellett t\u00fcntetett a Lehet M\u00e1s a Politika\" http://444.hu/2013/11/13/hajlektalanok-mellett-tuntetett-az-lmp/", "114": "V\u00e1lasz h\u00edj\u00e1n a p\u00e1rt-, illetve a k\u00e9pvisel\u0151 nyilatkozatai alapj\u00e1n a K-Monitor t\u00f6lt\u00f6tte ki. \"Cs\u00e1rdi Antal azt mondta, a k\u00f6zvil\u00e1g\u00edt\u00e1s \u00e9s a t\u00e9rfigyel\u0151 kamer\u00e1k fejleszt\u00e9s\u00e9vel jav\u00edtan\u00e1k a jelenlegi helyzetet.\" http://hvg.hu/itthon/20140827_Most_epp_nobaratta_tennek_Budapestet/", "120": "V\u00e1lasz h\u00edj\u00e1n a p\u00e1rt-, illetve a k\u00e9pvisel\u0151 nyilatkozatai alapj\u00e1n a K-Monitor t\u00f6lt\u00f6tte ki. Az LMP t\u00e1mogatta Tarl\u00f3st a k\u00f6zm\u0171c\u00e9gek visszav\u00e1s\u00e1rl\u00e1sa sor\u00e1n. http://nol.hu/belfold/20120329-celkeresztben_a_kozmucegek-1304098", "105": "Ezenk\u00edv\u00fcl azonban mi sz\u00fcks\u00e9gesnek tartjuk a behajt\u00e1si d\u00edj bevezet\u00e9s\u00e9t, mert a f\u0151v\u00e1ros leveg\u0151je ma m\u00e1r szinte m\u00e9rgez\u0151. Ez 30 milli\u00e1rd forint pluszbev\u00e9telt jelenthet a v\u00e1rosnak. http://hvg.hu/itthon/20140929_Csardi_A_legegetobb_a_lakashelyzet_rendez", "115": "V\u00e1lasz h\u00edj\u00e1n a p\u00e1rt-, illetve a k\u00e9pvisel\u0151 nyilatkozatai alapj\u00e1n a K-Monitor t\u00f6lt\u00f6tte ki. \"Schiffer Andr\u00e1s, az LMP frakci\u00f3vezet\u0151je az MTI-nek elmondta: fontosnak  tartj\u00e1k azokat a szimbolikus gesztusokat, amelyekkel egy\u00e9rtelm\u0171v\u00e9  teszik, hogy egyenjog\u00fanak fogadj\u00e1k el az LMBT-k\u00f6z\u00f6ss\u00e9get.\" http://nepszava.hu/cikk/319554-nem-csak-az-lmp-volt-ott-a-budapest-pride-megnyitojan", "104": "V\u00e1lasz h\u00edj\u00e1n a p\u00e1rt-, illetve a k\u00e9pvisel\u0151 nyilatkozatai alapj\u00e1n a K-Monitor t\u00f6lt\u00f6tte ki. \"A m\u0171eml\u00e9keket nem a v\u00e1ltoz\u00e1st\u00f3l, hanem a pusztul\u00e1st\u00f3l kell megv\u00e9deni! A kiemelt m\u0171eml\u00e9ki kateg\u00f3ri\u00e1ba   tartoz\u00f3 \u00e9p\u00fcletek v\u00e9delm\u00e9ben a hat\u00f3s\u00e1gnak \u00e1rnyaltabbmegk\u00f6zel\u00edt\u00e9st lehet\u0151v\u00e9 tev\u0151, a beruh\u00e1z\u00f3i ig\u00e9nyekhez rugalmasabban alkalmazkod\u00f3 eszk\u00f6z\u00f6ket kell adni, a tulajdonosokat pedig k\u00f6telezz\u00fck \u2013 de egy\u00fattal helyiad\u00f3kedvezm\u00e9nyekkel \u00f6szt\u00f6n\u00f6zz\u00fck is \u2013 a fel\u00faj\u00edt\u00e1sok elv\u00e9gz\u00e9s\u00e9re.\" http://lehetmas.hu/wp-content/uploads/2014/08/Budapest-Program.pdf", "116": "http://lehetmas.hu/wp-content/uploads/2014/08/Budapest-Program.pdf", "112": "A programpontok k\u00f6z\u00f6tt eml\u00edtett egy szoci\u00e1lisb\u00e9rlak\u00e1s-programot http://mandiner.hu/cikk/20140810_tiz_budapesti_keruletben_kozosen_indul_az_lmp_es_a_4k \"R\u00f6vidt\u00e1von a leg\u00e9get\u0151bb probl\u00e9m\u00e1nak a lak\u00e1shelyzetet l\u00e1tom. Budapesten k\u00f6r\u00fclbel\u00fcl 60 ezer csal\u00e1dnak, mintegy 200 ezer embernek lenne sz\u00fcks\u00e9ge b\u00e9rlak\u00e1sra, mik\u00f6zben a f\u0151v\u00e1rosban t\u00f6bb t\u00edzezer lak\u00e1s \u00e1ll \u00fcresen. Mi l\u00e9trehozn\u00e1nk egy f\u0151v\u00e1rosi lak\u00e1s\u00fcgyn\u00f6ks\u00e9get, ami \u00e9rdekelt\u00e9 tenn\u00e9 a lak\u00e1stulajdonosokat az ingatlanok kiad\u00e1s\u00e1ra \u00e9s lehet\u0151s\u00e9get teremtene els\u0151sorban a fiataloknak, hogy a piaci \u00e1rn\u00e1l j\u00f3val alacsonyabban jussanak lak\u00e1sokhoz. \"", "117": "V\u00e1lasz h\u00edj\u00e1n a p\u00e1rt-, illetve a k\u00e9pvisel\u0151 nyilatkozatai alapj\u00e1n a K-Monitor t\u00f6lt\u00f6tte ki. Cs\u00e1rdi Antal al\u00e1\u00edrta az \u00d6nkorm\u00e1nyzati Minimumprogramot: ezaminimum.hu/onkormanyzat", "101": "V\u00e1lasz h\u00edj\u00e1n a p\u00e1rt-, illetve a k\u00e9pvisel\u0151 nyilatkozatai alapj\u00e1n a K-Monitor t\u00f6lt\u00f6tte ki. HVG: Cs.A.: Nem, mert ezzel az \u00e1tgondolatlan tervvel v\u00e9gleg elpuszt\u00edtan\u00e1k a f\u0151v\u00e1ros egyik utols\u00f3 term\u00e9szet k\u00f6zeli partszakasz\u00e1t. Az LMP szerint is sz\u00fcks\u00e9g lehet g\u00e1tra, de nem k\u00f6zvetlen\u00fcl a part mellett.", "109": "V\u00e1lasz h\u00edj\u00e1n a p\u00e1rt-, illetve a k\u00e9pvisel\u0151 nyilatkozatai alapj\u00e1n a K-Monitor t\u00f6lt\u00f6tte ki. Nincs erre vonatkoz\u00f3 inform\u00e1ci\u00f3.", "119": "V\u00e1lasz h\u00edj\u00e1n a p\u00e1rt-, illetve a k\u00e9pvisel\u0151 nyilatkozatai alapj\u00e1n a K-Monitor t\u00f6lt\u00f6tte ki. \"Az LMP az er\u0151s, egys\u00e9ges budapesti \u00f6nkorm\u00e1nyzat v\u00edzi\u00f3j\u00e1t t\u00e1mogatja.\" http://lehetmas.hu/wp-content/uploads/2014/08/Budapest-Program.pdf", "103": "Az LMP radik\u00e1lis z\u00f6ld fordulatot tervez Budapesten: n\u00f6veln\u00e9k a z\u00f6ld fel\u00fcleteket, \u00e9s ak\u00e1r a rakpart lez\u00e1r\u00e1s\u00e1val is korl\u00e1tozn\u00e1k a bels\u0151 ker\u00fcletek g\u00e9pkocsiforgalm\u00e1t. http://www.stop.hu/belfold/az-lmp-lezarna-a-rakpartot/1264670", "108": "V\u00e1lasz h\u00edj\u00e1n a p\u00e1rt-, illetve a k\u00e9pvisel\u0151 nyilatkozatai alapj\u00e1n a K-Monitor t\u00f6lt\u00f6tte ki. \"Az LMP besz\u00fcnteti a nem indokolt kiszervez\u00e9seket, mivel ezek m\u00e1r sok embermunk\u00e1j\u00e1t   sz\u00fcntett\u00e9k   meg,   mik\u00f6zben   sok   esetben   nem   volt   bizony\u00edthat\u00f3   a strukt\u00farav\u00e1lt\u00e1s gazdas\u00e1gi el\u0151nye.\"  http://lehetmas.hu/wp-content/uploads/2014/08/Budapest-Program.pdf", "111": "V\u00e1lasz h\u00edj\u00e1n a p\u00e1rt-, illetve a k\u00e9pvisel\u0151 nyilatkozatai alapj\u00e1n a K-Monitor t\u00f6lt\u00f6tte ki. nincs adat."}, "2": {"102": "A pontos terveket nem ismerj\u00fck, nincs garancia a z\u00f6ldfel\u00fcletek v\u00e9delm\u00e9re sem.", "118": "Nem ez a megold\u00e1s, hanem a drogmaffia elleni k\u00edm\u00e9letlen k\u00fczdelem, \u00e9s a fogyaszt\u00f3k leszoktat\u00e1sa, kigy\u00f3gy\u00edt\u00e1sa.", "112": "Hozz\u00e1t\u00e9ve, hogy a jelenlegi \u00fcres lak\u00e1sokat is megfelel\u0151en hasznos\u00edtani kellene!", "107": "Nem tudok egy\u00e9rtelm\u0171en v\u00e1laszolni, els\u0151dleges a magyar munkaer\u0151 \u00e9s gy\u00e1rt\u00f3kapacit\u00e1s bevon\u00e1sa, k\u00f6lts\u00e9g-haszon elemz\u00e9st kell v\u00e9gezni!", "110": "Nem lehet egy\u00e9rtelm\u0171 v\u00e1laszt adni, mert auton\u00f3mia ma is van, de a finansz\u00edroz\u00e1s k\u00e9rd\u00e9seit \u00fajra kell gondolni!", "101": "Igen, de az \u00e9rintetteknek is hozz\u00e1 kell j\u00e1rulniuk anyagilag, \u00e9s nem vesz\u00e9lyeztetheti a Duna-part term\u00e9szetes \u00e1llapot\u00e1t.", "106": "De ez nem j\u00e1rhat a jelenlegi aut\u00f3s\u00e1vok megsz\u00fcntet\u00e9s\u00e9vel vagy korl\u00e1toz\u00e1s\u00e1val!", "113": "A v\u00e1lasz komplexebb. Az ell\u00e1t\u00f3rendszert, a munk\u00e1hoz, b\u00e9rlak\u00e1shoz jut\u00e1st meg kell teremteni a r\u00e1szorulok r\u00e9sz\u00e9re, de aki a seg\u00edts\u00e9get visszautas\u00edtja, azt igen, el kell t\u00e1vol\u00edtani a k\u00f6zter\u00fcletekr\u0151l!", "103": "A Rakpart vonatkoz\u00e1s\u00e1ban nem \u00e9rtek egyet, de a Duna-partot a v\u00e1ros teljes hossz\u00e1ban vissza kell adni a v\u00e1roslak\u00f3knak \u00e9s a turist\u00e1knak!", "105": "Minden eszk\u00f6zzel a dug\u00f3d\u00edj ellen vagyunk!", "111": "A fesztiv\u00e1l nyeres\u00e9ges. \u00d6r\u00fcl\u00fcnk neki, hogy turist\u00e1kat vonzz, de k\u00f6zp\u00e9nzt nem adn\u00e1nk neki!"}, "3": {"102": "Bodn\u00e1r Zolt\u00e1n programja szerint beruh\u00e1z\u00e1s m\u00e9ret\u00e9hez ill\u0151 m\u00f3don nemzetk\u00f6zi tervp\u00e1ly\u00e1zatra van sz\u00fcks\u00e9g, a p\u00e1ly\u00e1zatokat pedig p\u00e1rtatlan, nemzetk\u00f6zi zs\u0171rinek kell meg\u00edt\u00e9lnie.", "105": "A f\u0151v\u00e1ros erre kor\u00e1bban k\u00f6telezetts\u00e9get v\u00e1llalt.", "109": "A L\u00e1nch\u00edd aut\u00f3sforgalm\u00e1nak megsz\u00fcntet\u00e9se abban az esetben lehet m\u0171k\u00f6d\u0151 megold\u00e1s, ha az aut\u00f3sforgalom - p\u00e9ld\u00e1ul \u00faj dunai h\u00edd \u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9vel - elterelhet\u0151.", "103": "Ez t\u00e1vlati c\u00e9lk\u00e9nt r\u00e9sze a programunknak is.", "108": "Kiz\u00e1r\u00f3lag abban az esetben, ha ez olcs\u00f3bb megold\u00e1st jelent a vonalon k\u00f6zleked\u0151k sz\u00e1m\u00e1ra a jelenlegi konstrukci\u00f3n\u00e1l.", "111": "A Sziget jelk\u00e9pe a f\u0151v\u00e1rosnak, ilyen m\u00e9ret\u0171 fesztiv\u00e1l k\u00e9pes lehet k\u00f6zp\u00e9nzes t\u00e1mogat\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl is nyeres\u00e9gesen m\u0171k\u00f6dni."}, "4": {"102": "V\u00e1lasz h\u00edj\u00e1n a p\u00e1rt-, illetve a k\u00e9pvisel\u0151 nyilatkozatai alapj\u00e1n a K-Monitor t\u00f6lt\u00f6tte ki.  HVG k\u00e9rd\u0151\u00edv: NEM \"Egyr\u00e9szt a V\u00e1rosliget kiemelked\u0151 fontoss\u00e1g\u00fa z\u00f6ldter\u00fclet, amit meg kell \u0151rizni. M\u00e1sr\u00e9szt minden ker\u00fclet joggal tart ig\u00e9nyt kultur\u00e1lis int\u00e9zm\u00e9nyekre, amelyeket nem c\u00e9lszer\u0171 egy helyre \u00f6sszpontos\u00edtani. Harmadr\u00e9szt \u00faj m\u00fazeumot csak akkor \u00e9rdemes l\u00e9trehozni, ha annak folyamatos m\u0171k\u00f6d\u00e9si k\u00f6lts\u00e9ge hossz\u00fa t\u00e1vra biztos\u00edtott.\" (http://hvg.hu/itthon/20140929_Bokros_Lajos_Meg_kell_menteni_a_fovaros_m)  \"Fel kell hagyni a V\u00e1rosliget t\u00f6nkret\u00e9tel\u00e9vel, a megalom\u00e1ni\u00e1s \u00e9s felesleges m\u00fazeumi negyed \u00f6tlet\u00e9vel.\" (MoMa P https://dl.dropboxusercontent.com/u/42647494/MoMa%20valasztasi%20program.pdf)", "118": "V\u00e1lasz h\u00edj\u00e1n a p\u00e1rt-, illetve a k\u00e9pvisel\u0151 nyilatkozatai alapj\u00e1n a K-Monitor t\u00f6lt\u00f6tte ki.  \"Ostobas\u00e1g azt hinni, hogy a t\u0171csere program le\u00e1ll\u00edt\u00e1sa megsz\u00fcnteti a k\u00e1b\u00edt\u00f3szer haszn\u00e1latot. Viszont v\u00e9di a drogosokat a k\u00e9nyszer\u0171 k\u00f6z\u00f6s t\u0171haszn\u00e1latt\u00f3l, az \u00edgy terjesztett betegs\u00e9gekt\u0151l, f\u0151k\u00e9nt a m\u00e1jgyullad\u00e1st\u00f3l \u00e9s az AIDS -t\u0151l.\" http://os.mti.hu/hirek/100808/bokros_lajos_fopolgarmester-jelolt_kozlemenye", "107": "V\u00e1lasz h\u00edj\u00e1n a p\u00e1rt-, illetve a k\u00e9pvisel\u0151 nyilatkozatai alapj\u00e1n a K-Monitor t\u00f6lt\u00f6tte ki.  A HVG k\u00e9rd\u0151\u00edve szerint fontosnak tartja a metr\u00f3 fel\u00faj\u00edt\u00e1s\u00e1t, ak\u00e1r r\u00e9szlegesen, szakaszosan.  \"Nyilv\u00e1nval\u00f3an els\u0151 helyen \u00e1ll a h\u00e1rmas metr\u00f3 \u2013 legal\u00e1bb r\u00e9szleges \u00e9s szakaszos \u2013 fel\u00faj\u00edt\u00e1sa.\" (http://hvg.hu/itthon/20140929_Bokros_Lajos_Meg_kell_menteni_a_fovaros_m)", "110": "V\u00e1lasz h\u00edj\u00e1n a p\u00e1rt-, illetve a k\u00e9pvisel\u0151 nyilatkozatai alapj\u00e1n a K-Monitor t\u00f6lt\u00f6tte ki. \"A kult\u00fara felszabad\u00edt\u00e1sa a korm\u00e1nyzat gy\u00e1mkod\u00e1sa al\u00f3l felt\u00e9tele az orsz\u00e1g el\u0151rehalad\u00e1s\u00e1nak, meg\u00fajul\u00e1s\u00e1nak, felemelked\u00e9s\u00e9nek. Ez nyitotts\u00e1got kell jelentsen a b\u00e1rmely ir\u00e1nyb\u00f3l \u00e9rkez\u0151 val\u00f3di \u00e9rt\u00e9kek ir\u00e1nt.\" MOMA program. http://www.moma.hu/rolunk/program/#top19", "106": "V\u00e1lasz h\u00edj\u00e1n a p\u00e1rt-, illetve a k\u00e9pvisel\u0151 nyilatkozatai alapj\u00e1n a K-Monitor t\u00f6lt\u00f6tte ki.  Bokros nem neves\u00edti programj\u00e1ban a k\u00f6rutat: \"...ker\u00e9kp\u00e1rs\u00e1vval, z\u00f6ldter\u00fclettel sz\u0171k\u00edtend\u0151 a J\u00f3zsef Attila utca, a Bajcsy-Zsilinszky \u00fat,a Kossuth Lajos utca, illetve a R\u00e1k\u00f3czi \u00fat \u00e9s az \u00dcll\u0151i \u00fat k\u00f6r\u00faton bel\u00fcli szakaszai\" (MoMa P https://dl.dropboxusercontent.com/u/42647494/MoMa%20valasztasi%20program.pdf)", "113": "V\u00e1lasz h\u00edj\u00e1n a p\u00e1rt-, illetve a k\u00e9pvisel\u0151 nyilatkozatai alapj\u00e1n a K-Monitor t\u00f6lt\u00f6tte ki.  \"A lecs\u00fasz\u00e1s, mint t\u00e1rsadalmi probl\u00e9ma tart\u00f3san megmarad. Ez azonban nem j\u00e1rhat kirekeszt\u00e9ssel\". (MoMa P https://dl.dropboxusercontent.com/u/42647494/MoMa%20valasztasi%20program.pdf)", "114": "V\u00e1lasz h\u00edj\u00e1n a p\u00e1rt-, illetve a k\u00e9pvisel\u0151 nyilatkozatai alapj\u00e1n a K-Monitor t\u00f6lt\u00f6tte ki.", "120": "V\u00e1lasz h\u00edj\u00e1n a p\u00e1rt-, illetve a k\u00e9pvisel\u0151 nyilatkozatai alapj\u00e1n a K-Monitor t\u00f6lt\u00f6tte ki.  Meglep\u0151, de a k\u00f6vetkez\u0151t nyilatkozta Bokros: \"Budapest lakoss\u00e1g\u00e1nak elemi \u00e9rdeke, hogy minden f\u0151v\u00e1rosi k\u00f6zm\u0171 v\u00e1llalat maradjon meg a f\u0151v\u00e1ros tulajdon\u00e1ban \u00e9s ir\u00e1ny\u00edt\u00e1sa alatt\". (MoMa P https://dl.dropboxusercontent.com/u/42647494/MoMa%20valasztasi%20program.pdf)", "105": "V\u00e1lasz h\u00edj\u00e1n a p\u00e1rt-, illetve a k\u00e9pvisel\u0151 nyilatkozatai alapj\u00e1n a K-Monitor t\u00f6lt\u00f6tte ki.  Hosszabb t\u00e1von ez\u00e9rt bevezetend\u0151 a bels\u0151 hurok tehermentes\u00edt\u00e9s\u00e9t szolg\u00e1l\u00f3 dug\u00f3d\u00edj, ami al\u00f3l az ott lak\u00f3k csak kedvezm\u00e9nyt, de nem felment\u00e9st kapnak. (MoMa P https://dl.dropboxusercontent.com/u/42647494/MoMa%20valasztasi%20program.pdf)", "115": "V\u00e1lasz h\u00edj\u00e1n a p\u00e1rt-, illetve a k\u00e9pvisel\u0151 nyilatkozatai alapj\u00e1n a K-Monitor t\u00f6lt\u00f6tte ki.  nincs adat.", "104": "V\u00e1lasz h\u00edj\u00e1n a p\u00e1rt-, illetve a k\u00e9pvisel\u0151 nyilatkozatai alapj\u00e1n a K-Monitor t\u00f6lt\u00f6tte ki.  nincs adat.", "116": "V\u00e1lasz h\u00edj\u00e1n a p\u00e1rt-, illetve a k\u00e9pvisel\u0151 nyilatkozatai alapj\u00e1n a K-Monitor t\u00f6lt\u00f6tte ki.  \"... vil\u00e1gosan l\u00e1tnunk kell, hogy hossz\u00fa t\u00e1von csakis a feladatokkal feld\u00fas\u00edtott felel\u0151s \u00f6nkorm\u00e1nyzatis\u00e1g alapozhatja meg a magyar gazdas\u00e1g \u00e9s a t\u00e1rsadalom tart\u00f3s felemelked\u00e9s\u00e9t. Fontos teh\u00e1t, hogy lebegjen szem\u00fcnk el\u0151tt mindig ez a t\u00e1vlati c\u00e9l, amikor a k\u00f6zvesz\u00e9lyes k\u00f6zponti korm\u00e1nnyal napi k\u00fczdelmekbe bocs\u00e1tkozunk\" (MoMa KP https://dl.dropboxusercontent.com/u/42647494/MoMa%20keretprogram.pdf)", "112": "V\u00e1lasz h\u00edj\u00e1n a p\u00e1rt-, illetve a k\u00e9pvisel\u0151 nyilatkozatai alapj\u00e1n a K-Monitor t\u00f6lt\u00f6tte ki.  \"\u00f6nkorm\u00e1nyzati lakhat\u00e1si t\u00e1mogat\u00e1sban r\u00e9szes\u00fcljenek minden esetben, amikor olyan b\u00e9rlak\u00e1sban laknak, ami ut\u00e1n a tulajdonosnak igazoltan bejelentett \u00e9s ad\u00f3zott j\u00f6vedelme keletkezik\"  \"A ker\u00fcletek kezel\u00e9s\u00e9ben nagyon sok az \u00fcres \u00e9s meglehet\u0151sen lepusztult lak\u00e1s. R\u00e1juk is vonatkozzon az \u00fcreslak\u00e1s-ad\u00f3...\"  \"Kis l\u00e9pt\u00e9kben sor ker\u00fclhet \u00f6nkorm\u00e1nyzati b\u00e9rlak\u00e1sok \u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9re, ha van v\u00e1llalkoz\u00f3 kism\u00e9ret\u0171, de nagyon korszer\u0171, olcs\u00f3 \u00e9s energiatakar\u00e9kos lak\u00e1sok fel\u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9re.\" (MoMa P)", "117": "V\u00e1lasz h\u00edj\u00e1n a p\u00e1rt-, illetve a k\u00e9pvisel\u0151 nyilatkozatai alapj\u00e1n a K-Monitor t\u00f6lt\u00f6tte ki.  \"Az \u00f6nkorm\u00e1nyzatok m\u0171k\u00f6d\u00e9si k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9s\u00e9t tekintve is a lehet\u0151 legszigor\u00fabb,egy\u00fattal nyilv\u00e1nosan \u00e1ttekinthet\u0151 \u00e9s ellen\u0151rz\u00f6tt gazd\u00e1lkod\u00e1sra van sz\u00fcks\u00e9g\". (MoMa KP https://dl.dropboxusercontent.com/u/42647494/MoMa%20keretprogram.pdf)", "101": "V\u00e1lasz h\u00edj\u00e1n a p\u00e1rt-, illetve a k\u00e9pvisel\u0151 nyilatkozatai alapj\u00e1n a K-Monitor t\u00f6lt\u00f6tte ki.  HVG \" Ezt el\u0151sz\u00f6r a v\u00edz\u00fcgyi szakembereknek kell megvizsg\u00e1lni, mert a f\u0151v\u00e1ros eg\u00e9sz\u00e9nek \u00e1rv\u00edzv\u00e9delme lehet, hogy m\u00e1s beruh\u00e1z\u00e1sokat el\u0151bbre sorol. A k\u00f6zponti korm\u00e1ny nem hagyhat\u00f3 ki a beruh\u00e1z\u00e1sb\u00f3l, mert az \u00e1rv\u00edzv\u00e9delem els\u0151sorban k\u00f6zponti feladat.\" (http://hvg.hu/itthon/20140929_Bokros_Lajos_Meg_kell_menteni_a_fovaros_m)", "109": "V\u00e1lasz h\u00edj\u00e1n a p\u00e1rt-, illetve a k\u00e9pvisel\u0151 nyilatkozatai alapj\u00e1n a K-Monitor t\u00f6lt\u00f6tte ki.  \"A L\u00e1nch\u00edd legyen a gyalogosok\u00e9 \u00e9s a ker\u00e9kp\u00e1rosok\u00e9 (ahogy a pr\u00e1gai K\u00e1roly h\u00edd)\". (MoMa P https://dl.dropboxusercontent.com/u/42647494/MoMa%20valasztasi%20program.pdf)", "119": "V\u00e1lasz h\u00edj\u00e1n a p\u00e1rt-, illetve a k\u00e9pvisel\u0151 nyilatkozatai alapj\u00e1n a K-Monitor t\u00f6lt\u00f6tte ki.  \"Noha a Fidesz legut\u00f3bbi t\u00f6rv\u00e9nye alaposan \u00e1tszabta a F\u0151v\u00e1rosi K\u00f6zgy\u0171l\u00e9s \u00f6sszet\u00e9tel\u00e9t \u00e9s meger\u0151s\u00edtette a ker\u00fcleti  polg\u00e1rmesterek hatalm\u00e1t, minden meggy\u0151z\u0151 er\u0151vel arra kell t\u00f6rekedni, hogy a f\u0151v\u00e1ros ne az egym\u00e1s ellen k\u00fczd\u0151, kiz\u00e1r\u00f3lag a saj\u00e1t sz\u0171k \u00e9rdekeiket figyelembevev\u0151 er\u0151k j\u00e1t\u00e9ktere legyen\". (MoMa P https://dl.dropboxusercontent.com/u/42647494/MoMa%20valasztasi%20program.pdf)", "103": "V\u00e1lasz h\u00edj\u00e1n a p\u00e1rt-, illetve a k\u00e9pvisel\u0151 nyilatkozatai alapj\u00e1n a K-Monitor t\u00f6lt\u00f6tte ki.  HVG k\u00e9rd\u0151\u00edv: \"Aut\u00f3forgalom helyett s\u00e9t\u00e1l\u00f3forgalom kellene az als\u00f3 rakpartokon, \u00e9ttermekkel, b\u00e1rokkal, k\u00e1v\u00e9h\u00e1zakkal, \u00e9l\u0151 zen\u00e9vel \u00e9s utcasz\u00ednh\u00e1zzal.\" (http://hvg.hu/itthon/20140929_Bokros_Lajos_Meg_kell_menteni_a_fovaros_m)", "108": "V\u00e1lasz h\u00edj\u00e1n a p\u00e1rt-, illetve a k\u00e9pvisel\u0151 nyilatkozatai alapj\u00e1n a K-Monitor t\u00f6lt\u00f6tte ki.  Bokros al\u00e1bbi kijelent\u00e9s\u00e9b\u0151l egy gyenge nemre k\u00f6vetkeztett\u00f6nk: \"\u00d6nkorm\u00e1nyzati saj\u00e1t tulajdonban l\u00e9v\u0151 v\u00e1rosi t\u00f6megk\u00f6zleked\u00e9si v\u00e1llalat n\u00e9lk\u00fcl azonban Budapest \u00e9s az orsz\u00e1g n\u00e9pe nem sz\u00e1m\u00edthat sz\u00ednvonalas, vagy ak\u00e1rcsak javul\u00f3 szolg\u00e1ltat\u00e1sokra\", amit az ut\u00f3bbi \u00e1ll\u00edt\u00e1s is er\u0151s\u00edt: \"Meg kell sz\u00fcntetni a BKK \u00e9s a BKV kett\u0151ss\u00e9g\u00e9t. Az el\u0151bbi teljesen indokolatlan v\u00edzfej...\" (MoMa P https://dl.dropboxusercontent.com/u/42647494/MoMa%20valasztasi%20program.pdf)", "111": "V\u00e1lasz h\u00edj\u00e1n a p\u00e1rt-, illetve a k\u00e9pvisel\u0151 nyilatkozatai alapj\u00e1n a K-Monitor t\u00f6lt\u00f6tte ki. Bokros gazdas\u00e1gipolitikai n\u00e9zetei alapj\u00e1n nehezen elk\u00e9pzelhet\u0151, hogy ad\u00f3fizet\u0151i p\u00e9nzb\u0151l t\u00e1mogatni egy m\u0171k\u00f6d\u0151 \u00fczleti v\u00e1llalkoz\u00e1st."}}