[{"id": "101", "description": "Egyesek szerint a dunai \u00e1rad\u00e1sok hatalmas k\u00e1rokat okoznak a r\u00f3mai parton lak\u00f3knak, \u00e9s vesz\u00e9lyeztetik a k\u00f6rnyez\u0151 lak\u00f3telepeket is, ez\u00e9rt mobilg\u00e1t \u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9re van sz\u00fcks\u00e9g. M\u00e1sok szerint a mobilg\u00e1t legink\u00e1bb az \u00e1rt\u00e9rre illeg\u00e1lisan betelep\u00fcl\u0151ket v\u00e9den\u00e9, r\u00e1ad\u00e1sul k\u00f6zp\u00e9nzb\u0151l, \u00e9s t\u00f6nkretenn\u00e9 a term\u00e9szetes partszakaszt. \u0150k a r\u00e9gi g\u00e1t meger\u0151s\u00edt\u00e9s\u00e9t javasolj\u00e1k.", "question": "Sz\u00fcks\u00e9g van a R\u00f3mai parton a mobilg\u00e1t meg\u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9re.", "order": 1.0, "name": "Mobilg\u00e1t a R\u00f3main"}, {"id": "102", "description": "A projekt t\u00e1mogat\u00f3i szerint a V\u00e1rosligeti m\u00fazeum negyed rendezheti a budapesti m\u00fazeumok sors\u00e1t, \u00e9s \u00faj attrakt\u00edv turista l\u00e1tv\u00e1nyoss\u00e1got hozna l\u00e9tre, mik\u00f6zben rendez\u0151dne az elhanyagolt park sorsa is. Ellenz\u0151i szerint a V\u00e1rosligetben nincs helye nagy \u00e9p\u00fcleteknek \u00e9s megn\u00f6veked\u0151 forgalomnak, ez\u00e9rt ellenzik ezt a helysz\u00ednv\u00e1laszt\u00e1st.", "question": "J\u00f3 kezdem\u00e9nyez\u00e9s, hogy a V\u00e1rosligetben \u00e9p\u00edtik fel a m\u00fazeum negyedet.", "order": 2.0, "name": "V\u00e1rosligeti m\u00fazeum negyed"}, {"id": "103", "description": "Sokak szerint m\u00e9ltatlan, hogy a belv\u00e1rosban nem lehet kihaszn\u00e1lni a Duna adta lehet\u0151s\u00e9get a rakparti aut\u00f3forgalom miatt. M\u00e1sok szerint a rakpartok n\u00e9lk\u00fcl\u00f6zhetetlen k\u00f6zleked\u00e9si \u00fatvonalai a f\u0151v\u00e1rosnak.", "question": "A bels\u0151 ker\u00fcletekben, mind Pesten \u00e9s Bud\u00e1n, a Rakpartot \u00e1t kell adni a gyalogosoknak \u00e9s megteremteni a v\u00e1ros \u00e9s a foly\u00f3 k\u00f6z\u00f6tti k\u00f6zvetlen kapcsolatot.", "order": 3.0, "name": "Rakpartok"}, {"id": "104", "description": "Egyesek szerint szigor\u00fabban kell v\u00e9deni Budapest \u00e9p\u00edt\u00e9szeti \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9t, ak\u00e1r befektet\u0151i \u00e9rdekekkel szemben is. M\u00e1sok szerint a m\u0171eml\u00e9kv\u00e9delem nem lehet az ingatlan\u00e1llom\u00e1ny \u00e9s v\u00e1ros fejleszt\u00e9s\u00e9nek akad\u00e1lya.", "question": "Szigor\u00edtani kell a f\u0151v\u00e1rosi m\u0171eml\u00e9kv\u00e9delmet.", "order": 4.0, "name": "M\u0171eml\u00e9kv\u00e9delem"}, {"id": "105", "description": "Budapest v\u00e1llal\u00e1st tett a dug\u00f3d\u00edj bevezet\u00e9s\u00e9re. Az ellenz\u0151k szerint a val\u00f3s\u00e1gban ez nem kivitelezhet\u0151, \u00e9s a v\u00e1ros k\u00f6zleked\u00e9s\u00e9nek felborul\u00e1s\u00e1hoz vezethet.", "question": "Mihamarabb be kell vezetni a dug\u00f3d\u00edjat.", "order": 5.0, "name": "Dug\u00f3d\u00edj bevezet\u00e9se"}, {"id": "106", "description": "Budapesten \u00e9vr\u0151l \u00e9vre n\u00f6vekszik a ker\u00e9kp\u00e1roz\u00f3k sz\u00e1ma. Biciklis szerveztek szerint elengedhetetlen a k\u00f6r\u00fati biciklis\u00e1v meg\u00e9p\u00edt\u00e9se. M\u00e1sok szerint nem megoldhat\u00f3 a jelenlegi forgalmi viszonyok mellet, illetve an\u00e9lk\u00fcl, hogy jelent\u0151sen megnehez\u00edten\u00e9k a k\u00f6zleked\u00e9st \u00e9s a parkol\u00e1st.", "question": "Legyen a Nagyk\u00f6r\u00faton a gyalogos- \u00e9s aut\u00f3forgalomt\u00f3l f\u00fcggetlen bicikli\u00fat.", "order": 6.0, "name": "Bicikli\u00fat a Nagyk\u00f6r\u00faton"}, {"id": "107", "description": "Egyesek szerint a f\u0151v\u00e1ros sz\u0171k\u00f6s anyagi lehet\u0151s\u00e9gei miatt el\u00e9gs\u00e9ges a r\u00e9gi szovjet metr\u00f3szerelv\u00e9nyek fel\u00faj\u00edt\u00e1sa. M\u00e1sok szerint minden\u00e1ron \u00faj j\u00e1rm\u0171vekre van sz\u00fcks\u00e9g.", "question": "A h\u00e1rmas metr\u00f3 rekonstrukci\u00f3ja sor\u00e1n el\u00e9gs\u00e9ges a j\u00e1rm\u0171park fel\u00faj\u00edt\u00e1sa, nem kell \u00faj szerelv\u00e9nyeket v\u00e1s\u00e1rolni.", "order": 7.0, "name": "Szerelv\u00e9nycsere a 3-mas metr\u00f3n"}, {"id": "108", "description": "A f\u0151v\u00e1rosi buszpark meg\u00faj\u00edt\u00e1s\u00e1nak egyik lehet\u0151s\u00e9ge a j\u00e1ratok alv\u00e1llalkoz\u00f3knak t\u00f6rt\u00e9n\u0151 kiszervez\u00e9se, hiszen \u0151k maguk gondoskodnak \u00faj buszok beszerz\u00e9s\u00e9r\u0151l. M\u00e1sok szerint ez v\u00e9gs\u0151 soron t\u00f6bbe ker\u00fcl a v\u00e1rosnak, mintha saj\u00e1t maga v\u00e1s\u00e1rolna \u00faj buszokat, tov\u00e1bb\u00e1 kiszolg\u00e1ltatott\u00e1 teszi a BKV sof\u0151rjeit.", "question": "Folytatni kell a BKK buszj\u00e1ratok v\u00e1llalkoz\u00f3knak t\u00f6rt\u00e9n\u0151 kiszervez\u00e9s\u00e9t.", "order": 8.0, "name": "Buszj\u00e1ratok kiszervez\u00e9se"}, {"id": "109", "description": "Rendszeresen felmer\u00fcl, hogy Budapestnek sz\u00fcks\u00e9ge van gyalogosh\u00eddra. Egyesek szerint \u00e1t kell engedni a L\u00e1nchidat a gyalogosoknak, m\u00e1sok szerint azonban n\u00e9lk\u00fcl\u00f6zhetetlen a L\u00e1nch\u00edd a g\u00e9pkocsi forgalom sz\u00e1m\u00e1ra.", "question": "A L\u00e1nch\u00eddon meg kell sz\u00fcntetni az aut\u00f3k\u00f6zleked\u00e9st.", "order": 9.0, "name": "Gyalogos L\u00e1nch\u00edd"}, {"id": "110", "description": "Egyesek szerint a f\u0151v\u00e1rosi kultur\u00e1lis int\u00e9zm\u00e9nyek elegend\u0151 forr\u00e1ssal, szakmai auton\u00f3mi\u00e1val rendelkeznek, m\u00e1sok szerint t\u00fal er\u0151s a politikai befoly\u00e1sa szakmai \u00e9s szem\u00e9lyi k\u00e9rd\u00e9sekben.", "question": "A f\u0151v\u00e1rosi kultur\u00e1lis int\u00e9zm\u00e9nyek elegend\u0151 auton\u00f3mi\u00e1val rendelkeznek, amit a j\u00f6v\u0151ben sem \u00e9rdemes b\u0151v\u00edteni.", "order": 10.0, "name": "Kultur\u00e1lis int\u00e9zm\u00e9nyek auton\u00f3mi\u00e1ja"}, {"id": "111", "description": "A Sziget rengeteg l\u00e1togat\u00f3t vonz a f\u0151v\u00e1rosba, ezzel k\u00f6zvetve jelent\u0151s bev\u00e9telt termel m\u00e1sok sz\u00e1m\u00e1ra is, ez\u00e9rt vannak, akik \u00fagy gondolj\u00e1k, elv\u00e1rhat\u00f3, hogy a f\u0151v\u00e1ros is t\u00e1mogassa az esem\u00e9nyt. M\u00e1sok szerint egy piaci alapon m\u0171k\u00f6d\u0151 v\u00e1llalkoz\u00e1snak \u00f6n\u00e1ll\u00f3an meg kell \u00e1llnia a l\u00e1b\u00e1n.", "question": "A Sziget Fesztiv\u00e1lt a f\u0151v\u00e1rosnak anyagilag is t\u00e1mogatnia kell, mert az a f\u0151v\u00e1ros kiemelked\u0151 turisztikai esem\u00e9nye.", "order": 11.0, "name": "Sziget Fesztiv\u00e1l"}, {"id": "112", "description": "Egyesek szerint a f\u0151v\u00e1rosnak szoci\u00e1lis lak\u00e1sprogrammal, \u00e9s az \u00f6nkorm\u00e1nyzati lak\u00e1s\u00e1llom\u00e1ny n\u00f6vel\u00e9s\u00e9vel seg\u00edtenie kell a r\u00e1szorul\u00f3k lak\u00e1shoz jut\u00e1s\u00e1t. M\u00e1sok szerint f\u0151v\u00e1rosnak nem dolga a lak\u00e1s\u00e9p\u00edt\u00e9s \u00e9s ingatlankezel\u00e9s.", "question": "N\u00f6velni kell az \u00f6nkorm\u00e1nyzati lak\u00e1s\u00e1llom\u00e1nyt (szoci\u00e1lis lak\u00e1sprogram fejleszt\u00e9se).", "order": 12.0, "name": "\u00d6nkorm\u00e1nyzati lak\u00e1sok"}, {"id": "113", "description": "Egyesek szerint a v\u00e1rosk\u00e9pet rontja hogy k\u00f6zter\u00fcleteken emberek \u00e9letvitelszer\u0171en tart\u00f3zkodnak. M\u00e1sok szerint a legszeg\u00e9nyebbek b\u00fcntet\u00e9se nem megold\u00e1sa a probl\u00e9m\u00e1nak, csup\u00e1n annak sz\u0151nyeg al\u00e1 sepr\u00e9se.", "question": "A hajl\u00e9ktalanok kitilt\u00e1sa bizonyos k\u00f6zter\u00fcletekr\u0151l sz\u00fcks\u00e9ges eleme a f\u0151v\u00e1ros hajl\u00e9ktalanpolitik\u00e1j\u00e1nak, amin a j\u00f6v\u0151ben sem szabad v\u00e1ltoztatni.", "order": 13.0, "name": "Hajl\u00e9ktalanok kitilt\u00e1sa"}, {"id": "114", "description": "A t\u00e9rfigyel\u0151 kamer\u00e1k n\u00f6velhetik a k\u00f6zbiztons\u00e1got, ez\u00e9rt sokak szerint sz\u00fcks\u00e9g van tov\u00e1bbiak telep\u00edt\u00e9s\u00e9re. Jogv\u00e9d\u0151k szerint az emberek mag\u00e1nszf\u00e9r\u00e1j\u00e1t s\u00e9rti, hogy \u00e1lland\u00f3an megfigyelhetik, ez\u00e9rt m\u00e1s m\u00f3don kell jav\u00edtani a k\u00f6zbiztons\u00e1gon.", "question": "T\u00f6bb t\u00e9rfigyel\u0151 kamer\u00e1ra van sz\u00fcks\u00e9g.", "order": 14.0, "name": "T\u00e9rfigyel\u0151 kamer\u00e1k"}, {"id": "115", "description": "A Budapest Pride egyesek szerint a v\u00e1ros soksz\u00edn\u0171s\u00e9g\u00e9nek egyik fontos jelk\u00e9pe, ez\u00e9rt a f\u0151v\u00e1rosnak is egy\u00e9rtelm\u0171en ki kell \u00e1llnia mellette. M\u00e1sok szerint a rendezv\u00e9ny \u00f6nmag\u00e1ban is kell\u0151k\u00e9ppen kifejezi azt.", "question": "A Budapest Pride a v\u00e1ros soksz\u00edn\u0171s\u00e9g\u00e9nek fontos jelk\u00e9pe, a f\u0151v\u00e1rosnak t\u00e1mogatnia kell annak megval\u00f3sul\u00e1s\u00e1t.", "order": 15.0, "name": "Budapest Pride"}, {"id": "116", "description": "2010 \u00f3ta a f\u0151v\u00e1ros \u00e9s az \u00f6nkorm\u00e1nyzatok hat\u00e1sk\u00f6rei gyeng\u00fcltek. Vannak, akik \u00fagy gondolj\u00e1k, a korm\u00e1ny jobb gazd\u00e1ja ezen feladatoknak. M\u00e1sok szerint a t\u00falzott centraliz\u00e1ci\u00f3 helyett sz\u00e9lesebb jogk\u00f6r\u00f6ket kell biztos\u00edtani az \u00f6nkorm\u00e1nyzatoknak, k\u00fcl\u00f6n\u00f6sk\u00e9pp a f\u0151v\u00e1rosnak.", "question": "A F\u0151polg\u00e1rmester \u00e9s hivatala sz\u00e1m\u00e1ra a korm\u00e1nnyal szemben nagyobb auton\u00f3mi\u00e1t kell biztos\u00edtani.", "order": 16.0, "name": "F\u0151v\u00e1ros vs. korm\u00e1ny"}, {"id": "117", "description": "A v\u00e1roslak\u00f3knak joguk van tudni, hogy mire mennyit k\u00f6lt az \u00f6nkorm\u00e1nyzatuk. Egyesek szerint meg kell k\u00f6nny\u00edteni sz\u00e1mukra az azokr\u00f3l val\u00f3 t\u00e1j\u00e9koz\u00f3d\u00e1st t\u00e1bl\u00e1zatok, inf\u00f3grafik\u00e1k seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel. M\u00e1sok szerint jelenleg is megfelel\u0151en biztos\u00edtott a f\u0151v\u00e1ros gazd\u00e1lkod\u00e1s\u00e1nak \u00e1tl\u00e1that\u00f3s\u00e1ga.", "question": "Sz\u00fcks\u00e9g van arra, hogy a f\u0151v\u00e1ros a v\u00e1roslak\u00f3k sz\u00e1m\u00e1ra k\u00f6z\u00e9rthet\u0151en el\u00e9rhet\u0151v\u00e9 tegye a v\u00e1ros k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9s\u00e9t.", "order": 17.0, "name": "\u00c1tl\u00e1that\u00f3 k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9s"}, {"id": "118", "description": "Egyesek szerint t\u0171csere programmal kell seg\u00edteni a s\u00falyosan f\u00fcgg\u0151 k\u00e1b\u00edt\u00f3szer fogyaszt\u00f3kat fert\u0151z\u00e9sek \u00e9s egy\u00e9b vesz\u00e9lyek elker\u00fcl\u00e9se \u00e9rdekben. M\u00e1sok szerint er\u00e9lyesebben fel kell l\u00e9pni a k\u00e1b\u00edt\u00f3szer fogyaszt\u00f3kkal szemben.", "question": "Sz\u00fcks\u00e9g van a j\u00f6v\u0151ben \u00e1tfog\u00f3 f\u0151v\u00e1rosi t\u0171csere programra.", "order": 18.0, "name": "T\u0171csere program"}, {"id": "119", "description": "Az elm\u00falt 25 \u00e9vben rendszeresen t\u00e9ma, hogy a f\u0151v\u00e1ros m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9t vesz\u00e9lyeztetik a t\u00fal nagy hatalommal b\u00edr\u00f3, \u00f6n\u00e9rdekk\u00f6vet\u0151 ker\u00fcletek, ez\u00e9rt n\u00f6veli kell a f\u0151v\u00e1ros hat\u00e1sk\u00f6reit a ker\u00fcletekkel szemben. M\u00e1sok szerint ez sz\u00fcks\u00e9gtelen k\u00f6zpontos\u00edt\u00e1s, a ker\u00fcletek jobban tudj\u00e1k k\u00e9pviselni a helyiek \u00e9rdekeit.", "question": "A ker\u00fcleteknek jelenleg t\u00fal nagy az auton\u00f3mi\u00e1ja, amit a j\u00f6v\u0151ben a f\u0151v\u00e1ros jav\u00e1ra cs\u00f6kkenteni sz\u00fcks\u00e9ges.", "order": 19.0, "name": "F\u0151v\u00e1ros vs. ker\u00fcletek"}, {"id": "120", "description": "Egyesek szerint jelent\u0151s k\u00e1rt okozott a f\u0151v\u00e1rosnak \u00e9s lak\u00f3inak a k\u00f6zm\u0171vek privatiz\u00e1ci\u00f3ja, azokat ink\u00e1bb tart\u00f3san \u00f6nkorm\u00e1nyzati tulajdonban kell tartani. M\u00e1skor szerint az \u00e1llam nem j\u00f3 gazda, a befektet\u0151k a hat\u00e9konyabban m\u0171k\u00f6dtetn\u00e9k azokat, a f\u0151v\u00e1rosnak elegend\u0151 a megfelel\u0151 szab\u00e1lyoz\u00e1st megteremtenie.", "question": "A budapesti k\u00f6zm\u0171szolg\u00e1ltat\u00f3 c\u00e9geknek a legjobb gazd\u00e1ja a f\u0151v\u00e1ros.", "order": 20.0, "name": "K\u00f6zm\u0171vek"}]